#: /views/partials/case-band.j2:6 /views/partials/case-band.j2:7
msgid "A screenshot of a website using AMP."
msgstr "AMP를 사용 중인 웹사이트 스크린샷"

#: /views/partials/format-visuals/websites.j2:10
msgid "A screenshot showing amp-sidebar."
msgstr "amp-sidebar가 표시된 스크린샷"

#: /views/partials/format-visuals/websites.j2:7
msgid "A website screenshot."
msgstr "웹사이트 스크린샷."

#: /views/partials/footer.j2:74
msgid "AMP Brand Materials"
msgstr "AMP 브랜드 자료"

#: /content/amp-dev/documentation/guides-and-tutorials/learn/amp-caches-and-cors/_blueprint.yaml
msgid "AMP Caches & CORS"
msgstr "AMP 캐시 &amp; CORS"

#: /views/partials/footer.j2:71
msgid "AMP Conf 2020"
msgstr "AMP Conf 2020"

#: /views/partials/footer.j2:72
msgid "AMP Contributor Summit 2019"
msgstr "AMP Contributor Summit 2019"

#: /views/partials/banner.j2:5
msgid "AMP Contributor Summit 2019 Applications Now Open"
msgstr "'AMP Contributor Summit 2019' 참여 신청 개시"

#: /views/partials/footer.j2:43
msgid "AMP Framework"
msgstr "AMP 프레임워크"

#: /content/amp-dev/documentation/guides-and-tutorials/learn/spec/_blueprint.yaml
msgid "AMP HTML Specification"
msgstr "AMP HTML 사양"

#: /content/amp-dev/support/faq/overview.md
msgid "AMP Overview"
msgstr "AMP 개요"

#: /content/amp-dev/documentation/guides-and-tutorials/learn/email-spec/_blueprint.yaml
msgid "AMP for Email Specification"
msgstr "이메일용 AMP 사양"

#: /content/amp-dev/documentation/guides-and-tutorials/learn/amp-html-layout/_blueprint.yaml
msgid "AMP's Layout System"
msgstr "AMP 레이아웃 시스템"

#: /content/amp-dev/about/_blueprint.yaml
msgid "About"
msgstr "소개"

#: /views/partials/consent.j2:36
msgid "Accept use of cookies"
msgstr "쿠키 사용 수락"

#: /content/amp-dev/documentation/guides-and-tutorials/start/add_advanced/_blueprint.yaml
msgid "Add advanced AMP features"
msgstr "고급 AMP 기능 추가"

#: /content/amp-dev/documentation/guides-and-tutorials/develop/interactivity_data/_blueprint.yaml
msgid "Add interactivity & dynamic data (TBD)"
msgstr "상호작용 및 동적 데이터(TBD) 추가"

#: /content/amp-dev/documentation/courses/advanced-course/_blueprint.yaml
msgid "Advanced Course"
msgstr "고급 과정"

#: /views/partials/search.j2:130
msgid "Although there are {hits} hits in total we cannot show more than 100."
msgstr "총 조회수 {hits}회를 기록했지만 100회 초과분은 표시할 수 없습니다."

#: /views/examples/documentation.j2:212
msgid "An unexplained feature?"
msgstr "설명이 부족한 기능을 발견하셨나요?"

#: /content/amp-dev/documentation/guides-and-tutorials/develop/animations/_blueprint.yaml
msgid "Animate & Transition"
msgstr "애니메이션 및 전환"

#: /content/amp-dev/about/stories.html
msgid "App Install"
msgstr "앱 설치"

#: /content/amp-dev/about/stories.html:244
msgid "Animations and interactions"
msgstr "애니메이션 및 대화형 효과"

#: /content/amp-dev/about/stories.html:255
msgid "Check out AMP stories on the web"
msgstr "웹에서 AMP 스토리 확인"

#: /content/amp-dev/about/stories.html:327
msgid "Story Ads are full screen, single page ads that appear within AMP Stories. Advertisers/ Publishers can invite users to a web page, an AMP page or an App with a single tap. A story ad has a rich, flexible canvas that allows images, videos, animations or a combination of all those elements.<br>  Story ads are supported by Google Ad Manager and Google DV360 (Beta) with additional ad server support coming soon!"
msgstr "스토리 광고는 AMP 스토리 내에 전체 화면으로 표시되는 단일 페이지 광고입니다. 광고주/퍼블리셔는 탭 한 번만으로 웹페이지, AMP 페이지 또는 앱에 사용자를 초대할 수 있습니다. 스토리 광고는 이미지, 동영상, 애니메이션 또는 이러한 모든 요소를 조합하여 활용 가능한 풍성하고 유동적인 캔버스를 제공합니다.<br> 스토리 광고는 Google Ad Manager 및 Google DV360(베타)을 통해 지원되며, 곧 더 많은 광고 서버 지원이 추가될 예정입니다!"

#: /content/amp-dev/about/stories.html:415
msgid "Discover All Templates"
msgstr "모든 템플릿 검색"

#: /content/amp-dev/404.html:18 /content/amp-dev/500.html:18
msgid "Back to home"
msgstr "홈으로 돌아가기"

#: /views/examples/preview.j2:28
msgid "Back to sample"
msgstr "샘플로 돌아가기"

#: /views/partials/case-grid.j2:30
msgid "Band Page in AMP"
msgstr "AMP로 구현한 밴드 페이지"

#: /content/amp-dev/documentation/courses/beginning-course/_blueprint.yaml
msgid "Beginning Course"
msgstr "초급 과정"

#: /views/partials/burger-menu.j2:24 /views/partials/header.j2:38
msgid "Blog"
msgstr "블로그"

#: /views/partials/burger-menu.j2:8
msgid "Burger Menu"
msgstr " 햄버거 메뉴"

#: /content/amp-dev/community/_blueprint.yaml /views/partials/footer.j2:61
msgid "Community"
msgstr "커뮤니티"

#: /content/amp-dev/documentation/components/_blueprint.yaml
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/_blueprint.yaml
#: /views/partials/footer.j2:54 /views/partials/search.j2:84
msgid "Components"
msgstr "컴포넌트"

#: /content/amp-dev/documentation/guides-and-tutorials/contribute/_blueprint.yaml
#: /views/partials/footer.j2:64
msgid "Contribute"
msgstr "기여하기"

#: /content/amp-dev/documentation/guides-and-tutorials/contribute/contribute-documentation/_blueprint.yaml
msgid "Contribute documentation"
msgstr "문서화 작업 기여"

#: /content/amp-dev/documentation/guides-and-tutorials/start/converting/_blueprint.yaml
msgid "Convert HTML to AMP"
msgstr "HTML을 AMP로 변환"

#: /content/amp-dev/documentation/guides-and-tutorials/develop/interactive_widget/_blueprint.yaml
msgid "Create a custom interactive widget with amp-script"
msgstr "amp-script를 사용해 사용자 지정 대화형 위젯 만들기"

#: /content/amp-dev/documentation/guides-and-tutorials/develop/login_requiring/_blueprint.yaml
msgid "Create a login-requiring AMP page"
msgstr "로그인이 필요한 AMP 페이지 만들기"

#: /content/amp-dev/documentation/guides-and-tutorials/develop/interactivity/_blueprint.yaml
msgid "Create interactive AMP pages"
msgstr "대화형 AMP 페이지 만들기"

#: /content/amp-dev/documentation/guides-and-tutorials/start/create/_blueprint.yaml
msgid "Create your first AMP Page"
msgstr "첫 AMP 페이지 만들기"

#: /content/amp-dev/documentation/guides-and-tutorials/start/visual_story/_blueprint.yaml
msgid "Create your first AMP Story"
msgstr "첫 AMP 스토리 만들기"

#: /content/amp-dev/documentation/guides-and-tutorials/start/create_amphtml_ad/_blueprint.yaml
msgid "Create your first AMPHTML ad"
msgstr "첫 AMPHTML 광고 만들기"

#: /views/partials/structured-data.j2:56
msgid "Demo: "
msgstr "데모: "

#: /views/partials/footer.j2:56
msgid "Design Templates"
msgstr "디자인 템플릿"

#: /content/amp-dev/documentation/guides-and-tutorials/develop/_blueprint.yaml
msgid "Develop"
msgstr "개발하기"

#: /views/partials/consent.j2:28
msgid "Dismiss consent"
msgstr "동의 철회"

#: /views/partials/footer.j2:50
msgid "Docs"
msgstr "문서"

#: /content/amp-dev/documentation/_blueprint.yaml /views/partials/breadcrumbs.j2:10
#: /views/partials/breadcrumbs.j2:39 /views/partials/breadcrumbs.j2:52
#: /views/partials/breadcrumbs.j2:65 /views/partials/breadcrumbs.j2:92
msgid "Documentation"
msgstr "문서"

#: /views/partials/structured-data.j2:58
msgid "Documentation: "
msgstr "문서: "

#: /views/detail/template-detail.j2:91
msgid "Download ZIP"
msgstr "ZIP 다운로드"

#: /content/amp-dev/documentation/templates/index.html:20
msgid "Easily build user first websites with our templates"
msgstr "템플릿을 이용해 사용자 중심의 웹사이트를 간편하게 구축하세요"

#: /views/examples/documentation.j2:216
msgid "Edit sample on GitHub"
msgstr "GitHub에서 샘플 수정하기"

#: /views/partials/case-grid.j2:22
msgid "Editorial AMP Article"
msgstr "AMP 기사"

#: /content/amp-dev/events/_blueprint.yaml /views/partials/footer.j2:69
msgid "Events"
msgstr "이벤트"

#: /content/tests/examples/_blueprint.yaml
msgid "Example Source Code"
msgstr "소스 코드 예제"

#: /views/partials/structured-data.j2:54
msgid "Example: "
msgstr "예제: "

#: /content/amp-dev/documentation/examples/_blueprint.yaml
#: /views/partials/component-examples-list.j2:10 /views/partials/footer.j2:55
msgid "Examples"
msgstr "예제"

#: /content/amp-dev/about/stories.html
msgid "Expansion"
msgstr "확장"

#: /content/amp-dev/support/faq/_blueprint.yaml
msgid "FAQ"
msgstr "FAQ"

#: /views/partials/footer.j2:12
msgid "Follow us"
msgstr "팔로우하기"

#: /views/detail/component-detail.j2:39
msgid "Found a bug or missing a feature?"
msgstr "버그나 누락된 기능을 발견하셨나요?"

#: /views/partials/footer.j2:46
msgid "Functionality"
msgstr "기능"

#: /views/partials/footer.j2:52
msgid "Get Started"
msgstr "시작하기"

#: /views/detail/docs-detail.j2:39
msgid "Get started"
msgstr "시작하기"

#: /content/amp-dev/documentation/courses/teachers.md:9
msgid "Get the courses"
msgstr "수강 신청"

#: /views/detail/component-detail.j2:43
msgid "Go to GitHub"
msgstr "GitHub로 이동하기"

#: /views/detail/component-detail.j2:36 /views/examples/documentation.j2:209
msgid "Go to Stack Overflow"
msgstr "Stack Overflow로 이동"

#: /views/partials/consent.j2:36
msgid "Got it!"
msgstr "확인!"

#: /views/partials/footer.j2:53
msgid "Guides and Tutorials"
msgstr "가이드 및 튜토리얼"

#: /content/amp-dev/documentation/templates/index.html:19
msgid "How to build AMP without knowing how to code?"
msgstr "코딩을 모르는데 AMP 페이지를 어떻게 만드나요? "

#: /views/partials/search.j2:186
msgid "Important Components"
msgstr "중요 컴포넌트"

#: /views/partials/content.j2:24
msgid "Important: this component does not support your currently selected format"
msgstr "주의: 해당 컴포넌트는 현재 선택하신 형식을 지원하지 않습니다"

#: /content/amp-dev/documentation/guides-and-tutorials/develop/media_iframes_3p/_blueprint.yaml
msgid "Include media, iframes & third-party content"
msgstr "미디어, iframes 및 타사 콘텐츠 포함하기"

#: /content/amp-dev/documentation/guides-and-tutorials/integrate/_blueprint.yaml
msgid "Integrate"
msgstr "통합하기"

#: /content/amp-dev/documentation/courses/intermediate-course/_blueprint.yaml
msgid "Intermediate Course"
msgstr "중급 과정"

#: /content/amp-dev/events/amp-roadshow.html:28
msgid "Jump to:"
msgstr "다음으로 이동:"

#: /content/amp-dev/documentation/guides-and-tutorials/learn/_blueprint.yaml
msgid "Learn"
msgstr "알아보기"

#: /content/amp-dev/events/amp-conf-2019.html:30
#: /content/amp-dev/events/amp-conf-2019@ja.html:30
#: /content/amp-dev/events/amp-cs-2019.html:23
msgid "Learn more about:"
msgstr "자세히 보기:"

#: /views/partials/search.j2:139
msgid "Load more"
msgstr "더 로드하기"

#: /views/partials/footer.j2:77
msgid "Logos"
msgstr "로고"

#: /content/amp-dev/documentation/guides-and-tutorials/develop/monetization/_blueprint.yaml
msgid "Monetize your AMP page with ads"
msgstr "AMP 페이지에서 광고로 수익 창출하기"

#: /content/amp-dev/about/stories.html
msgid "Multiple Image"
msgstr "여러 이미지"

#: /views/examples/documentation.j2:205
msgid "Need further explanation?"
msgstr "자세한 설명이 필요하신가요?"

#: /views/detail/component-detail.j2:32
msgid "Need more help?"
msgstr "도움이 더 필요하신가요?"

#: /views/detail/docs-detail.j2:54
msgid "Next chapter"
msgstr "다음 챕터"

#: /views/partials/search.j2:162
msgid "No results found."
msgstr "검색 결과가 없습니다."

#: /content/amp-dev/about/stories.html
msgid "Nueve hoteles en los que tienes que dormir antes de morir"
msgstr "Nueve hoteles en los que tienes que dormir antes de morir"

#: /views/partials/footer.j2:9
msgid "Of course, this site is made with AMP!"
msgstr "물론 이 사이트도 AMP로 제작되었습니다!"

#: /views/partials/case-grid.j2:50
msgid "Open Use Case"
msgstr "활용 사례 보기"

#: /views/partials/search.j2:99 /views/partials/search.j2:200
msgid "Open example"
msgstr "예제 열기"

#: /views/examples/documentation.j2:144 /views/partials/search.j2:106
#: /views/partials/search.j2:207
msgid "Open in playground"
msgstr "Playground에서 열기"

#: /views/examples/documentation.j2:194
#: /views/partials/code-preview/code-preview.j2:146
msgid "Open this snippet in playground"
msgstr "이 코드 조각을 Playground에서 열기"

#: /content/amp-dev/documentation/guides-and-tutorials/optimize-measure/_blueprint.yaml
msgid "Optimize & Measure"
msgstr "최적화 및 측정"

#: /views/partials/footer.j2:41
msgid "Overview"
msgstr "개요"

#: /content/amp-dev/about/stories.html
#: /views/partials/case-grid.j2:14
msgid "Parallax Storytelling in AMP"
msgstr "AMP로 구현한 패럴렉스 스토리텔링"

#: /content/amp-dev/support/faq/platform-involvement.md
msgid "Platform and Technology Company Involvement"
msgstr "플랫폼 및 테크 기업 참여"

#: /views/partials/footer.j2:63
msgid "Platform and Vendor Partners"
msgstr "플랫폼 및 공급업체"

#: /content/shared/experiments.html:21
msgid "Please reload the page."
msgstr "페이지를 다시 로드하세요."

#: /views/partials/search.j2:146 /views/partials/search.j2:155
msgid "Please try again later."
msgstr "나중에 다시 시도하세요."

#: /views/partials/search.j2:216
msgid "Popular Articles"
msgstr "인기 기사"

#: /views/examples/preview.j2:19
msgid "Preview"
msgstr "미리보기"

#: /views/detail/docs-detail.j2:48
msgid "Previous chapter"
msgstr "이전 챕터"

#: /views/partials/footer.j2:83
msgid "Privacy Policy"
msgstr "개인정보 처리방침"

#: /content/amp-dev/support/faq/publisher-monetization.md
msgid "Publisher Monetization"
msgstr "퍼블리셔 수익 창출"

#: /views/partials/search.j2:116
msgid "Results"
msgstr "결과"

#: /views/partials/footer.j2:65
msgid "Roadmap"
msgstr "로드맵"

#: /content/amp-dev/about/stories.html
msgid "SF Chronicle"
msgstr "SF Chronicle"

#: /views/partials/case-grid.j2:53
msgid "Screenshot of use case:"
msgstr "활용 사례 스크린샷:"

#: /views/partials/search.j2:59
msgid "Search"
msgstr "검색"

#: /views/partials/case-grid.j2:66
msgid "See all use cases"
msgstr "활용 사례 모두 보기"

#: /views/partials/teaser-grid.j2:135 /views/partials/teaser.j2:137
msgid "See example"
msgstr "예제 보기"

#: /content/amp-dev/about/success-stories/index.html:14
msgid "See what others have built"
msgstr "다른 사람들의 제작 사례 보기"

#: /views/partials/header.j2:99
msgid "Select a language"
msgstr "언어 선택"

#: /views/partials/rolling-formats.j2:3
msgid "websites"
msgstr "웹사이트"

#: /views/partials/rolling-formats.j2:3
msgid "stories"
msgstr "스토리"

#: /views/partials/rolling-formats.j2:3
msgid "ads"
msgstr "광고"

#: /views/partials/rolling-formats.j2:3
msgid "emails"
msgstr "이메일"

#: /views/partials/rolling-formats.j2:3
msgid "email"
msgstr "이메일"

#: /content/amp-dev/index.html:65
msgid "AMP is a web component framework to easily create <span style=\"white-space: nowrap;\">user-first</span><br>"
msgstr "AMP는 <span style=\"white-space: nowrap;\">사용자 중심</span>의 웹사이트를 간편하게 제작할 수 있는 웹 컴포넌트 프레임워크입니다<br>"

#: /content/amp-dev/index.html:257
msgid "Show everything"
msgstr "모두 표시"

#: /views/partials/search.j2:337
msgid "Open in AMP Playground"
msgstr "AMP Playground에서 열기"

#: /content/amp-dev/index.html:431
msgid "Build anything with AMP."
msgstr "AMP로 무엇이든 제작하세요."

#: /content/amp-dev/about/stories.html
msgid "Single Image"
msgstr "개별 이미지"

#: /content/amp-dev/about/stories.html
msgid "Single video"
msgstr "개별 동영상"

#: /content/amp-dev/offline.html:14
msgid "Something cut the line."
msgstr "연결이 해제되었습니다."

#: /content/amp-dev/500.html:15
msgid "Something went terribly wrong. Why don't you browse around?"
msgstr "오류가 발생했습니다. 다른 페이지를 탐색하면 어떨까요?"

#: /views/partials/search.j2:144
msgid "Something went wrong while trying to load more search results."
msgstr "추가 검색 결과 로딩 중 오류가 발생했습니다."

#: /views/partials/search.j2:151
msgid "Something went wrong…"
msgstr "오류가 발생했습니다..."

#: /content/amp-dev/documentation/guides-and-tutorials/start/_blueprint.yaml
msgid "Start"
msgstr "시작하기"

#: /views/partials/footer.j2:76
msgid "Styleguide"
msgstr "스타일 가이드"

#: /content/amp-dev/about/success-stories/_blueprint.yaml
#: /content/amp-dev/about/success-stories/index.html
msgid "Success Stories"
msgstr "우수 사례"

#: /views/partials/structured-data.j2:60
msgid "Success Story: "
msgstr "우수 사례:"

#: /content/amp-dev/about/success-stories/index.html:15
#: /views/partials/footer.j2:45
msgid "Success stories"
msgstr "우수 사례"

#: /content/amp-dev/support/_blueprint.yaml /views/partials/breadcrumbs.j2:104
msgid "Support"
msgstr "지원"

#: /content/amp-dev/support/faq/supported-browsers.md
msgid "Supported Browsers"
msgstr "지원되는 브라우저"

#: /content/amp-dev/support/faq/platform-and-vendor-partners.md
msgid "Supported Platforms"
msgstr "지원되는 플랫폼"

#: /views/examples/documentation.j2:88
msgid "Table of contents"
msgstr "목차"

#: /content/amp-dev/about/stories.html
msgid "The Atlantic"
msgstr "The Atlantic"

#: /content/amp-dev/about/stories.html
msgid "The Washington Post"
msgstr "The Washington Post"

#: /content/amp-dev/404.html:15
msgid "The page you've requested can't be found. Why don't you browse around?"
msgstr "요청하신 페이지를 찾을 수 없습니다. 다른 페이지를 탐색하면 어떨까요?"

#: /views/partials/experiments/experiments.j2:4
msgid "This example uses the following experimental feature:"
msgstr "해당 예제는 다음의 실험적 기능을 활용했습니다:"

#: /views/partials/sidebar-toggle-button.j2:6
#: /views/partials/sidebar-toggle-button.j2:10
msgid "Toggle Sidebar"
msgstr "사이드바 전환"

#: /views/partials/case-grid.j2:6
msgid "Too much choice"
msgstr "넘쳐나는 선택지"

#: /views/partials/footer.j2:57
msgid "Tools"
msgstr "도구"

#: /content/amp-dev/documentation/guides-and-tutorials/optimize-measure/configure-analytics/_blueprint.yaml
msgid "Track engagement with analytics"
msgstr "애널리틱스를 통한 참여도 추적"

#: /content/amp-dev/about/stories.html
msgid "USA Today"
msgstr "USA Today"

#: /content/amp-dev/404.html:14 /content/amp-dev/500.html:14
msgid "Uh oh! That's an error."
msgstr "죄송합니다! 오류가 발생했습니다."

#: /views/partials/footer.j2:44
msgid "Use Cases"
msgstr "활용 사례"

#: /content/amp-dev/documentation/guides-and-tutorials/learn/validation-workflow/_blueprint.yaml
msgid "Validation Workflow"
msgstr "유효성 워크플로우"

#: /content/amp-dev/documentation/guides-and-tutorials/contribute/vendor-contributions/_blueprint.yaml
msgid "Vendor contributions"
msgstr "공급업체 기여"

#: /views/detail/template-detail.j2:102
msgid "View Demo"
msgstr "데모 보기"

#: /views/detail/template-detail.j2:113
msgid "View code on GitHub"
msgstr "GitHub에서 코드 보기"

#: /views/examples/documentation.j2:139
msgid "View demo"
msgstr "데모 보기"

#: /views/partials/search.j2:145 /views/partials/search.j2:154
msgid "We apologize for the inconvenience caused."
msgstr "불편을 드려 죄송합니다."

#: /views/partials/search.j2:163
msgid "We could not find any results matching your search query."
msgstr "검색어와 일치하는 결과를 찾을 수 없습니다."

#: /content/amp-dev/documentation/courses/_blueprint.yaml
msgid "Web Development With AMP"
msgstr "AMP를 이용한 웹 개발"

#: /views/partials/search.j2:55
msgid "What are you looking for?"
msgstr "검색어를 입력하세요"

#: /content/amp-dev/about/stories.html
#: /content/amp-dev/community/working-groups/_blueprint.yaml
msgid "Working Groups"
msgstr "워킹그룹"

#: /content/amp-dev/offline.html:15
msgid "You're currently not connected to the internet."
msgstr "현재 인터넷에 연결되어 있지 않습니다."

#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-ad-exit-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-ad-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-ad-v0.1@ar.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-ad-v0.1@es.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-ad-v0.1@fr.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-ad-v0.1@id.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-ad-v0.1@it.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-ad-v0.1@ja.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-ad-v0.1@ko.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-ad-v0.1@pt_br.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-ad-v0.1@ru.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-ad-v0.1@tr.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-ad-v0.1@zh_cn.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-analytics-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-analytics-v0.1@ar.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-analytics-v0.1@es.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-analytics-v0.1@fr.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-analytics-v0.1@id.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-analytics-v0.1@it.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-analytics-v0.1@ja.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-analytics-v0.1@ko.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-analytics-v0.1@pt_br.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-analytics-v0.1@ru.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-analytics-v0.1@tr.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-analytics-v0.1@zh_cn.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-auto-ads-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-auto-ads-v0.1@ar.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-auto-ads-v0.1@es.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-auto-ads-v0.1@fr.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-auto-ads-v0.1@id.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-auto-ads-v0.1@it.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-auto-ads-v0.1@ja.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-auto-ads-v0.1@ko.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-auto-ads-v0.1@pt_br.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-auto-ads-v0.1@ru.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-auto-ads-v0.1@tr.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-auto-ads-v0.1@zh_cn.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-call-tracking-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-experiment-v1.0.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-pixel-v0.1@ar.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-pixel-v0.1@es.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-pixel-v0.1@fr.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-pixel-v0.1@id.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-pixel-v0.1@it.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-pixel-v0.1@ja.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-pixel-v0.1@ko.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-pixel-v0.1@pt_br.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-pixel-v0.1@ru.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-pixel-v0.1@tr.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-pixel-v0.1@zh_cn.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-share-tracking-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-social-share-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-social-share-v0.1@ar.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-social-share-v0.1@es.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-social-share-v0.1@fr.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-social-share-v0.1@id.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-social-share-v0.1@it.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-social-share-v0.1@ja.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-social-share-v0.1@ko.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-social-share-v0.1@pt_br.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-social-share-v0.1@ru.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-social-share-v0.1@tr.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-social-share-v0.1@zh_cn.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-sticky-ad-v1.0.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-user-location-v0.1.md
msgid "ads-analytics"
msgstr "광고-분석"

#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-access-laterpay-v0.2.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-access-laterpay-v0.2@ar.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-access-laterpay-v0.2@es.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-access-laterpay-v0.2@fr.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-access-laterpay-v0.2@id.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-access-laterpay-v0.2@it.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-access-laterpay-v0.2@ja.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-access-laterpay-v0.2@ko.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-access-laterpay-v0.2@pt_br.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-access-laterpay-v0.2@ru.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-access-laterpay-v0.2@tr.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-access-laterpay-v0.2@zh_cn.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-access-poool-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-access-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-access-v0.1@ar.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-access-v0.1@es.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-access-v0.1@fr.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-access-v0.1@id.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-access-v0.1@it.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-access-v0.1@ja.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-access-v0.1@ko.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-access-v0.1@pt_br.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-access-v0.1@ru.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-access-v0.1@tr.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-access-v0.1@zh_cn.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-action-macro-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-bind-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-bind-v0.1@ar.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-bind-v0.1@es.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-bind-v0.1@fr.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-bind-v0.1@id.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-bind-v0.1@it.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-bind-v0.1@ja.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-bind-v0.1@ko.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-bind-v0.1@pt_br.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-bind-v0.1@ru.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-bind-v0.1@tr.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-bind-v0.1@zh_cn.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-byside-content-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-consent-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-date-picker-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-form-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-form-v0.1@ar.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-form-v0.1@es.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-form-v0.1@fr.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-form-v0.1@id.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-form-v0.1@it.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-form-v0.1@ja.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-form-v0.1@ko.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-form-v0.1@pt_br.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-form-v0.1@ru.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-form-v0.1@tr.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-form-v0.1@zh_cn.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-geo-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-gist-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-google-document-embed-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-inputmask-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-install-serviceworker-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-link-rewriter-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-list-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-list-v0.1@ar.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-list-v0.1@es.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-list-v0.1@fr.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-list-v0.1@id.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-list-v0.1@it.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-list-v0.1@ja.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-list-v0.1@ko.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-list-v0.1@pt_br.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-list-v0.1@ru.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-list-v0.1@tr.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-list-v0.1@zh_cn.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-live-list-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-mraid-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-mustache-v0.2.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-mustache-v0.2@ar.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-mustache-v0.2@es.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-mustache-v0.2@fr.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-mustache-v0.2@id.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-mustache-v0.2@it.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-mustache-v0.2@ja.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-mustache-v0.2@ko.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-mustache-v0.2@pt_br.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-mustache-v0.2@ru.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-mustache-v0.2@tr.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-mustache-v0.2@zh_cn.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-next-page-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-script-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-selector-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-selector-v0.1@ar.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-selector-v0.1@es.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-selector-v0.1@fr.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-selector-v0.1@id.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-selector-v0.1@it.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-selector-v0.1@ja.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-selector-v0.1@ko.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-selector-v0.1@pt_br.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-selector-v0.1@ru.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-selector-v0.1@tr.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-selector-v0.1@zh_cn.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-smartlinks-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-subscriptions-google-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-subscriptions-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-user-notification-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-video-docking-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-viewer-assistance-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-web-push-v0.1.md
msgid "dynamic-content"
msgstr "동적-콘텐츠"

#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-accordion-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-accordion-v0.1@ar.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-accordion-v0.1@es.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-accordion-v0.1@fr.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-accordion-v0.1@id.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-accordion-v0.1@it.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-accordion-v0.1@ja.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-accordion-v0.1@ko.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-accordion-v0.1@pt_br.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-accordion-v0.1@ru.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-accordion-v0.1@tr.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-accordion-v0.1@zh_cn.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-app-banner-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-base-carousel-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-carousel-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-carousel-v0.1@ar.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-carousel-v0.1@es.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-carousel-v0.1@fr.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-carousel-v0.1@id.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-carousel-v0.1@it.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-carousel-v0.1@ja.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-carousel-v0.1@ko.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-carousel-v0.1@pt_br.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-carousel-v0.1@ru.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-carousel-v0.1@tr.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-carousel-v0.1@zh_cn.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-carousel-v0.2.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-fx-collection-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-fx-flying-carpet-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-iframe-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-iframe-v0.1@ar.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-iframe-v0.1@es.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-iframe-v0.1@fr.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-iframe-v0.1@id.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-iframe-v0.1@it.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-iframe-v0.1@ja.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-iframe-v0.1@ko.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-iframe-v0.1@pt_br.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-iframe-v0.1@ru.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-iframe-v0.1@tr.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-iframe-v0.1@zh_cn.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-image-lightbox-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-image-slider-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-layout-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-layout-v0.1@ar.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-layout-v0.1@es.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-layout-v0.1@fr.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-layout-v0.1@id.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-layout-v0.1@it.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-layout-v0.1@ja.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-layout-v0.1@ko.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-layout-v0.1@pt_br.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-layout-v0.1@ru.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-layout-v0.1@tr.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-layout-v0.1@zh_cn.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-lightbox-gallery-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-lightbox-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-lightbox-v0.1@ar.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-lightbox-v0.1@es.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-lightbox-v0.1@fr.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-lightbox-v0.1@id.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-lightbox-v0.1@it.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-lightbox-v0.1@ja.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-lightbox-v0.1@ko.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-lightbox-v0.1@pt_br.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-lightbox-v0.1@ru.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-lightbox-v0.1@tr.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-lightbox-v0.1@zh_cn.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-orientation-observer-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-position-observer-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-sidebar-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-sidebar-v0.1@ar.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-sidebar-v0.1@es.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-sidebar-v0.1@fr.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-sidebar-v0.1@id.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-sidebar-v0.1@it.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-sidebar-v0.1@ja.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-sidebar-v0.1@ko.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-sidebar-v0.1@pt_br.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-sidebar-v0.1@ru.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-sidebar-v0.1@tr.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-sidebar-v0.1@zh_cn.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-sidebar-v1.0.md
msgid "layout"
msgstr "레이아웃"

#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-3d-gltf-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-3d-gltf-v0.1@ar.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-3d-gltf-v0.1@es.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-3d-gltf-v0.1@fr.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-3d-gltf-v0.1@id.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-3d-gltf-v0.1@it.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-3d-gltf-v0.1@ja.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-3d-gltf-v0.1@ko.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-3d-gltf-v0.1@pt_br.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-3d-gltf-v0.1@ru.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-3d-gltf-v0.1@tr.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-3d-gltf-v0.1@zh_cn.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-3q-player-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-anim-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-apester-media-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-audio-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-bodymovin-animation-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-brid-player-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-brightcove-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-connatix-player-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-dailymotion-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-delight-player-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-embedly-card-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-hulu-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-ima-video-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-img-v0.1@ar.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-img-v0.1@es.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-img-v0.1@fr.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-img-v0.1@id.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-img-v0.1@it.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-img-v0.1@ja.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-img-v0.1@ko.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-img-v0.1@pt_br.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-img-v0.1@ru.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-img-v0.1@tr.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-img-v0.1@zh_cn.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-imgur-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-izlesene-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-jwplayer-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-kaltura-player-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-megaphone-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-mowplayer-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-nexxtv-player-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-o2-player-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-ooyala-player-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-playbuzz-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-powr-player-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-reach-player-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-recaptcha-input-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-skimlinks-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-soundcloud-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-springboard-player-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-video-iframe-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-video-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-video-v0.1@ar.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-video-v0.1@es.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-video-v0.1@fr.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-video-v0.1@id.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-video-v0.1@it.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-video-v0.1@ja.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-video-v0.1@ko.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-video-v0.1@pt_br.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-video-v0.1@ru.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-video-v0.1@tr.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-video-v0.1@zh_cn.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-vimeo-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-viqeo-player-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-wistia-player-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-yotpo-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-youtube-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-youtube-v0.1@ar.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-youtube-v0.1@es.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-youtube-v0.1@fr.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-youtube-v0.1@id.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-youtube-v0.1@it.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-youtube-v0.1@ja.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-youtube-v0.1@ko.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-youtube-v0.1@pt_br.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-youtube-v0.1@ru.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-youtube-v0.1@tr.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-youtube-v0.1@zh_cn.md
msgid "media"
msgstr "미디어"

#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-animation-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-animation-v0.1@ar.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-animation-v0.1@es.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-animation-v0.1@fr.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-animation-v0.1@id.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-animation-v0.1@it.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-animation-v0.1@ja.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-animation-v0.1@ko.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-animation-v0.1@pt_br.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-animation-v0.1@ru.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-animation-v0.1@tr.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-animation-v0.1@zh_cn.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-date-countdown-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-dynamic-css-classes-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-fit-text-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-font-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-mathml-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-pan-zoom-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-story-auto-ads-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-story-bookend-v1.0.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-story-cta-layer-v1.0.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-story-grid-layer-v1.0.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-story-page-attachment-v1.0.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-story-page-v1.0.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-story-v1.0.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-timeago-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-truncate-text-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-viz-vega-v0.1.md
msgid "presentation"
msgstr "프레젠테이션"

#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-addthis-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-addthis-v0.1@ar.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-addthis-v0.1@es.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-addthis-v0.1@fr.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-addthis-v0.1@id.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-addthis-v0.1@it.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-addthis-v0.1@ja.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-addthis-v0.1@ko.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-addthis-v0.1@pt_br.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-addthis-v0.1@ru.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-addthis-v0.1@tr.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-addthis-v0.1@zh_cn.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-beopinion-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-facebook-comments-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-facebook-like-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-facebook-page-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-facebook-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-gfycat-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-instagram-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-pinterest-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-reddit-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-riddle-quiz-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-twitter-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-vine-v0.1.md
#: /content/amp-dev/documentation/components/reference/amp-vk-v0.1.md
msgid "social"
msgstr "소셜"

#: /views/partials/search.j2:153
msgid "…while trying to load the search results."
msgstr "... 검색 결과를 로딩하는 중 발생."

#: frontend/templates/layouts/default.j2:129
msgid "Sadly this page isn\'t translated yet, but will be shortly - check back soon!"
msgstr "죄송하지만 이 페이지는 아직 번역되지 않았습니다. 곧 번역이 지원될 예정이니 다음에 다시 확인해 주세요."

#: frontend/templates/views/examples/documentation.j2:206
msgid "If the explanations on this page don't cover all of your questions feel free to reach out to other AMP users to discuss your exact use case."
msgstr "이 페이지의 설명만으로 궁금한 점이 모두 해결되지 않는다면 다른 AMP 사용자에게 문의하여 구체적인 활용 사례를 논의해 보세요."

#: frontend/templates/views/examples/documentation.j2:213
msgid "The AMP project strongly encourages your participation and contributions! We hope you'll become an ongoing participant in our open source community but we also welcome one-off contributions for the issues you're particularly passionate about."
msgstr "AMP 프로젝트는 여러분의 참여와 기여를 적극 환영합니다! 오픈 소스 커뮤니티를 통해 지속적으로 활동해 주셔도 좋지만 관심 있는 주제에 한 번만 기여하셔도 큰 도움이 됩니다."

#: frontend/templates/views/detail/component-detail.j2:33
msgid "You've read this document a dozen times but it doesn't really cover all of your questions? Maybe other people felt the same: reach out to them on Stack Overflow."
msgstr "이 문서를 수십 번 읽었음에도 여전히 궁금한 점이 남아 있나요? 다른 개발자들도 같은 심정일지 모릅니다. Stack Overflow에서 소통해 보세요."

#: frontend/templates/views/partials/experiments/experiments.j2:4
msgid "Enable the experiment via the button below. Some components require the AMP Beta Channel to be enabled as well."
msgstr "아래 버튼으로 실험을 활성화할 수 있습니다. 일부 컴포넌트의 경우 AMP 개발자 채널도 함께 활성화되어야 합니다."

#: frontend/templates/views/partials/structured-data.j2:54
msgid "Example  "
msgstr "예제"

#: frontend/templates/views/partials/structured-data.j2:56
msgid "Demo  "
msgstr "데모  "

#: frontend/templates/views/partials/structured-data.j2:58
msgid "Documentation  "
msgstr "문서"

#: frontend/templates/views/partials/structured-data.j2:60
msgid "Success Story  "
msgstr "우수 사례  "

#: frontend/templates/views/partials/search.j2:140
msgid "Although there are {hits} hits in total we cannot show more than 100.', hits='{'+'{result.totalResults}'+'}"
msgstr "총 조회수 {hits}회를 기록했지만 100회 초과분은 표시할 수 없습니다.', hits='{'+'{result.totalResults}'+'}"

#: frontend/templates/views/partials/content.j2:24
msgid "Important: this component does not support your currently selected format"
msgstr "주의: 해당 컴포넌트는 현재 선택하신 형식을 지원하지 않습니다"

#: /content/amp-dev/documentation/templates/index.html:112
msgid "Get started quickly with a ready-made design. Templates designed to work with all devices - mobile, tablet and desktop."
msgstr "미리 제작된 디자인으로 빠르게 시작하세요. AMP 템플릿은 모바일, 태블릿, 데스크톱을 비롯한 모든 기기에서 작동하도록 설계되었습니다."

#: /content/amp-dev/index.html:14
msgid "Use AMP to build great experiences across the web"
msgstr "AMP를 통해 웹 전반의 우수한 환경을 구축하세요"

#: /content/amp-dev/index.html:20
msgid "Use AMP to create visual stories on the web."
msgstr "AMP를 통해 웹에서 시각적 스토리를 만들어 보세요"

#: /content/amp-dev/index.html:25
msgid "Use AMP to build and serve lightning fast, safe ads to pages and stories."
msgstr "AMP를 통해 빠르고 안전한 광고를 제작하여 페이지 및 스토리에 게시하세요"

#: /content/amp-dev/index.html:30
msgid "Use AMP to send interactive, dynamic emails."
msgstr "AMP를 통해 동적인 대화형 이메일을 전송하세요."

#: /content/amp-dev/index.html:31
msgid "Whether you are a publisher, e-commerce company, storyteller, advertiser or email sender, AMP makes it easy to create great experiences on the web. Use AMP to build:"
msgstr "AMP는 퍼블리셔부터 전자상거래 기업, 스토리텔러, 광고주 혹은 이메일 발신자까지 누구나 간편하게 우수한 웹 환경을 제작할 수 있도록 지원합니다. AMP를 통해 구축 가능한 페이지:"

#: /content/amp-dev/index.html:91
msgid "The latest news"
msgstr "최신 소식"

#: /content/amp-dev/index.html:92
msgid "Don't want to miss any of the great stuff that happens around AMP? Then always be first in line and subscribe to our newsletter!"
msgstr "AMP와 관련된 정보를 놓치고 싶지 않다면, 가장 먼저 소식을 받아볼 수 있도록 뉴스레터를 구독하세요!"

#: /content/amp-dev/index.html:99
msgid "Subscribe"
msgstr "구독"

#: /content/amp-dev/index.html:244
msgid "Learn more about AMP {{ format.name }}"
msgstr "AMP {{ format.name }} 자세히 알아보기"

#: /content/amp-dev/index.html:283
msgid "AMP in action"
msgstr "생생한 AMP 체험"

#: /content/amp-dev/index.html:350
msgid "Business Benefits"
msgstr "비즈니스 이점"

#: /content/amp-dev/index.html:394
msgid "Get started with AMP"
msgstr "AMP 이용방법 안내"

#: pages/content/amp-dev/index.html:414
msgid "As a source for breaking news and information, Web Stories allow us to showcase our quality journalism when there are multiple elements we want to bring together. Combining reporting, photography, videos and motion graphics, this gives readers a more visual entry point when they are searching for our coverage."
msgstr "뉴스 속보와 정보의 출처로서 Web Stories 활용하면 다양한 요소의 결합을 통해 수준 높은 저널리즘을 선보일 수 있습니다. 보도 내용, 사진, 동영상 및 모션 그래픽 등이 결합되어 독자들이 보도 자료를 검색할 때 보다 시각적인 정보를 제공합니다."

#: /content/amp-dev/index.html:416
msgid "Greg Manifold, Design Director of The Washington Post"
msgstr "《워싱턴 포스트》 디자인 디렉터 Greg Manifold"

#: /content/amp-dev/index.html:462
msgid "Explore AMP<br/> success stories"
msgstr "AMP 우수 사례 <br/> 살펴보기"

#: /content/amp-dev/index.html:463
msgid "Don't take our word for it - read case studies from your industry and see how AMP has produced positive results."
msgstr "실제 사례로 증명합니다. 내 분야의 사례 연구를 읽고 AMP를 통해 긍정적 성과를 달성한 방법을 알아보세요."

#: /content/amp-dev/index.html:470
msgid "See all success stories"
msgstr "모든 우수 사례 보기"

#: /content/amp-dev/index.html:478
msgid "By the community,<br/>for the community"
msgstr "커뮤니티를 위한,<br/>커뮤니티에 의한"

#: /content/amp-dev/index.html:494
msgid "Many ways for you to contribute"
msgstr "다양한 기여 방법"

#: /content/amp-dev/index.html:495
msgid "The AMP Project would not be possible without help from all members of the community whether you are a developer, content creator or provider of services relevant to AMP."
msgstr "개발자, 콘텐츠 제작자, AMP 관련 서비스 제공업체 등 모든 커뮤니티 구성원의 지원이 없었다면 AMP 프로젝트는 불가능했습니다."

#: /content/amp-dev/index.html:510
msgid "Reporting issues with AMP"
msgstr "AMP 문제 보고"

#: /content/amp-dev/index.html:511
msgid "If you have feedback or are experiencing technical issues with AMP, please file it using the issue tracker."
msgstr "AMP 관련 피드백이나 기술적 문제가 있을 경우 문제 추적 도구를 통해 보고해 주세요."

#: /content/amp-dev/index.html:521
msgid "Build your first AMP page now"
msgstr "첫 AMP 페이지를 만들어 보세요"

#: /content/amp-dev/index.html:522
msgid "You don’t need to download AMP and no installation is required.<br/> Because it is an open-source project, it is free!"
msgstr "AMP를 다운로드하거나 설치할 필요가 없습니다.<br/>오픈 소스 프로젝트인 AMP는 무료로 운영됩니다!"

#: pages/content/amp-dev/about/stories.html:90
msgid "Web Stories"
msgstr "Web Stories"

#: pages/content/amp-dev/about/stories.html:91
msgid "Use AMP to create visual stories on the web."
msgstr ""

#: /content/amp-dev/about/stories.html:94
msgid "Start developing"
msgstr "개발 시작"

#: /content/amp-dev/about/stories.html:95
msgid "Tell a story"
msgstr "스토리 제작"

#: pages/content/amp-dev/about/stories.html:106
msgid "Web<br> Stories"
msgstr "Web<br> Stories"

#: /content/amp-dev/about/stories.html:107
msgid "visual storytelling for the open web"
msgstr "오픈 웹을 위한 시각적 스토리텔링"

#: /content/amp-dev/about/stories.html:108
msgid "Web Stories immerse your readers in fast-loading full-screen experiences. Easily create visual narratives, with engaging animations and tappable interactions. The Web Story format (formerly known as AMP Stories) is free and part of the open web and are available for everyone to try on their websites. They can be shared and embedded across the web without being confined to a closed ecosystem or platform."
msgstr "Web Stories 빠르게 로딩되는 전체 화면으로 독자에게 몰입감을 선사합니다. 흥미로운 애니메이션과 대화형 탭 조작을 통해 간편하게 시각적 내러티브를 창작하세요. AMP 스토리 형식은 오픈 웹의 일부로 무료로 제공되며, 누구나 웹사이트에서 활용할 수 있습니다. 또한, 폐쇄적인 생태계나 플랫폼에 제한되지 않고 웹상에서 공유 및 삽입이 가능합니다."

#: /content/amp-dev/about/stories.html:109
msgid "Web Stories provide content publishers with a mobile-focused format for delivering news and information as visually rich, tap-through stories. Web Stories offers a robust set of advertising opportunities for advertisers and publishers to reach a unique audience on the web with immersive experiences."
msgstr "Web Stories 콘텐츠 퍼블리셔가 시각적으로 다양한 탭 기반 스토리로 뉴스와 정보를 전달할 수 있도록 모바일 중심의 포맷을 제공합니다. 그뿐 아니라, 광고주와 퍼블리셔는 AMP 스토리가 선사하는 강력한 광고 기회를 활용하여 몰입형 경험으로 웹상의 고유한 잠재 고객에게 도달할 수 있습니다."

#: /content/amp-dev/about/stories.html:119
msgid "Build your first story"
msgstr "첫 스토리 제작"

#: /content/amp-dev/about/stories.html:128
msgid "Learn about story ads"
msgstr "스토리 광고 알아보기"

#: /content/amp-dev/about/stories.html:159
msgid "Read Success Story"
msgstr "우수 사례 읽기"

#: /content/amp-dev/about/stories.html:175
msgid "The benefits of AMP stories"
msgstr "Web Stories 이점"

#: /content/amp-dev/about/stories.html:223
msgid "Read on how AMP works"
msgstr "AMP 작동 원리 살펴보기"

#: /content/amp-dev/about/stories.html:235
msgid "Web Stories are built with visually rich media, and whether you utilize pictures, videos or GIF assets is up to you. Images and videos expand to visually fill the readers’ screens, providing a smooth and fully engaging experience. AMP allows you to specify the file type to account for the user’s network connection and browser capabilities."
msgstr "Web Stories 시각적으로 다양한 미디어를 포함하여 제작됩니다. 사진, 동영상, GIF 등 원하는 콘텐츠를 마음껏 활용하세요. 이미지와 동영상이 독자의 화면을 가득 채우고 원활하고 완전한 몰입형의 경험을 선사합니다. AMP를 통해 사용자 네트워크 연결 및 브라우저 성능에 맞는 파일 유형을 지정할 수도 있습니다."

#: /content/amp-dev/about/stories.html:234
msgid "Images, videos and GIFs"
msgstr "이미지, 동영상 및 GIF"

#: /content/amp-dev/about/stories.html:239
msgid "Text and audio"
msgstr "텍스트 및 오디오"

#: /content/amp-dev/about/stories.html:240
msgid "Convey facts and figures via bite-sized chunks of one or two sentences – ideal for mobile devices. Choose from different font colors for basic readability. Or add visual elements like subtle black transparent gradient overlays to ensure readability even on random background imagery, for example user generated content. On top of this, you can use short audio files on every page to provide spoken information or background music."
msgstr "모바일 기기의 특성에 맞춰 한두 문장으로 구성된 작은 조각으로 자세한 내용을 전달하세요. 다양한 폰트 색상을 활용해 기본 가독성을 높이거나, 은은한 블랙 톤의 투명 그라데이션 오버레이와 같은 시각적 요소를 더하는 것도 좋은 방법입니다. 이를 통해 사용자 생성 콘텐츠 등의 임의의 배경 이미지에서도 뛰어난 가독성을 실현할 수 있습니다. 그뿐 아니라, 모든 페이지에 정보 전달용으로 짤막한 오디오 파일을 삽입하거나 배경 음악을 넣는 것도 가능합니다."

#: /content/amp-dev/about/stories.html:245
msgid "It’s easy to create visual effects and tappable interactions that keep readers engaged. Titles can fly  drop, fade in, or animate onto the page. Configure your story to automatically progress to the next page when a video snippet is finished. Provide social sharing and related links at the end of your story, so users can share it or dive further into other content on your site."
msgstr "독자의 흥미를 끄는 시각적 효과와 탭 조작 가능한 대화형 효과를 간편하게 생성하세요. 페이지로 제목이 날아와 떨어지거나 페이드인 혹은 움직이는 효과를 구현할 수도 있습니다. 동영상 클립이 완료되면 다음 페이지로 자동으로 넘어가도록 스토리를 구성하세요. 사용자가 스토리를 공유하고 사이트의 다른 콘텐츠를 살펴볼 수 있도록 스토리 끝부분에 소셜 미디어 공유 및 관련 링크를 삽입하는 것도 추천해 드립니다."

#: /content/amp-dev/about/stories.html:325
msgid "Web Stories <br />Monetization Options"
msgstr "Web Stories <br />수익 창출 옵션"

#: /content/amp-dev/about/stories.html:326
msgid "Single Page Story Ad"
msgstr "개별 페이지 스토리 광고"

#: /content/amp-dev/about/stories.html:408
msgid "Get Started with our Story Ads Templates"
msgstr "스토리 광고 템플릿 사용하기"

#: /content/amp-dev/about/stories.html:421
msgid "Affiliate Links"
msgstr "제휴 링크"

#: /content/amp-dev/about/stories.html:422
msgid "Publishers can use affiliate links as a form of monetization by placing outlinks in organic story pages."
msgstr "퍼블리셔는 무료 스토리 페이지에 아웃링크를 배치하여 제휴 링크를 수익 창출의 형태로 사용할 수 있습니다."

#: /content/amp-dev/about/stories.html:428
msgid "Read Best Practices Guide"
msgstr "최고의 실전 가이드 읽기"

#: /content/amp-dev/about/ads.html:41
msgid "AMP Ads"
msgstr "AMP 광고"

#: /content/amp-dev/about/ads.html:46
msgid "Explore tools"
msgstr "도구 탐색"

#: /content/amp-dev/about/ads.html:58
msgid "These days, if it isn’t instant - it’s not fast enough. Even the most memorable creative won’t serve its purpose if the ad is slow and disruptive for a user."
msgstr "오늘날, 즉각적이지 않은 것은 충분히 빠르지 않음을 의미합니다. 광고가 느리고 사용자에게 방해가 될 경우 제아무리 훌륭하고 창의적인 광고도 목적을 달성할 수 없습니다."

#: /content/amp-dev/about/ads.html:60
msgid "Advertising continues to be the cornerstone of every publisher’s business model; AMP is fundamentally changing the way ads are built and delivered on the web by supporting ads that are fast, safe, compelling and effective for users."
msgstr "광고는 앞으로도 모든 퍼블리셔 비즈니스 모델의 기초가 될 것입니다. AMP는 빠르고 안전하며 강력하며 사용자의 눈길을 끄는 광고를 지원함으로써 웹에서 광고가 제작되고 전달되는 방식의 근본적인 변화를 이끌어갑니다."

#: /content/amp-dev/about/ads.html:77
msgid "A faster way to grow your business"
msgstr "비즈니스를 빠르게 성장시키는 방법"

#: /content/amp-dev/about/ads.html:78
msgid "A growing number of publishers and advertisers are adopting AMP to deliver faster and more engaging content to their users. As your clients embrace the speed of AMP and more users consume content on AMP pages, ensure that your business is positioned for the future and integrate your technology with AMP. Speeding up ads is the fastest way to boost performance."
msgstr "점점 더 많은 퍼블리셔와 광고주가 AMP를 채택하여 사용자에게 보다 빠르고 매력적인 콘텐츠를 제공하고 있습니다. 고객이 AMP 속도를 받아들이고 더 많은 사용자가 AMP 페이지에서 콘텐츠를 소비합니다. 그렇기에 비즈니스는 미래에 대비하여 AMP와 통합된 기술을 사용해야 합니다. 실적을 높이는 가장 빠른 방법은 광고 속도 개선입니다."

#: /content/amp-dev/about/ads.html:79
msgid "AMP ads greatly improve the mobile internet through their intelligent design and pre-loading features. This leads to increased traffic, higher sales conversion rates and more pages per visit - delivering the value you’re looking for in your ads."
msgstr "AMP 광고는 지능형 설계 및 사전 로딩 기능을 통해 모바일 인터넷 환경을 크게 개선합니다. 이는 트래픽, 판매 전환율 및 방문당 페이지 수 증가로 이어져 광고에서 원하는 가치를 달성할 수 있습니다."

#: /content/amp-dev/about/ads.html:80
msgid "Although AMP pages support traditional HTML ads, these ads can be slow to load. To make ads themselves as fast as the rest of the AMP page, you can build ads in AMPHTML."
msgstr "AMP 페이지는 기존 HTML 광고를 지원하지만 로딩 속도가 느려질 가능성이 있습니다. HTML 광고 속도를 AMP 페이지의 나머지 부분만큼 개선하려면 AMPHTML 형식으로 광고를 제작하세요."

#: /content/amp-dev/about/ads.html:81
msgid "AMPHTML ads load as fast as content, increasing viewability and enticing engagement. AMPHTML ads are only delivered after being validated, ensuring that the ads are free of malware."
msgstr "AMPHTML 광고의 로딩 속도는 콘텐츠만큼 빨라 조회가능성 및 참여도가 증가합니다. AMPHTML 광고는 유효성 검증이 완료된 후에만 게재되므로 광고가 멀웨어로부터 안전하게 보호됩니다."

#: /content/amp-dev/about/ads.html:82
msgid "Ads created with AMPHTML are served on both AMP and non-AMP pages. By building an ad with AMP, you can deliver a memorable brand experience everywhere without worrying about speed and platform compatibility."
msgstr "AMPHTML로 제작한 광고는 AMP 페이지와 비 AMP 페이지 모두에 게재할 수 있습니다. AMP로 광고를 제작하고 속도와 플랫폼 호환성에 대한 걱정 없이 어디에서나 기억에 남는 브랜드 경험을 선사하세요."

#: /content/amp-dev/about/ads.html:125
msgid "The benefits of AMP ads"
msgstr "AMP 광고의 이점"

#: /content/amp-dev/about/ads.html:171
msgid "Read on about AMP ads"
msgstr "AMP 광고 알아보기"

#: /content/amp-dev/about/ads.html:188
msgid "They load way faster. Users pick up on every small delay, and when the ads load fast, this has a very positive impact on their perception and advertiser performance."
msgstr "AMP의 로딩 속도는 더 빠릅니다. 사용자는 아무리 사소한 지연도 모두 포착합니다. 그렇기에 광고 로딩 속도가 빠르면 사용자의 인식과 광고주 실적에 매우 긍정적인 영향을 미칩니다."

#: /content/amp-dev/about/ads.html:190
msgid "Shaun Zacharia, President & Co-Founder, Triplelift."
msgstr "Shaun Zacharia, Triplelift 사장 겸 공동 창립자."

#: /content/amp-dev/about/ads.html:208
msgid "The average mobile site takes 19 seconds to load over a 3G connection. Coupled with the fact that conversions fall by 12% for every additional second a webpage takes to load, you can safely assume two things: speed equals performance, and most advertiser campaigns have room to improve. That’s where you come in. As an SSP, DSP, analytics provider, or anything in between, embracing speed means improving campaign performance, delivering quality user experiences, and establishing yourself as the adtech platform for the fast web. Join the hundreds of technology platforms currently supporting the open source AMP ecosystem."
msgstr "일반적인 모바일 사이트는 3G 연결을 통해 로드할 경우 19초가 소요됩니다. 웹 페이지 로드 시 1초마다 전환율이 12% 감소한다는 사실을 염두에 둘 때, 속도는 실적과 동일하다고 가정할 수 있으며 대다수의 광고주 캠페인은 개선의 여지가 있습니다. SSP, DSP, 애널리틱스 제공업체 또는 유사한 모든 기업에서 속도의 개선은 캠페인 실적을 높이고 우수한 사용자 경험을 제공하며, 빠른 웹의 애드 테크 플랫폼으로 자리 잡는 것을 의미합니다. 현재 오픈 소스 AMP 생태계를 지원하는 수백 가지 기술 플랫폼의 일원으로 참여하세요."

#: /content/amp-dev/about/ads.html:209
msgid "AMP offers a way for you to give users a faster experience everywhere: on ads, landing pages or on your entire website. AMP ads help users engage with your brand and improve the performance of your campaigns. When your target audience lands on an AMP page, they get what they’re looking for in the moment they’re looking for it. The net result – they’re more likely to be engaged with and receptive to your brand’s messages, and more likely to take the actions you’re guiding them towards like completing a purchase."
msgstr "AMP는 광고, 랜딩 페이지 또는 전체 웹사이트에서 사용자에게 더 빠른 환경을 지원하기 위한 방법을 제공합니다. AMP 광고는 사용자가 브랜드에 참여하고 캠페인 실적을 향상시키는 데 도움이 됩니다. 타깃 고객이 AMP 페이지에 접속하면 원하는 결과를 바로 얻습니다. 결과적으로, 사용자가 브랜드 메시지에 공감하고 받아들일 가능성이 높아지며 구매 완료와 같이 유도된 방향으로 행동을 취할 가능성도 상승합니다."

#: /content/amp-dev/about/ads.html:228
msgid "What’s the difference between an AMPHTML ad and a regular ad? Seconds."
msgstr "AMPHTML 광고와 일반 광고가 다른 점은 무엇일까요? 정답은 몇 초의 차이입니다."

#: /content/amp-dev/about/ads.html:234
msgid "AMPHTML Ad"
msgstr "AMPHTML 광고"

#: /content/amp-dev/about/websites.html:17
msgid "More overall traffic"
msgstr "더 많은 전체 트래픽"

#: /content/amp-dev/about/websites.html:18
msgid "India Today delights readers and boosts revenue with AMP"
msgstr "India Today는 AMP를 통해 독자의 만족도와 수익을 높였습니다"

#: /content/amp-dev/about/websites.html:21
msgid "Increase in returning users from mobile search"
msgstr "모바일 검색 재방문 사용자 증가"

#: /content/amp-dev/about/websites.html:22
msgid "AMP helps the Washington Post increase returning users from mobile search by 23%"
msgstr "AMP의 지원으로 워싱턴 포스트 모바일 검색 재방문 사용자가 23% 증가했습니다"

#: /content/amp-dev/about/websites.html:24
msgid "Faster page load time"
msgstr "더 빠른 페이지 로딩 속도"

#: /content/amp-dev/about/websites.html:25
msgid "AMP makes Gizmodo 3x faster on mobile"
msgstr "Gizmodo는 AMP를 사용하고 모바일 속도를 3배 높였습니다"

#: /content/amp-dev/about/websites.html:40
msgid "Compelling, smooth and instant"
msgstr "강력하고 매끄러우며 즉각적인 로딩 환경"

#: /content/amp-dev/about/websites.html:41
msgid "Easily create user first websites with AMP."
msgstr "AMP와 함께 사용자 중심의 웹사이트를 간편하게 구축하세요."

#: /content/amp-dev/about/websites.html:55
msgid "What is<br> AMP?"
msgstr "AMP란<br>무엇인가요?"

#: /content/amp-dev/about/websites.html:56
msgid "Web pages that are compelling, smooth, and load near instantaneously"
msgstr "강력하고 매끄러우며 즉각적으로 로드되는 웹 페이지입니다"

#: /content/amp-dev/about/websites.html:64
msgid "AMP is a simple and robust format to ensure your website is fast, user-first, and makes money. AMP provides long-term success for your web strategy with distribution across popular platforms and reduced operating and development costs."
msgstr "AMP는 단순하고 강력한 형식을 제공하여 웹사이트에서 신속하고 사용자 중심인 서비스를 운영하고 수익을 창출하는 데 도움을 줍니다. AMP는 인기 플랫폼 배포 및 운영과 개발 비용 감소를 통해 웹 전략에 장기적 성공을 제시합니다."

#: /content/amp-dev/about/websites.html:101
msgid "Create great web experiences for users across the open web"
msgstr "오픈 웹 전반의 사용자에게 우수한 웹 경험을 제공합니다"

#: /content/amp-dev/about/websites.html:102
msgid "AMP enables the creation of websites and ads that are consistently fast, beautiful and high-performing across devices and distribution platforms. Publishers and advertisers can decide how to present their content that emphasizes a user-first experience."
msgstr "AMP를 통해 여러 기기 및 배포 플랫폼에서 꾸준히 빠른 속도의 멋진 고성능 웹사이트와 광고를 제작하세요. 퍼블리셔 및 광고주가 사용자 중심 경험이 강조되는 콘텐츠를 어떻게 선보일지 결정할 수 있습니다."

#: /content/amp-dev/about/websites.html:188
msgid "We are committed to improving speed across the board. If our site takes a long time to load, it doesn’t matter how great our journalism is, some people will leave the page before they see what’s there."
msgstr "저희는 전면적인 속도 개선을 위해 노력하고 있습니다. 사이트 로딩이 오래 걸리면 아무리 뛰어난 저널리즘을 선보여도 별 소용이 없지요. 어떤 사람들은 내용을 보기 전에 페이지를 떠날 테니까요."

#: /content/amp-dev/about/websites.html:190
msgid "David Merrell, Senior Product Manager"
msgstr "David Merrell, 선임 제품 관리자"

#: /content/amp-dev/about/websites.html:204
msgid "What AMP HTML is made of"
msgstr "AMP HTML 구성 요소"

#: /content/amp-dev/about/websites.html:226
msgid "Though most tags in an AMP HTML page are regular HTML tags, some HTML tags are replaced with AMP-specific tags (see also HTML Tags in the AMP spec). These custom elements,  called AMP HTML  components, make common patterns easy to implement in a performant way."
msgstr "AMP HTML 페이지의 대다수 태그는 일반 HTML 태그이지만, 일부 HTML 태그는 AMP 전용 태그로 대체됩니다(AMP 사양의 HTML 태그 참조). AMP HTML 컴포넌트라고 부르는 이러한 사용자 지정 구성 요소를 통해 성능을 우선하는 방식으로 일반 패턴을 쉽게 구현할 수 있습니다."

#: /content/amp-dev/about/websites.html:223
msgid "Built-in components"
msgstr "기본 컴포넌트"

#: /content/amp-dev/about/websites.html:224
msgid "AMP HTML is HTML with some restrictions for reliable performance."
msgstr "AMP HTML은 안정적 성능을 위해 일부 제한을 가한 HTML입니다."

#: /content/amp-dev/about/websites.html:228
msgid "For example, the amp-img tag provides full srcset support even in browsers that don’t support it yet. Learn how to create your first AMP HTML page."
msgstr "예를 들어 amp-img 태그는 아직 srcset가 지원되지 않는 브라우저에서도 완전한 srcset 지원을 제공합니다. AMP HTML 페이지 작성법을 배워보세요."

#: /content/amp-dev/about/websites.html:230
msgid "AMP pages are discovered by search engines and other platforms through the HTML tag. You can choose to have a non-AMP version and an AMP version of your page, or just an AMP version. "
msgstr "AMP 페이지는 HTML 태그를 통해 검색 엔진 및 기타 플랫폼에서 검색됩니다. 페이지에서 비 AMP 버전과 AMP 버전 또는 AMP 버전만 사용하도록 선택할 수 있습니다. "

#: /content/amp-dev/about/websites.html:237
msgid "Learn more in Make Your Page Discoverable."
msgstr "검색 가능한 페이지 제작 방법 알아보기"

#: /content/amp-dev/about/websites.html:245
msgid "AMP pages can be cached for near instantaneous loading on the web. Platforms like Google run AMP caches to enable fast loading of your content from their service."
msgstr "AMP 페이지는 웹에 거의 즉각적으로 로딩되도록 캐시할 수 있습니다. Google과 같은 플랫폼에서는 AMP 캐시를 실행하여 서비스 콘텐츠의 빠른 로딩을 실현합니다."

#: /content/amp-dev/about/websites.html:247
msgid "The Google AMP Cache is a proxy-based content delivery network for delivering all valid AMP documents. It fetches AMP HTML pages, caches them, and improves page performance automatically. When using the Google AMP Cache, the document, all JS files and all images load from the same origin that is using HTTP 2.0 for maximum efficiency. <br> The cache also comes with a built-in validation system which confirms that the page is guaranteed to work, and that it doesn't depend on external resources. The validation system runs a series of  assertions confirming the page’s markup meets the AMP HTML specification."
msgstr "Google AMP 캐시는 유효한 AMP 문서를 제공하기 위한 프록시 기반 CDN(Content Delivery Network)입니다. AMP 캐시가 AMP HTML 페이지를 가져와 캐싱하여 페이지 성능을 자동으로 개선합니다. Google AMP 캐시 사용 시에는 효율성 극대화를 위해 문서, 모든 JS 파일 및 모든 이미지가 HTTP 2.0을 사용하는 동일한 출처에서 로딩됩니다.<br>또한, 캐시는 내장된 유효성 검증 시스템을 탑재하여 페이지가 확실히 작동하고 외부 리소스에 의존하지 않는지를 확인합니다. 검증 시스템은 일련의 어설션을 실행하여 페이지 마크업이 AMP HTML 사양을 충족하는지 확인합니다."

#: /content/amp-dev/about/websites.html:250
msgid "Another version of the validator comes bundled with every AMP page. This version can log validation errors directly to the browser’s console when the page is rendered, allowing you to see how complex changes in your code might impact performance and user experience."
msgstr "다른 버전의 유효성 검사기가 모든 AMP 페이지와 함께 제공됩니다. 이 버전은 페이지가 렌더링 될 때 유효성 검사 오류를 브라우저 콘솔에 직접 기록하여 코드의 복잡한 변경 사항이 실적 및 사용자 경험에 미치는 영향을 확인할 수 있습니다."

#: /content/amp-dev/about/websites.html:258
msgid "Learn more about caching in AMP"
msgstr "AMP 캐싱에 대해 더 알아보기"

#: /content/amp-dev/about/websites.html:268
msgid "Explore use cases of AMP websites"
msgstr "AMP 웹사이트 활용 사례를 살펴보세요"

#: pages/shared/data/benefits.yaml:3
msgid "Web page speed improves the user experience and core business metrics"
msgstr "웹 페이지 속도로 사용자 경험과 핵심 비즈니스 평가 지표 개선"

#: pages/shared/data/benefits.yaml:6
msgid "Building AMP pages is easy and reduces developer overhead"
msgstr "간편한 AMP 페이지 구축으로 개발자 예산 절감"

#: pages/shared/data/benefits.yaml:27
msgid "Building AMP pages is easy"
msgstr "간편한 AMP 페이지 구축"

#: pages/shared/data/benefits.yaml:30
msgid "AMP can be applied across various web touch points"
msgstr "다양한 터치 포인트에 적용 가능한 AMP"

#: pages/shared/data/benefits.yaml:34
msgid "Maintain flexibility and control and reduce complexity in your code"
msgstr "유연함과 제어 가능성을 유지하며 코드 복잡성 개선"

#: pages/shared/data/benefits.yaml:37
msgid "Building blocks that ensure performance"
msgstr "실적을 보장하는 블록 구축"

#: pages/shared/data/benefits.yaml:40
msgid "Build for a sustainable future in the open web for everyone"
msgstr "모두를 위한 오픈 웹의 지속 가능한 미래 실현"

#: pages/shared/data/benefits.yaml:45
msgid "Track and measure"
msgstr "추적 및 측정"

#: pages/shared/data/benefits.yaml:48
msgid "Fast loading times"
msgstr "빠른 로딩 시간"

#: pages/shared/data/benefits.yaml:51
msgid "Immersive storytelling"
msgstr "몰입형 스토리텔링"

#: pages/shared/data/benefits.yaml:54
msgid "Robust Advertising Support"
msgstr "강력한 광고 지원"

#: pages/shared/data/benefits.yaml:58
msgid "Create beautiful and engaging content easily"
msgstr "아름답고 매력적인 콘텐츠의 간편한 제작"

#: pages/shared/data/benefits.yaml:61
msgid "Creative flexibility for editorial freedom and branding"
msgstr "자유로운 편집 및 브랜딩을 위한 창의적 유연성"

#: pages/shared/data/benefits.yaml:64
msgid "Sharable and linkable on the open web"
msgstr "오픈 웹 공유 및 연결 가능성"

#: pages/shared/data/benefits.yaml:69
msgid "Measurable viewability"
msgstr "조회가능성 측정"

#: pages/shared/data/benefits.yaml:72
msgid "Maximize your revenue"
msgstr "수익 극대화"

#: pages/shared/data/benefits.yaml:75
msgid "Maximize your ROI"
msgstr "ROI 극대화"

#: pages/shared/data/benefits.yaml:79
msgid "End to end experience is controlled"
msgstr "완전히 제어 가능한 사용자 경험"

#: pages/shared/data/benefits.yaml:82
msgid "Reduce complexity in your operations"
msgstr "운영 복잡성 감소"

#: pages/shared/data/benefits.yaml:85
msgid "Collaborative community"
msgstr "공동 커뮤니티"

#: pages/shared/data/benefits.yaml:89
msgid "Increased personalization"
msgstr "보다 강력한 개인화"

#: pages/shared/data/benefits.yaml:90
msgid "Interactive customer experience"
msgstr "인터랙티브한 사용자 경험"

#: pages/shared/data/benefits.yaml:93
msgid "Improved and smarter services"
msgstr "한층 스마트하게 발전된 서비스"

#: pages/shared/data/benefits.yaml:96
msgid "Increased in-mail capabilities"
msgstr "메일 기능 향상"

#: pages/shared/data/benefits.yaml:100
msgid "Safe and secure"
msgstr "안전 및 보안"

#: pages/shared/data/benefits.yaml:106
msgid "Consistency and scalability"
msgstr "일관성 및 확장성"

msgid "AMP pages load near instantly, enabling you to offer a consistently fast experience across all devices and platforms."
msgstr "AMP 페이지는 거의 즉시 로딩되어 모든 기기와 플랫폼에서 일관적이고 빠른 경험을 선사합니다."

msgid "You can often convert your entire archive in days especially if you use a popular CMS such as WordPress or Drupal."
msgstr "수일 내에 전체 아카이브의 전환이 가능합니다. 특히 WordPress나 Drupal과 같은 인기 CMS는 그 과정이 더욱 간편합니다."

msgid "Used by popular and global platforms like Google, Bing and Twitter, AMP allows you to ensure users from all these surfaces get an unparalleled, often instantaneous and native-feeling experience by defaulting to AMP pages when available."
msgstr "AMP는 Google, Bing 및 Twitter 등의 유명 글로벌 플랫폼에서 사용됩니다. 따라서 가능한 곳에 AMP 페이지를 기본값으로 설정하면 어떤 경로를 통해 유입된 사용자라도 즉각적이고 네이티브 앱과 같은 최고의 경험을 누릴 수 있습니다."

msgid "You can use CSS to customize your styling, dynamic data to fetch the freshest data where needed, to build the best possible user experience for your customers."
msgstr "CSS를 활용해 스타일 및 동적 데이터를 사용자 정의하고 필요한 경우 최신 데이터를 불러와 고객에게 최고의 사용자 경험을 제공하세요."

msgid "The AMP Project is an open source initiative to protect the future of the web helping everyone deliver a better, faster more user-friendly experience."
msgstr "AMP 프로젝트는 웹의 미래를 지키기 위한 오픈 소스 이니셔티브로, 누구나 빠르고 사용자 친화적인 환경을 제공할 수 있습니다."

msgid "AMP pages load near instantly – across all devices and platforms."
msgstr "AMP 페이지는 모든 기기와 플랫폼에서 거의 즉각적으로 로딩됩니다."

msgid "Used by global platforms like Google, Bing and Twitter, AMP allows users a native-feeling experience across all platforms by defaulting to AMP pages when available."
msgstr "AMP는 Google, Bing 및 Twitter 등의 글로벌 플랫폼에서 사용됩니다. 따라서 가능한 곳에 AMP 페이지를 기본값으로 설정하면 어떤 플랫폼에서든 사용자에게 네이티브 앱과 같은 경험을 선사합니다."

msgid "You can use CSS to customize your styling and dynamic data to fetch the freshest data where needed."
msgstr "CSS를 활용해 스타일 및 동적 데이터를 사용자 정의하고 필요한 경우 최신 데이터를 불러올 수 있습니다."

msgid "It takes a lot of time and effort to build a great website. AMP components are already optimized for the best performance."
msgstr "훌륭한 웹사이트 제작에는 많은 시간과 노력이 필요합니다. AMP 컴포넌트는 최고의 성능에 맞춰 최적화된 기능을 선보입니다."

msgid "The AMP Project is an open source initiative to protect the future of the web by delivering a better, faster and more user-friendly experience."
msgstr "AMP 프로젝트는 웹의 미래를 지키기 위한 오픈 소스 이니셔티브로, 개선된 성능과 더 빠른 속도 및 한층 사용자 친화적인 환경을 지원합니다."

msgid "Supports analytics and bookend capabilities for viral sharing and monetization."
msgstr "바이럴 공유 및 수익 창출을 위한 분석 및 북엔드 기능을 지원합니다."

msgid "Web Stories are lightening fast so that your audience stays engaged and entertained."
msgstr "Web Stories 놀라운 속도로 잠재 고객의 관심과 흥미를 유발합니다."

msgid "Web Stories are a new and modern way to reach existing readers."
msgstr "Web Stories 기존 독자에게 도달할 새롭고 현대적인 방법입니다."

msgid "Web Stories enable monetization capability for publishers using full-screen immersive story ads and using affiliate links. For advertisers, Stories is a way to reach a unique audience within a new storytelling experience."
msgstr "Web Stories 전체 화면 몰입형 광고 및 제휴 링크를 활용하여 퍼블리셔의 수익 창출을 돕습니다. 한편, 광고주는 AMP 스토리를 통해 새로운 스토리텔링 경험을 원하는 고유한 잠재 고객에게 도달할 수 있습니다."

msgid "Web Stories make the production of stories as easy as possible from a technical perspective."
msgstr "Web Stories 사용하면 스토리 제작의 기술적 측면이 그 어느 때보다 간편해집니다."

msgid "The Web Stories format comes with preset but flexible layout templates, standardized UI controls, and components for sharing and adding follow-on content."
msgstr "Web Stories 형식은 사전 설정되었지만 유동적인 레이아웃 템플릿, 표준화된 UI 컨트롤, 후속 콘텐츠 공유 및 추가에 필요한 컴포넌트를 제공합니다."

msgid "Web Stories are part of the open web and can be shared and embedded across sites and apps without being confined to a single ecosystem."
msgstr "Web Stories 오픈 웹의 일부로서 단일 생태계의 제약 없이 사이트와 앱을 넘나들며 공유 및 삽입이 가능합니다."

msgid "AMPHTML ads are 6x faster than regular ads on AMP pages, making them more viewable, more effective and more likely to perform well. You can monitor performance and adjust pricing accordingly, and offer the most engaging ad products to optimize your ad placements. In AMP, tweaking your pages to drive higher viewability rate or views is easy for publishers using the ‘data-loading-strategy’ attribute on the `amp-ad` component."
msgstr "AMPHTML 광고는 AMP 페이지의 일반 광고보다 6배 더 빠르므로 조회가능성을 높이고 더욱 효과적이며 우수한 실적을 끌어냅니다. 광고 실적을 모니터링하고 그에 따라 가격을 조정하세요. 또한, 가장 눈길을 끄는 광고 제품을 선보임으로써 광고 게재 위치를 최적화할 수도 있습니다. AMP에서 퍼블리셔가 'amp-ad' 컴포넌트 내 'data-loading-strategy' 속성을 사용하면 페이지 기능을 향상하여 조회가능성 또는 조회수를 간편하게 높일 수 있습니다."

msgid "In order to engage with your brand and improve the performance of your campaigns, you have to speed things up. AMP ads load on average 5x faster than the non-AMP version, leading to higher conversion rates. Because AMPHTML ads are 3x lighter, the AMP framework guarantees that these ads only behave as intended so users always have a positive experience with your brand."
msgstr "브랜드와 관계를 맺고 캠페인 실적을 개선하려면 빠른 속도는 필수입니다. AMP 광고는 비 AMP 버전보다 평균 5배 빠르게 로드되어 전환율을 높입니다. 3배 더 가벼운 AMPHTML 광고 덕분에 AMP 프레임워크에서 광고는 의도한 방향으로만 작동하며, 사용자에게 언제나 긍정적인 브랜드 경험을 선사합니다."

msgid "AMP ads are safe from malware because AMPHTML ads are verified before being served, thus, advertisers can ensure a safe user experience and building trust in the brands users are engaging with. Establish yourself as the adtech platform for the fast web and join the hundreds of technology platforms currently supporting the open source AMP ecosystem."
msgstr "AMPHTML 광고가 유효성 검증이 완료된 후에만 게재되므로 AMP 광고는 멀웨어로부터 안전하게 보호됩니다. 그렇기에 광고주는 안전한 사용자 경험을 보장하고 사용자가 참여하는 브랜드의 신뢰를 구축할 수 있습니다. 빠른 웹의 애드 테크 플랫폼으로 자리 잡고 현재 오픈 소스 AMP 생태계를 지원하는 수백 가지 기술 플랫폼의 일원으로 참여해 보세요."

msgid "As the owner of your AMP websites and ads, no other parties can modify or add things, ensuring you are in control of the user experience and there won’t be any unexpected surprises. AMP ads are part of a user-first ecosystem and function the way a reasonable user would expect them to. Optimized AMP ads don’t drain the battery life of mobile devices, and clicking on them will lead to AMP pages, which are equally as fast and streamlined."
msgstr "AMP 웹사이트 및 광고 소유자의 경우, 타사에서 광고를 수정하거나 추가 내용을 더할 일이 없으므로 온전히 사용자 경험을 제어할 수 있습니다. 즉, 예기치 않은 상황이 발생하지 않습니다. AMP 광고는 사용자 중심 생태계의 일부이며 합리적 사용자가 기대하는 방식으로 작동합니다. 최적화된 AMP 광고는 모바일 기기의 배터리를 크게 소모하지 않습니다. AMP 광고 클릭 시 동일한 수준으로 빠르고 원활하게 AMP 페이지로 연결됩니다."

msgid "AMP is simple and straightforward and quickly becoming the turnkey solution for building pages. AMP supports both traditional ads, and the faster, more secure AMPHTML ads. Ads on AMP pages are like any external resource and must play within the same constraints placed on all resources in AMP."
msgstr "심플하고 간결한 AMP 기술은 페이지 제작의 턴키 솔루션으로 빠르게 자리 잡고 있습니다. AMP는 기존의 광고는 물론 보다 빠르고 안전한 AMPHTML 광고를 모두 지원합니다. AMP 페이지 광고는 외부 리소스와 유사한 것으로 모든 AMP 리소스에 있어 동일한 제약 조건 내에서 구현됩니다."

msgid "The AMP Project has a vast network of resources for getting started in the Documentation section including great-looking ad templates, demos and examples. AMPHTML ads are flexible and dynamic, allowing for many creative formats like carousel, parallax, and lightbox, to name a few."
msgstr "AMP 프로젝트는 방대한 리소스 네트워크를 제공합니다. 문서 섹션에서 멋진 광고 템플릿, 데모 및 예제와 같은 리소스를 확인해 보세요. AMP HTML 광고는 유연하고 동적인 데다가 캐러셀, 패럴렉스 및 라이트박스 등의 다양한 광고 소재 형식을 허용합니다."

msgid "AMP for email allows exciting smarter and efficient user engagement, as customers can take action directly within their email such as managing their subscriptions, responding to polls, doodles, and bookings. This is possible because the server retrieves fresh content from remote endpoints, keeping email up to date."
msgstr "이메일용 AMP를 사용하면 구독 관리, 설문 조사, 기념일 로고 및 예약과 같은 이메일 기능을 고객이 직접 관리할 수 있어 한결 스마트하고 효율적인 사용자 참여가 가능합니다. 이러한 기술은 원격 엔드포인트에서 서버가 최신 콘텐츠를 검색함으로써 이메일을 최신 상태로 유지하는 방식으로 구현됩니다."

msgid "AMP Email’s expanding capabilities allows you to take action right inside your Inbox. This includes carousels and accordions, and taking user input on forms and questionnaires."
msgstr "AMP 이메일의 폭넓은 기능 덕분에 받은편지함에서 즉시 조치를 취할 수 있습니다. 이러한 기능에는 캐러셀, 아코디언 및 사용자 의견 수렴 양식 및 설문 등이 포함됩니다."

msgid "AMP email allows an attractive option for promotional and subscriber-list emails. Through smarter engagement you can improve customer satisfaction through hassle-free feedback and subscription management all within their inbox."
msgstr "AMP 이메일은 프로모션 및 구독자 목록 이메일을 위한 매력적인 옵션을 제공합니다. 한결 스마트한 참여, 사용자의 받은편지함 내에서 모두 해결되는 간편한 피드백 및 구독 관리를 통해 고객 만족도를 높여보세요."

msgid "Senders can include AMP components inside rich, engaging emails, making them dynamic and interactive. Users can engage with content and quickly take action such as RSVP to events, fill out questionnaires and personalize their content. AMP emails are always up to date and can function like digests, with fewer clicks necessary to achieve efficient results."
msgstr "발신자는 풍성하고 흥미로운 이메일에 AMP 컴포넌트를 포함하여 동적인 대화형 이메일을 구성할 수 있습니다. 사용자는 콘텐츠에 참여하고, 이벤트 RSVP 등에 신속히 답장하고, 설문지를 작성하거나 콘텐츠를 맞춤 설정할 수 있습니다. AMP 이메일은 언제나 최신 상태를 유지하며 효율적 결과 달성에 필요한 클릭 수가 적어 다이제스트 메일처럼 작동합니다."

msgid "AMP for email has no arbitrary 3rd party features to limit security issues, and far surpasses the capabilities currently provided by third party providers. Ad components are not allowed in AMP email, keeping users safe. To maintain users’ expectations of security and privacy, only a conservative subset of AMP functionality will be allowed."
msgstr "이메일용 AMP는 보안 문제 억제를 위해 임의의 타사 기능을 포함하지 않습니다. 그렇기에 타사 공급업체가 현재 제공하는 기능보다 훨씬 뛰어난 기능을 제공할 수 있습니다. AMP 이메일은 광고 컴포넌트를 허용하지 않아 사용자의 안전을 보장합니다. 또한, 보안 및 개인정보 보호와 관련한 사용자의 기대를 충족하기 위해, AMP 기능 중 안전한 하위 기능만이 허용됩니다."

#: pages/content/amp-dev/index.html:337
msgid "Open in AMP Playground"
msgstr ""

#: pages/content/amp-dev/index.html:370
msgid "Developer Benefits"
msgstr ""

#: pages/content/amp-dev/index.html:431
msgid "Build anything with AMP."
msgstr ""

#: pages/content/amp-dev/index.html:463
msgid "Explore AMP<br/> success stories"
msgstr ""

#: pages/content/amp-dev/about/stories.html:234
msgid "Images, videos and GIFs"
msgstr ""

#: pages/content/amp-dev/about/stories.html:239
msgid "Text and audio"
msgstr ""

#: pages/content/amp-dev/about/stories.html:244
msgid "Animations and interactions"
msgstr ""

#: pages/content/amp-dev/about/stories.html:255
msgid "Check out Web Stories on the web"
msgstr ""

#: pages/content/amp-dev/about/stories.html:415
msgid "Discover All Templates"
msgstr ""

#: pages/content/amp-dev/about/ads.html:206
msgid "AMP for advertisers"
msgstr ""

#: pages/content/amp-dev/about/ads.html:207
msgid "Grow engagement and increase conversions with faster experiences"
msgstr ""

#: pages/content/amp-dev/about/ads.html:250
msgid "Regular Ad"
msgstr ""

#: pages/content/amp-dev/about/websites.html:204
msgid "What AMP HTML is made of"
msgstr ""

#: pages/content/amp-dev/about/websites.html:237
msgid "Learn more in Make Your Page Discoverable."
msgstr ""

#: pages/content/amp-dev/about/websites.html:247
msgid "The Google AMP Cache is a proxy-based content delivery network for delivering all valid AMP documents. It fetches AMP HTML pages, caches them, and improves page performance automatically. When using the Google AMP Cache, the document, all JS files and all images load from the same origin that is using HTTP 2.0 for maximum efficiency. <br> The cache also comes with a built-in validation system which confirms that the page is guaranteed to work, and that it doesn't depend on external resources. The validation system runs a series of  assertions confirming the page’s markup meets the AMP HTML specification."
msgstr ""

#: frontend/templates/views/detail/working-group-detail.j2:20
msgid "Encouraging More Voices in AMP"
msgstr ""

#: frontend/templates/views/detail/working-group-detail.j2:44
msgid "An AMP Working Group is a segment of the community with knowledge/interest in specific area of AMP. Working Groups are created by AMP’s Technical Steering Committee."
msgstr ""

#: frontend/templates/views/detail/working-group-detail.j2:45
msgid "Most Working Groups provide bi-weekly status updates and present quarterly high-level updates in round-robin fashion at Design Reviews."
msgstr ""

#: frontend/templates/views/detail/working-group-detail.j2:76
msgid "Current Issues"
msgstr ""

#: frontend/templates/views/detail/working-group-detail.j2:105
msgid "View all"
msgstr ""

#: frontend/templates/views/detail/working-group-detail.j2:112
msgid "Members"
msgstr ""

#: frontend/templates/views/detail/working-group-detail.j2:149
msgid "Communication Channels"
msgstr ""

#: frontend/templates/views/detail/working-group-detail.j2:184
msgid "Other ways to get involved with AMP"
msgstr ""

#: frontend/templates/views/detail/working-group-detail.j2:186
msgid "Contribute to AMP"
msgstr ""

#: frontend/templates/views/detail/working-group-detail.j2:187
msgid "The AMP Project would not be possible without help from all members of the community whether you are a developer, content creator or provider of services relevant to AMP There are many ways for you to contribute."
msgstr ""

#: frontend/templates/views/detail/working-group-detail.j2:199
msgid "Governance Body"
msgstr ""

#: frontend/templates/views/detail/working-group-detail.j2:200
msgid "Learn more about the Advisory Committee and Technical Steering Committee."
msgstr ""

#: frontend/templates/views/partials/teaser.j2:209
msgid "Discover more..."
msgstr ""

#: frontend/templates/views/partials/fragment-slider-texts.j2:5
msgid "E-Commerce"
msgstr ""

#: frontend/templates/views/partials/fragment-slider-texts.j2:9
msgid "AMP shines for content pages. But it can also power e-commerce experiences."
msgstr ""

#: frontend/templates/views/partials/fragment-slider-texts.j2:10
msgid "To learn more, we built a simple yet fully functional e-commerce site of our very own! Check out the site, and look at the code to learn about the best practices we discovered to build a great interactive experience on your domain and on AMP caches alike."
msgstr ""

#: frontend/templates/views/partials/fragment-slider-texts.j2:24
msgid "Experience Demo"
msgstr ""

#: frontend/templates/views/partials/fragment-slider-texts.j2:32
msgid "See on GitHub"
msgstr ""

#: frontend/templates/views/partials/fragment-slider-texts.j2:38
msgid "Magazine article"
msgstr ""

#: frontend/templates/views/partials/fragment-slider-texts.j2:39
msgid "Breaking the status quo"
msgstr ""

#: frontend/templates/views/partials/fragment-slider-texts.j2:42
msgid "This example of magazine article demonstrates how to build an immersive reading experience by adding animations that enhance the written content on the page."
msgstr ""

#: frontend/templates/views/partials/fragment-slider-texts.j2:44
msgid "<code>amp-position-observer</code> in combination with <code>amp-animation</code> allows a smooth \"scrolly-telling\" experience with minimal effort and without any custom JavaScript."
msgstr ""

#: frontend/templates/views/partials/fragment-slider-texts.j2:73
msgid "Band page"
msgstr ""

#: frontend/templates/views/partials/fragment-slider-texts.j2:74
msgid "Olga and the kings"
msgstr ""

#: frontend/templates/views/partials/fragment-slider-texts.j2:77
msgid "Always thought that all AMP pages look the same? Checkout this incredible band website featuring various AMP components to create a vivid and enjoyable experience."
msgstr ""

#: frontend/templates/views/partials/fragment-slider-texts.j2:79
msgid "The use of <code>amp-sidebar</code> gives you the same feeling as if you are in a single page app."
msgstr ""

#: pages/content/amp-dev/about/mission-and-vision.html:17
msgid "Vision & Mission"
msgstr ""

#: pages/content/amp-dev/about/mission-and-vision.html:18
msgid "Our vision is our north star we use to orient ourselves, and our mission describes the way we move into the direction of it."
msgstr ""

#: pages/content/amp-dev/about/mission-and-vision.html:28
msgid "A strong, user-first open web forever."
msgstr ""

#: pages/content/amp-dev/about/mission-and-vision.html:38
msgid "Provide a user-first format for web content, supporting the long-term success of every web publisher, merchant, and advertiser."
msgstr ""

#: pages/content/amp-dev/about/mission-and-vision.html:51
msgid "Design Principles"
msgstr ""

#: pages/content/amp-dev/about/mission-and-vision.html:52
msgid "These design principles are meant to guide the ongoing design and development of AMP. They should help us make internally consistent decisions."
msgstr ""

#: pages/content/amp-dev/about/mission-and-vision.html:70
msgid "User Experience > Developer Experience > Ease of Implementation."
msgstr ""

#: pages/content/amp-dev/about/mission-and-vision.html:71
msgid "When in doubt, do what’s best for the end user experience, even if it means that it’s harder for the page creator to build or for the library developer to implement."
msgstr ""

#: pages/content/amp-dev/about/mission-and-vision.html:81
msgid "Don’t design for a hypothetical faster future browser."
msgstr ""

#: pages/content/amp-dev/about/mission-and-vision.html:82
msgid "We’ve chosen to build AMP as a library in the spirit of the <a href=\"https://github.com/extensibleweb/manifesto/blob/master/README.md\">EXTENSIBLE WEB MANIFESTO</a> to be able to fix the web of today, not the web of tomorrow. AMP should be fast in today’s browsers. When certain optimizations aren’t possible with today’s platform, AMP developers should participate in standards development to get these added to the web platform.</span>"
msgstr ""

#: pages/content/amp-dev/about/mission-and-vision.html:92
msgid "Don’t break the web."
msgstr ""

#: pages/content/amp-dev/about/mission-and-vision.html:93
msgid "Ensure that if AMP has outages or problems it doesn’t hurt the rest of the web. That means if the Google AMP Cache, the URL API or the library fails it should be possible for websites to gracefully degrade. If something works with an AMP cache it should also work without a cache."
msgstr ""

#: pages/content/amp-dev/about/mission-and-vision.html:106
msgid "Solve problems on the right layer."
msgstr ""

#: pages/content/amp-dev/about/mission-and-vision.html:107
msgid "E.g. don’t integrate things on the client side, just because that is easier, when the user experience would be better with a server side integration."
msgstr ""

#: pages/content/amp-dev/about/mission-and-vision.html:116
msgid "Only do things if they can be made fast."
msgstr ""

#: pages/content/amp-dev/about/mission-and-vision.html:117
msgid "Don’t introduce components or features to AMP that can’t reliably run at 60fps or hinder the instant load experience on today’s most common mobile devices."
msgstr ""

#: pages/content/amp-dev/about/mission-and-vision.html:126
msgid "Prioritise things that improve the user experience – but compromise when needed."
msgstr ""

#: pages/content/amp-dev/about/mission-and-vision.html:127
msgid "Some things can be made fast and are still a terrible user experience. AMPs should deliver a fantastic user experience and speed is just one part of that. Only compromise when lack of support for something would stop AMP from being widely used and deployed."
msgstr ""

#: pages/content/amp-dev/about/mission-and-vision.html:137
msgid "No allowlists."
msgstr ""

#: pages/content/amp-dev/about/mission-and-vision.html:138
msgid "We won’t give any special treatment to specific sites, domains or origins except where needed for security or performance reasons."
msgstr ""

#: pages/content/amp-dev/about/mission-and-vision.html:151
msgid "Get Started with Tutorials"
msgstr ""

#: pages/content/amp-dev/about/success-stories/index.html:95
msgid "Here we feature interesting and outstanding pages that have been published using AMP. We kindly invite you to look through them to see what AMP is capable of."
msgstr ""

#: pages/content/amp-dev/events/amp-roadshow.html:26
msgid "AMP Roadshow"
msgstr ""

#: pages/content/amp-dev/events/amp-roadshow.html:27
msgid "Come join us in your city for a free, inclusive dev workshop with the AMP team."
msgstr ""

#: pages/content/amp-dev/events/amp-roadshow.html:29
msgid "Sign Up"
msgstr ""

#: pages/content/amp-dev/events/amp-roadshow.html:53
msgid "Cities"
msgstr ""

#: pages/content/amp-dev/events/amp-roadshow.html:133
msgid "Where we’re going next"
msgstr ""

#: pages/content/amp-dev/events/amp-roadshow.html:173
msgid "Your city isn’t on the list? Check back soon for additional dates and cities. Or..."
msgstr ""

#: pages/content/amp-dev/events/amp-roadshow.html:174
msgid "Want the AMP Roadshow to visit your area?"
msgstr ""

#: pages/content/amp-dev/events/amp-roadshow.html:175
msgid "That’s very kind. Fill out <a href=\"https://docs.google.com/forms/d/14B75eV89S1KaceNTG46ranAOPCj3wCLzgD3mxuGeUtU/viewform\" target=\"_blank\">this form</a> and we’ll see what we can do!"
msgstr ""

#: pages/content/amp-dev/events/amp-roadshow.html:176
msgid "Want to host your own AMP Roadshow?"
msgstr ""

#: pages/content/amp-dev/events/amp-roadshow.html:177
msgid "Why not? Fill out <a href=\"https://docs.google.com/forms/d/1PMWCq1MTqg-AslvBMvMlU_ozjyZK7WZ-4fUVs0UlheE/viewform\" target=\"_blank\">this form</a>, and we’ll share with you our talks and all the materials you need to do it yourself!"
msgstr ""

#: pages/content/amp-dev/events/amp-roadshow.html:181
msgid "Where we’ve been"
msgstr ""

#: pages/content/amp-dev/events/amp-roadshow.html:205
msgid "Agenda"
msgstr ""

#: pages/content/amp-dev/events/amp-roadshow.html:206
msgid "The agenda is designed to enable you to build even more beautiful, interactive and canonical AMP pages. We welcome both newcomers to AMP and those who already ship AMP pages. <span>This is a sample agenda – schedule varies based on the city.</span>"
msgstr ""

#: pages/content/amp-dev/events/amp-roadshow.html:246
msgid "Content"
msgstr ""

#: pages/content/amp-dev/events/amp-roadshow.html:272
msgid "Amplify Live!"
msgstr ""

#: pages/content/amp-dev/events/amp-roadshow.html:273
msgid "During \"Amplify live!\", we’ll be on stage exploring the most interesting AMP challenges, allowing you to either follow along or do your own thing, like one of the many AMP codelabs. Bring your laptop!"
msgstr ""

#: pages/content/amp-dev/events/amp-roadshow.html:282
msgid "Frequently Asked Questions"
msgstr ""

#: pages/content/amp-dev/events/amp-roadshow.html:284
msgid "Does it cost anything?"
msgstr ""

#: pages/content/amp-dev/events/amp-roadshow.html:285
msgid "No - tickets are free of charge."
msgstr ""

#: pages/content/amp-dev/events/amp-roadshow.html:286
msgid "Who is the event for?"
msgstr ""

#: pages/content/amp-dev/events/amp-roadshow.html:287
msgid "Web developers and designers with an interest in AMP--whether you’ve had experience using AMP and want to create better experiences, you’re curious about how you can use AMP to improve your site, or you want to contribute to AMP to make it better for everyone."
msgstr ""

#: pages/content/amp-dev/events/amp-roadshow.html:288
msgid "Am I all set after registering?"
msgstr ""

#: pages/content/amp-dev/events/amp-roadshow.html:289
msgid "We expect that in some cities more people will be interested in attending than we can accommodate, so we will be confirming attendees on a case-by-case basis."
msgstr ""

msgid "Help"
msgstr ""

#: /views/partials/rolling-formats.j2:3
msgid "websites"
msgstr ""

#: /views/partials/rolling-formats.j2:3
msgid "stories"
msgstr ""

#: /views/partials/rolling-formats.j2:3
msgid "ads"
msgstr ""

#: /views/partials/rolling-formats.j2:3
msgid "emails"
msgstr ""

#: /views/partials/rolling-formats.j2:3
msgid "email"
msgstr ""

#: /content/amp-dev/index.html:31
msgid "Whether you are a publisher, e-commerce company, storyteller, advertiser or email sender, AMP makes it easy to create great experiences on the web. Use AMP to build:"
msgstr ""

#: /content/amp-dev/index.html:14
msgid "Use AMP to build great experiences across the web"
msgstr ""

#: /content/amp-dev/index.html:289
msgid "AMP is an open-source HTML framework that provides a straightforward way to create web pages that are fast, smooth-loading and prioritize the user-experience above all else. Can't believe it? Try it out for yourself in the playground below:"
msgstr ""

#: pages/shared/data/benefits.yaml:3
msgid "Web page speed improves the user experience and core business metrics"
msgstr ""

#: pages/shared/data/benefits.yaml:6
msgid "Building AMP pages is easy and reduces developer overhead"
msgstr ""

msgid "AMP pages load near instantly, enabling you to offer a consistently fast experience across all devices and platforms."
msgstr ""

msgid "You can often convert your entire archive in days especially if you use a popular CMS such as WordPress or Drupal."
msgstr ""

msgid "Used by popular and global platforms like Google, Bing and Twitter, AMP allows you to ensure users from all these surfaces get an unparalleled, often instantaneous and native-feeling experience by defaulting to AMP pages when available."
msgstr ""

msgid "You can use CSS to customize your styling, dynamic data to fetch the freshest data where needed, to build the best possible user experience for your customers."
msgstr ""

msgid "It takes a lot of time and effort to build a great website. AMP components are already optimized for the best performance."
msgstr ""

msgid "The AMP Project is an open source initiative to protect the future of the web helping everyone deliver a better, faster more user-friendly experience."
msgstr ""

#: pages/shared/data/benefits.yaml:34
msgid "Maintain flexibility and control and reduce complexity in your code"
msgstr ""

#: pages/shared/data/benefits.yaml:37
msgid "Building blocks that ensure performance"
msgstr ""

msgid "Embedding AMP within an email is simple, add a new MIME part with a content type of text/x-amp-html as a descendant of multipart/alternative. It should live alongside the existing text/html or text/plain parts. This ensures that the email message works on all clients."
msgstr "이메일 내 AMP 삽입은 간단합니다. 콘텐츠 유형이 text/x-amp-html인 신규 MIME 부분을 multipart/alternative의 하위 항목으로 추가합니다. 이때, 기존 text/html 또는 text/plain 부분이 포함되어야 합니다. 이제 이메일 메시지가 모든 클라이언트에서 작동됩니다."

msgid "Start sending AMP Emails"
msgstr "AMP 이메일 발송을 시작하세요"

msgid "Start creating ads"
msgstr "광고 제작을 시작하세요"

msgid "Snackable Stories for everyone"
msgstr ""

msgid "Start creating websites"
msgstr "웹사이트 제작을 시작하세요"

msgid "Pick one of several editors to start creating ads without any coding involved."
msgstr "코딩 없이 광고를 제작하려면 여러 편집기 중 하나를 선택해 주세요."

msgid "Pick one of several editors to start creating email without any coding involved."
msgstr "코딩 없이 이메일을 제작하려면 여러 편집기 중 하나를 선택해 주세요."

msgid "Pick one of several editors to start creating stories without any coding involved."
msgstr "코딩 없이 스토리를 제작하려면 여러 편집기 중 하나를 선택해 주세요."

msgid "Pick one of several editors to start creating websites without any coding involved."
msgstr "코딩 없이 웹사이트를 제작하려면 여러 편집기 중 하나를 선택해 주세요."

msgid "WYSIWYG Editor"
msgstr "WYSIWYG 편집기"

msgid "WYSIWYG drag and drop editor with templates, illustrations, icons, and the ability to upload your own images and videos."
msgstr "WYSIWYG 드래그 앤 드롭 편집기(템플릿, 일러스트레이션, 아이콘 및 이미지와 비디오 업로드 기능 포함)."

msgid "Newsroom Studio helps you create engaging, instant loading mobile experiences."
msgstr "Newsroom Studio는 즉시 로딩되는 매력적인 모바일 환경 구축을 지원합니다."

msgid "Discover all tools"
msgstr "모든 도구 살펴보기"

msgid "Send emails"
msgstr "이메일 발송"

msgid "AMP<br> Email"
msgstr "AMP<br> 이메일"

msgid "A whole new world of possibilities for content engagement"
msgstr "콘텐츠 인게이지먼트의 완전히 새로운 기회"

msgid "AMP for email allows senders to include AMP components inside rich engaging emails, making modern app functionality available within email. The AMP email format provides a subset of AMPHTML components for use in email messages, that allows recipients of AMP emails to interact dynamically with content directly in the message."
msgstr "발신자는 이메일용 AMP를 사용함으로써 풍성하고 흥미로운 이메일에 AMP 컴포넌트를 포함하고 이메일 내 활용 가능한 최신 앱 기능을 실현할 수 있습니다. AMP 이메일 형식은 이메일 메시지에 사용되는 AMPHTML 컴포넌트의 하위 기능을 제공합니다. 결과적으로 AMP 이메일 수신자는 메시지 내에서 직접 콘텐츠와 동적으로 상호작용할 수 있습니다."

msgid "More than 270 billion emails are sent every day, it is the pillar of many consumer and enterprise workflows. However the content that is sent in an email message is still limited – messages are static, can become out of date, and are not actionable without opening a browser. AMP email seeks to enhance and modernize the email experience through added support for dynamic content and interactivity while keeping users safe."
msgstr "매일 2,700억 통 이상의 이메일이 발송되는 세상에서, 이메일은 많은 소비자 및 기업 워크플로우의 핵심이 됩니다. 하지만 이메일 메시지로 전송되는 콘텐츠는 여전히 제한적입니다. 메시지는 정적이고, 낡은 기술로 구현되며 브라우저를 열지 않으면 실행할 수조차 없습니다. AMP 이메일은 동적 콘텐츠 및 상호작용을 추가로 지원하여 이메일 환경을 최신 기술에 맞춰 개선하는 한편, 사용자의 안전을 보장합니다."

msgid "It’s the biggest thing happening to email since the creation of email."
msgstr "AMP 이메일은 이메일의 탄생 이후 이메일 세계에서 벌어진 가장 대단한 사건입니다."

msgid "Antony Malone, Senior Product Owner Direct Marketing at Booking.com"
msgstr "Antony Malone, Booking.com 제품 고객 다이렉트 마케팅 담당 선임 매니저"

msgid "Modern app functionality for email"
msgstr "이메일에 필요한 최첨단 앱 기능"

msgid "Modernize email with the power of AMP"
msgstr "AMP의 도움으로 최신 스타일의 이메일을 만들어 보세요"

msgid "AMP email is an expansion of the already existing blazingly fast and high-performing AMP project.   Expand your business through unprecedented features."
msgstr "AMP 이메일은 이미 구축된 놀랍도록 빠른 고성능 AMP 프로젝트의 확장 서비스입니다. 혁신적 기능을 통해 비즈니스 확장을 경험하세요."

msgid "Supported Email Clients"
msgstr "지원되는 이메일 클라이언트"

msgid "These email clients currently support receiving AMP Emails"
msgstr "현재 AMP 이메일 수신을 지원하는 이메일 클라이언트입니다"

msgid "Read on about AMP email"
msgstr "AMP 이메일 알아보기"

msgid "The benefits of AMP email"
msgstr "AMP 이메일의 이점"

msgid "AMP for advertisers"
msgstr "광고주를 위한 AMP"

msgid "Grow engagement and increase conversions with faster experiences"
msgstr "더욱 빠른 사용자 경험으로 참여도 및 전환율을 높여보세요"

msgid "The average mobile site takes 19 seconds to load over a 3G connection. Coupled with the fact that conversions fall by 12% for every additional second a webpage takes to load, you can safely assume two things: speed equals performance, and most advertiser campaigns have room to improve. That’s where you come in. As an SSP, DSP, analytics provider, or anything in between, embracing speed means improving campaign performance, delivering quality user experiences, and establishing yourself as the adtech platform for the fast web. Join the hundreds of technology platforms currently supporting the open source AMP ecosystem."
msgstr "일반적인 모바일 사이트는 3G 연결을 통해 로드할 경우 19초가 소요됩니다. 웹 페이지 로드 시 1초마다 전환율이 12% 감소한다는 사실을 염두에 둘 때, 속도는 실적과 동일하다고 가정할 수 있으며 대다수의 광고주 캠페인은 개선의 여지가 있습니다. SSP, DSP, 애널리틱스 제공업체 또는 유사한 모든 기업에서 속도의 개선은 캠페인 실적을 높이고 우수한 사용자 경험을 제공하며, 빠른 웹의 애드 테크 플랫폼으로 자리 잡는 것을 의미합니다. 현재 오픈 소스 AMP 생태계를 지원하는 수백 가지 기술 플랫폼의 일원으로 참여하세요."

msgid "AMP offers a way for you to give users a faster experience everywhere: on ads, landing pages or on your entire website. AMP ads help users engage with your brand and improve the performance of your campaigns. When your target audience lands on an AMP page, they get what they’re looking for in the moment they’re looking for it. The net result – they’re more likely to be engaged with and receptive to your brand’s messages, and more likely to take the actions you’re guiding them towards like completing a purchase."
msgstr "AMP는 광고, 랜딩 페이지 또는 전체 웹사이트에서 사용자에게 더 빠른 환경을 지원하기 위한 방법을 제공합니다. AMP 광고는 사용자가 브랜드에 참여하고 캠페인 실적을 향상시키는 데 도움이 됩니다. 타깃 고객이 AMP 페이지에 접속하면 원하는 결과를 바로 얻습니다. 결과적으로, 사용자가 브랜드 메시지에 공감하고 받아들일 가능성이 높아지며 구매 완료와 같이 유도된 방향으로 행동을 취할 가능성도 상승합니다."

msgid "Allows the creation of rich, eye-catching marketing content with Adobe Animate."
msgstr "Adobe Animate를 사용해 시선을 사로잡는 풍부한 마케팅 콘텐츠를 제작하세요."

msgid "Create AMPHTML-valid and ready to be published individual designs or full sets of static or animated marketing visuals, within minutes."
msgstr "AMPHTML로 작동되며 게시 준비가 완료된 개별 디자인을 만들어 보세요. 단 몇 분 만에 정지 화상 또는 애니메이션을 사용한 마케팅 비주얼을 완성할 수도 있습니다."

msgid "Online AMPHTML banner maker which allows you to easily create AMP ads without prior coding knowledge."
msgstr "사전 코딩 지식 없이도 AMP 광고를 쉽게 만들 수 있는 온라인 AMPHTML 배너 메이커."

msgid "Google Web Designer"
msgstr "Google Web Designer"

msgid "Create engaging, interactive AMPHTML Ad compliant designs and motion graphics that can run on any device."
msgstr "모든 기기에서 실행 가능한 매력적인 대화형 AMPHTML 광고 규격 디자인 및 모션 그래픽을 제작하세요."

msgid "Increase in revenue"
msgstr "수익 증대"

msgid "Triplelift and Cloudflare boost Time Inc.’s revenue with AMP Ads"
msgstr "Triplelift와 Cloudflare는 AMP 광고를 통해 Time Inc.의 수익을 개선했습니다"

msgid "Increase in average clickthrough rate"
msgstr "평균 광고 클릭률 증가"

msgid "Teads brings AMP'd mobile video inventory to nearly 100 publishers"
msgstr "Teads는 거의 100곳의 퍼블리셔에게 AMP 모바일 동영상 인벤토리를 제공합니다"

msgid "Increase in ad load speed"
msgstr "광고 로드 속도 개선"

#: /content/amp-dev/about/stories.html:327
msgid "Story Ads are full screen, single page ads that appear within Web Stories. Advertisers/ Publishers can invite users to a web page, an AMP page or an App with a single tap. A story ad has a rich, flexible canvas that allows images, videos, animations or a combination of all those elements.<br>  Story ads are supported by Google Ad Manager and Google DV360 (Beta) with additional ad server support coming soon!"
msgstr ""

#: pages/content/amp-dev/about/how-amp-works.html:18
msgid "How AMP works"
msgstr "AMP 작동 원리"

#: pages/content/amp-dev/about/how-amp-works.html:19
msgid "The following optimizations combined are the reason AMP pages are so fast they appear to load instantly. There are 7 reasons in total - but if that’s still too much to read, simply watch the explainer video:"
msgstr "AMP 페이지가 순간적으로 로딩되는 것처럼 보일 만큼 빠른 이유는 다음의 최적화 조합 덕분입니다. 총 7가지 이유를 확인해 보세요. 글이 너무 길다고 생각하신다면 아래 설명 동영상을 시청하셔도 좋습니다."

#: pages/content/amp-dev/about/how-amp-works.html:29
msgid "Execute all AMP JavaScript asynchronously"
msgstr "AMP JavaScript 비동기 처리"

#: pages/content/amp-dev/about/how-amp-works.html:31
msgid "AMP components may have JavaScript under the hood, but they’re carefully designed to make sure they don’t cause performance degradation. "
msgstr "AMP 컴포넌트는 기본적으로 JavaScript를 포함할 수 있지만, 이들 요소가 성능 저하를 유발하지 않도록 세심하게 설계되었습니다."

#: pages/content/amp-dev/about/how-amp-works.html:32
msgid "While custom JS is allowed in <a href=\"../documentation/components/reference/amp-script.md\"><code>amp-script</code></a>, and third-party JS is allowed in iframes, it cannot block rendering. For example, if third-party JS uses the <a href=\"http://www.stevesouders.com/blog/2012/04/10/dont-docwrite-scripts/\">super-bad-for-performance <code>document.write</code> API</a>, it does not block rendering the main page."
msgstr "사용자 지정 JS는 <a href=\"../documentation/components/reference/amp-script.md\"><code>amp-script</code></a>에서 허용되고 타사 JS는 iframes에서 허용되지만 렌더링을 차단할 수는 없습니다. 가령, 타사 JS에서 <a href=\"http://www.stevesouders.com/blog/2012/04/10/dont-docwrite-scripts/\">실적-달성을-심각히-저해하는 <code>document.write</code> API</a>가 사용되더라도 기본 페이지 렌더링을 차단하지는 않습니다."

#: pages/content/amp-dev/about/how-amp-works.html:36
msgid "Size all resources statically"
msgstr "모든 리소스 크기를 정적으로 지정"

#: pages/content/amp-dev/about/how-amp-works.html:37
msgid "External resources such as images, ads or iframes must state their size in the HTML so that AMP can determine each element’s size and position before resources are downloaded. AMP loads the layout of the page without waiting for any resources to download. "
msgstr "이미지, 광고 또는 iframe과 같은 외부 리소스는 그 크기를 HTML에 지정해야 합니다. 이를 통해 리소스 다운로드 전 AMP가 각 요소의 크기와 위치를 결정할 수 있습니다. AMP는 리소스 다운로드를 기다리지 않고 페이지 레이아웃을 로드합니다. "

#: pages/content/amp-dev/about/how-amp-works.html:42
msgid "Don’t let extension mechanisms block rendering"
msgstr "확장 메커니즘이 렌더링을 차단하지 않음"

#: pages/content/amp-dev/about/how-amp-works.html:43
msgid "AMP doesn’t let extension mechanisms block page rendering. AMP supports extensions for things like <a href=\"../documentation/components/reference/amp-lightbox.md\">lightboxes</a>, <a href=\"../documentation/components/reference/amp-instagram.md\">instagram embeds</a>, <a href=\"../documentation/components/reference/amp-twitter.md\">tweets</a>, etc. While these require additional HTTP requests, those requests do not block page layout and rendering."
msgstr "AMP는 확장 메커니즘이 페이지 렌더링을 차단하지 않습니다. AMP는 <a href=\"../documentation/components/reference/amp-lightbox.md\">라이트 박스</a>, <a href=\"../documentation/components/reference/amp-instagram.md\">Instagram 삽입</a>, <a href=\"../documentation/components/reference/amp-twitter.md\">트윗</a> 등의 확장 기능을 지원합니다. 이들은 추가적인 HTTP 요청을 필요로 하지만, 해당 요청이 페이지 레이아웃 및 렌더링을 차단하지는 않습니다."

#: pages/content/amp-dev/about/how-amp-works.html:53
msgid "Keep all third-party JavaScript out of the critical path"
msgstr "모든 타사 JavaScript를 주요 경로에서 제외"

#: pages/content/amp-dev/about/how-amp-works.html:54
msgid "Third-party JS likes to use synchronous JS loading. They also like to <code>document.write</code> more sync scripts. For example, if you have five ads on your page, and each of them cause three synchronous loads, each with a 1 second latency connection, you’re in 15 seconds of load time just for JS loading."
msgstr "타사 JS는 동기적 JS 로딩을 사용할 확률이 높습니다. 또한 더 많은 동기 스크립트의 <code>document.write</code> 사용을 선호합니다. 예를 들어, 페이지 내 5개의 광고가 있고 각각 1초의 지연 시간 연결에 동기 로드 3회를 수행한다면 JS 로딩에만 15초의 로드 시간이 소요됩니다."

#: pages/content/amp-dev/about/how-amp-works.html:55
msgid "AMP pages allow third-party JavaScript but only in sandboxed iframes. By restricting them to iframes, they can’t block the execution of the main page. Even if they trigger multiple style re-calculations, their tiny iframes have very little DOM. "
msgstr "AMP 페이지는 샌드박싱된 iframe에서만 타사 JavaScript를 허용합니다. 페이지를 iframe으로 제한함으로써, 기본 페이지의 실행을 차단할 수 없습니다. 페이지가 여러 번의 스타일 재계산을 트리거하더라도, 작은 iframe에는 DOM이 거의 없습니다."

#: pages/content/amp-dev/about/how-amp-works.html:56
msgid "The time it takes to do style-recalculations and layouts are restricted by DOM size, so the iframe recalculations are very fast compared to recalculating styles and layout for the page."
msgstr "스타일 재계산 및 레이아웃에 소요되는 시간은 DOM 크기에 따라 달라지므로, iframe 재계산은 페이지의 스타일 재계산 및 레이아웃에 비해 매우 빠릅니다."

#: pages/content/amp-dev/about/how-amp-works.html:60
msgid "All CSS must be inline and size-bound"
msgstr "모든 CSS의 인라인 및 크기 제한"

#: pages/content/amp-dev/about/how-amp-works.html:61
msgid "CSS blocks all rendering, it blocks page load, and it tends to get bloated. In AMP HTML pages, only inline styles are allowed. This removes 1 or often more HTTP requests from the critical rendering path compared to most web pages. "
msgstr "CSS는 모든 렌더링과 페이지 로드를 차단하며 비대해지는 경향이 있습니다. AMP HTML 페이지에서는 인라인 스타일만 허용됩니다. 이런 경우 대부분의 웹 페이지와 비교하여 주요 렌더링 경로에서 하나 이상의 HTTP 요청을 제거합니다. "

#: pages/content/amp-dev/about/how-amp-works.html:62
msgid "Also, the inline style sheet has a maximum size of 50 kilobytes. While this size is big enough for very sophisticated pages, it still requires the page author to practice good CSS hygiene."
msgstr "또한 인라인 스타일 시트의 최대 크기는 50 킬로바이트입니다. 이 크기는 복잡한 페이지에서도 충분한 크기이지만 페이지 작성자가 CSS의 감염을 막도록 노력할 필요가 있습니다."

#: pages/content/amp-dev/about/how-amp-works.html:66
msgid "Font triggering must be efficient"
msgstr "효율적인 글꼴 트리거"

#: pages/content/amp-dev/about/how-amp-works.html:67
msgid "Web fonts are super large, so <a href=\"https://developers.google.com/web/fundamentals/performance/optimizing-content-efficiency/webfont-optimization\">web font optimization</a> is crucial to performance. On a typical page that has a few sync scripts and a few external style sheets, the browser waits and waits to start downloading these huge fonts until all this happens."
msgstr "웹 글꼴은 용량이 매우 크기 때문에 성능에 있어 <a href=\"https://developers.google.com/web/fundamentals/performance/optimizing-content-efficiency/webfont-optimization\">웹 글꼴 최적화</a>는 중요합니다. 몇 개의 동기화 스크립트와 몇 가지 외부 스타일 시트가 포함된 일반적인 페이지에서, 이 모든 것이 수행될 때까지 브라우저는 한참 기다린 후에나 방대한 글꼴의 다운로드를 시작합니다."

#: pages/content/amp-dev/about/how-amp-works.html:68
msgid "The AMP system declares zero HTTP requests until fonts start downloading. This is only possible because all JS in AMP has the async attribute and only inline style sheets are allowed; there’s no HTTP requests blocking the browser from downloading fonts."
msgstr "AMP 시스템은 글꼴의 다운로드가 시작될 때까지 HTTP 요청을 선언하지 않습니다. 이것이 가능한 이유는 AMP에 있는 모든 JS가 async 속성을 지니며 인라인 스타일 시트만 허용되기 때문입니다. 브라우저가 글꼴을 다운로드하는 것을 차단하는 HTTP 요청은 없습니다."

#: pages/content/amp-dev/about/how-amp-works.html:72
msgid "Minimize style recalculations"
msgstr "스타일 재계산 최소화"

#: pages/content/amp-dev/about/how-amp-works.html:73
msgid "Each time you measure something, it triggers style recalculations which are expensive because the browser has to layout the entire page. In AMP pages, all DOM reads happen first before all the writes. This ensures there’s the max of one recalc of styles per frame. "
msgstr "요소를 측정할 때마다 스타일 재계산이 실행됩니다. 이 과정에서 브라우저가 전체 페이지 레이아웃을 조정하기 때문에 비용이 많이 듭니다. AMP 페이지에서는 모든 쓰기 동작보다 모든 DOM 읽기 동작이 먼저 발생합니다. 그렇기에 프레임당 최대 한 번만 스타일을 재계산할 수 있습니다. "

#: pages/content/amp-dev/about/how-amp-works.html:74
msgid "Learn more about impact of style and layout recalculations on <a href=\"https://developers.google.com/web/fundamentals/performance/rendering/\">rendering performance</a>."
msgstr "스타일 및 레이아웃 재계산이 미치는 영향을 <a href=\"https://developers.google.com/web/fundamentals/performance/rendering/\">렌더링 성능</a>에서 자세히 알아보세요."

#: pages/content/amp-dev/about/how-amp-works.html:78
msgid "Only run GPU-accelerated animations"
msgstr "GPU 가속 애니메이션만 실행"

#: pages/content/amp-dev/about/how-amp-works.html:79
msgid "The only way to have fast optimizations is to run them on the GPU. GPU knows about layers, it knows how to perform some things on these layers, it can move them, it can fade them, but it can’t update the page layout; it will hand that task over to the browser, and that’s not good."
msgstr "빠른 최적화를 위한 유일한 방법은 GPU에서 실행하는 것입니다. GPU는 레이어를 이해하며 이 레이어에서의 수행 방법을 알고 있습니다. 또한, 레이어를 이동하고 사라지게 할 수 있지만 페이지 레이아웃을 업데이트할 수는 없습니다. 이 작업을 브라우저에 넘겨주는 것도 가능하지만 권장되는 방법은 아닙니다."

#: pages/content/amp-dev/about/how-amp-works.html:80
msgid "The rules for animation-related CSS ensure that animations can be GPU-accelerated. Specifically, AMP only allows animating and transitioning on transform and opacity so that page layout isn’t required. Learn more about <a href=\"https://developers.google.com/web/fundamentals/performance/rendering/stick-to-compositor-only-properties-and-manage-layer-count\">using transform and opacity for animation changes</a>."
msgstr "애니메이션 관련 CSS의 규칙은 애니메이션의 GPU 가속을 보장해 줍니다. 구체적으로 AMP는 변환 및 불투명도에 대해서만 애니메이션과 전환을 허용하므로, 페이지 레이아웃이 필요하지 않습니다. <a href=\"https://developers.google.com/web/fundamentals/performance/rendering/stick-to-compositor-only-properties-and-manage-layer-count\">애니메이션 변경을 위한 변환 및 불투명도 사용</a> 방법을 자세히 알아보세요."

#: pages/content/amp-dev/about/how-amp-works.html:84
msgid "Prioritize resource loading"
msgstr "리소스 로딩의 우선순위 지정"

#: pages/content/amp-dev/about/how-amp-works.html:85
msgid "AMP controls all resource downloads: it prioritizes resource loading, loading only what’s needed, and prefetches lazy-loaded resources."
msgstr "AMP는 모든 리소스 다운로드를 제어하고, 리소스 로딩의 우선순위를 지정하며 필요한 리소스만 로드하고 늦게 로드되는 리소스를 프리페치합니다."

#: pages/content/amp-dev/about/how-amp-works.html:86
msgid "When AMP downloads resources, it optimizes downloads so that the currently most important resources are downloaded first. Images and ads are only downloaded if they are likely to be seen by the user, above the fold, or if the user is likely to quickly scroll to them."
msgstr "AMP는 리소스 다운로드 시 다운로드를 최적화하므로, 현재 가장 중요한 리소스가 먼저 다운로드됩니다. 이미지와 광고의 경우 사용자가 조회하거나 빠르게 스크롤할 가능성이 있는 경우에만 다운로드됩니다."

#: pages/content/amp-dev/about/how-amp-works.html:87
msgid "AMP also prefetches lazy-loaded resources. Resources are loaded as late as possible, but prefetched as early as possible. That way things load very fast but CPU is only used when resources are actually shown to users."
msgstr "또한, AMP는 늦게 로드되는 리소스를 프리페치합니다. 리소스는 최대한 늦게 로드되지만 최대한 빠르게 프리페치됩니다. 이런 방식으로 로드는 매우 신속히 이루어지지만, CPU는 리소스가 실제로 사용자에게 표시될 때만 사용됩니다."

#: pages/content/amp-dev/about/how-amp-works.html:91
msgid "Load pages in an instant"
msgstr "즉시 페이지 로드"

#: pages/content/amp-dev/about/how-amp-works.html:92
msgid "The new <a href=\"http://www.w3.org/TR/resource-hints/#dfn-preconnect\">preconnect API</a> is used heavily to ensure HTTP requests are as fast as possible when they are made. With this, a page can be rendered before the user explicitly states they’d like to navigate to it; the page might already be available by the time the user actually selects it, leading to instant loading."
msgstr "새로운 <a href=\"http://www.w3.org/TR/resource-hints/#dfn-preconnect\">preconnect API</a>는 HTTP 요청이 되었을 때 최대한 빠른 수행을 보장하기 위해 자주 사용됩니다. 이 API를 사용하면, 사용자가 탐색하고자 하는 내용을 명시적으로 지정하기 전에 페이지를 렌더링할 수 있습니다. 사용자가 실제로 페이지를 선택할 시점에 해당 페이지는 이미 사용 가능한 상태로 즉시 로드됩니다."

#: pages/content/amp-dev/about/how-amp-works.html:93
msgid "While prerendering can be applied to all web content, it can also use up a lot of bandwidth and CPU. AMP is optimized to reduce both of these factors. Prerendering only downloads resources above the fold and prerendering doesn’t render things that might be expensive in terms of CPU."
msgstr "사전 렌더링은 모든 웹 콘텐츠에 적용될 수 있지만, 많은 대역폭과 CPU를 소모할 수도 있습니다. AMP는 이러한 요인을 모두 줄이도록 최적화되어 있습니다. 사전 렌더링은 중요한 리소스만을 다운로드하며 CPU를 많이 소모할 수 있는 리소스는 렌더링하지 않습니다."

#: pages/content/amp-dev/about/how-amp-works.html:95
msgid "Learn more about <a href=\"https://medium.com/@cramforce/why-amp-html-does-not-take-full-advantage-of-the-preload-scanner-7e7f788aa94e\">why AMP HTML doesn’t take full advantage of the preload scanner</a>."
msgstr "<a href=\"https://medium.com/@cramforce/why-amp-html-does-not-take-full-advantage-of-the-preload-scanner-7e7f788aa94e\">AMP HTML이 프리로드 스캐너를 최대한 활용하지 않는 이유</a>를 자세히 알아보세요."

#: pages/content/amp-dev/index.html:370
msgid "Developer Benefits"
msgstr "개발자 이점"

#: pages/content/amp-dev/about/ads.html:250
msgid "Regular Ad"
msgstr "일반 광고"

msgid "JavaScript is powerful, it can modify just about every aspect of the page, but it can also block DOM construction and delay page rendering (see also <a href=\"https://developers.google.com/web/fundamentals/performance/critical-rendering-path/adding-interactivity-with-javascript\">Adding interactivity with JavaScript</a>). To keep JavaScript from delaying page rendering, AMP allows only asynchronous JavaScript."
msgstr "JavaScript는 페이지의 거의 모든 측면을 수정할 수 있을 만큼 강력하지만 한편으로는 DOM 생성을 차단하고 페이지 렌더링을 지연시킬 가능성이 있습니다(참고 항목 <a href=\"https://developers.google.com/web/fundamentals/performance/critical-rendering-path/adding-interactivity-with-javascript\">JavaScript로 상호작용 추가</a>). AMP는 JavaScript에서 페이지 렌더링이 지연되지 않도록 비동기 JavaScript만을 허용합니다."

msgid "AMP uncouples document layout from resource layout. Only one HTTP request is needed to layout the entire doc (<a href=\"#font-triggering-must-be-efficient\">+fonts</a>). Since AMP is optimized to avoid expensive style recalculations and layouts in the browser, there won’t be any re-layout when resources load."
msgstr "AMP는 문서 레이아웃을 리소스 레이아웃에서 분리합니다. 전체 문서(<a href=\"#font-triggering-must-be-efficient\">+ 폰트</a>)를 배치하는 데에는 단 하나의 HTTP 요청만이 필요합니다. AMP는 브라우저에서 불필요한 스타일 재계산 및 레이아웃을 피하도록 최적화되었기 때문에 리소스 로드 시 어떤 재배치도 수행되지 않습니다."

msgid "Any page that uses a custom script must tell the AMP system that it will eventually have a custom tag. For example, the <a href=\"../documentation/components/reference/amp-iframe.md\"><code>amp-iframe</code></a> script tells the system that there will be an <code>amp-iframe</code> tag. AMP creates the iframe box before it even knows what it will include:"
msgstr "사용자 지정 스크립트를 사용하는 모든 페이지는 해당 페이지에 사용자 지정 태그가 포함될 것임을 AMP 시스템에 알려야 합니다. 예를 들어, <a href=\"../documentation/components/reference/amp-iframe.md\"><code>amp-iframe</code></a> 스크립트는 <code>amp-iframe</code> 태그가 있을 것임을 시스템에 알립니다. AMP는 무엇이 포함될지 알기 전에도 iframe 박스를 생성합니다."

msgid "AMP controls all resource downloads: it prioritizes resource loading, loading only what’s needed, and prefetches lazy-loaded resources."
msgstr "AMP는 모든 리소스 다운로드를 제어하고, 리소스 로딩의 우선순위를 지정하며 필요한 리소스만 로드하고 늦게 로드되는 리소스를 프리페치합니다."

msgid "When AMP documents get prerendered for instant loading, only resources above the fold are actually downloaded. When AMP documents get prerendered for instant loading, resources that might use a lot of CPU (like third-party iframes) do not get downloaded."
msgstr "즉시 로드하기 위해 AMP 문서를 사전 렌더링할 경우, 상단에 표시되는 리소스만 실제로 다운로드됩니다. 즉시 로드하기 위해 AMP 문서를 사전 렌더링할 경우, CPU를 많이 소모할 수도 있는 리소스(예: 타사 iframe)는 다운로드되지 않습니다."

msgid "Vision & Mission"
msgstr "비전 및 미션"

msgid "Our vision is our north star we use to orient ourselves, and our mission describes the way we move into the direction of it."
msgstr "미션은 우리의 방향을 안내하는 북극성과 같습니다. 미션은 그 방향으로 전진하기 위한 방법을 설명한 것입니다."

msgid "Vision"
msgstr "비전"

msgid "Mission"
msgstr "미션"

msgid "A strong, user-first open web forever."
msgstr "언제까지나 사용자 중심의 강력한 오픈 웹."

msgid "Provide a user-first format for web content, supporting the long-term success of every web publisher, merchant, and advertiser."
msgstr "웹 콘텐츠에 사용자 중심의 형식을 제공하여 모든 웹 퍼블리셔, 판매자 및 광고주의 장기적 성공을 지원."

msgid "Design Principles"
msgstr "설계 원칙"

msgid "These design principles are meant to guide the ongoing design and development of AMP. They should help us make internally consistent decisions."
msgstr "설계 원칙은 지속적인 AMP 설계 및 개발 가이드를 목적으로 합니다. 이러한 원칙은 내부적으로 일관된 결정을 내리는 데 도움이 됩니다."

msgid "User Experience > Developer Experience > Ease of Implementation."
msgstr "사용자 경험> 개발자 경험> 구현의 용이성."

msgid "When in doubt, do what’s best for the end user experience, even if it means that it’s harder for the page creator to build or for the library developer to implement."
msgstr "불확실한 경우에는 페이지 최종 사용자 경험을 최우선으로 고려합니다. 그로 인해 제작자의 페이지 작성이나 제작자의 개발자의 라이브러리 구현이 더욱 어렵게 되더라도 어떨 수 없습니다."

msgid "Don’t design for a hypothetical faster future browser."
msgstr "더 빠른 가공의 미래 브라우저를 상정하여 설계하지 않습니다."

msgid "We’ve chosen to build AMP as a library in the spirit of the <a href=\"https://github.com/extensibleweb/manifesto/blob/master/README.md\">EXTENSIBLE WEB MANIFESTO</a> to be able to fix the web of today, not the web of tomorrow. AMP should be fast in today’s browsers. When certain optimizations aren’t possible with today’s platform, AMP developers should participate in standards development to get these added to the web platform.</span>"
msgstr "AMP 라이브러리를 구축하게 된 정신적 기반은 <a href=\"https://github.com/extensibleweb/manifesto/blob/master/README.md\">확장 가능한 웹 선언문</a>에 있습니다. 내일의 웹이 아닌 오늘의 웹을 고치겠다는 다짐이었습니다. AMP는 현재의 브라우저에서 빨라야 합니다. 특정 최적화가 현재 플랫폼에서 수행될 수 없는 경우 AMP 개발자는 표준 개발 참여를 통해 해당 최적화를 웹 플랫폼에 추가하도록 노력해야 합니다.</span>"

msgid "Don’t break the web."
msgstr "웹을 손상시키지 않습니다."

msgid "Ensure that if AMP has outages or problems it doesn’t hurt the rest of the web. That means if the Google AMP Cache, the URL API or the library fails it should be possible for websites to gracefully degrade. If something works with an AMP cache it should also work without a cache."
msgstr "AMP가 중단되거나 문제가 발생하더라도 웹의 나머지 부분이 손상되지 않도록 합니다. 즉, Google AMP 캐시, URL API 또는 라이브러리가 불량할 경우 웹사이트 성능이 천천히 저하될 가능성이 있습니다. AMP 캐시로 작동되는 페이지는 캐시 없이도 작동되어야 합니다."

msgid "Solve problems on the right layer."
msgstr "적합한 계층에서 문제를 해결합니다."

msgid "E.g. don’t integrate things on the client side, just because that is easier, when the user experience would be better with a server side integration."
msgstr "예시: 서버 측 통합으로 사용자 경험이 개선될 수 있을 때 간편하다는 이유로 클라이언트 측에 통합하지 않습니다."

msgid "Only do things if they can be made fast."
msgstr "속도 개선에 도움이 되는 것에 집중합니다."

msgid "Don’t introduce components or features to AMP that can’t reliably run at 60fps or hinder the instant load experience on today’s most common mobile devices."
msgstr "60fps 수준으로 안정적 실행이 불가능하거나 현재 가장 일반적인 모바일 기기에서의 즉각적인 로딩 경험을 방해하는 구성 요소나 기능을 AMP에 도입하지 않습니다."

msgid "Prioritise things that improve the user experience – but compromise when needed."
msgstr "사용자 경험 개선을 우선순위로 고려합니다. 하지만, 필요하다면 타협도 한 방법입니다."

msgid "Some things can be made fast and are still a terrible user experience. AMPs should deliver a fantastic user experience and speed is just one part of that. Only compromise when lack of support for something would stop AMP from being widely used and deployed."
msgstr "어떤 기능은 속도를 개선할 수 있지만 형편없는 사용자 경험을 제공합니다. AMP는 최고의 사용자 경험을 선사해야 하며 빠른 속도는 그 중 일부에 불과합니다. 타협은 지원 부족으로 AMP가 널리 사용되고 배포될 수 없을 시에만 고려합니다."

msgid "No allowlists."
msgstr "화이트리스트 작성 안 함."

msgid "We won’t give any special treatment to specific sites, domains or origins except where needed for security or performance reasons."
msgstr "보안 또는 성능상의 이유로 필요한 경우를 제외하고 특정 사이트, 도메인 또는 출처에 특별 대우를 제공하지 않습니다."

msgid "Discover more..."
msgstr "더 알아보기..."

msgid "Create your first AMP page"
msgstr "첫 AMP 페이지 만들기"

msgid "Not sure how to get started? In this tutorial, you’ll learn how to create a basic AMP HTML page, how to stage it and validate that it’s AMP compliant, and finally ..."
msgstr "어디서부터 시작할지 잘 모르시겠나요? 이 튜토리얼에서는 기본 AMP HTML 페이지를 만드는 방법과 페이지를 준비하고 AMP 호환 여부를 검사하는 방법, 마지막으로 게시 및 배포를 준비하는 법을 학습합니다."

msgid "In this tutorial, you'll learn how to use data binding and expressions to build awesome, interactive AMP pages with amp-bind ..."
msgstr "이 튜토리얼에서는 데이터 바인딩 및 표현식을 사용하여 amp-bind로 멋진 대화형 AMP 페이지를 작성하는 법을 학습합니다."

msgid "Styling and layout on AMP HTML pages is very similar to normal HTML pages – in both cases, you'll use CSS."
msgstr "AMP HTML 페이지의 스타일 및 레이아웃은 일반 HTML 페이지와 매우 유사합니다. 모두 CSS가 사용됩니다."

msgid "Get Started with Tutorials"
msgstr "튜토리얼 시작하기"

msgid "AMP Websites"
msgstr "AMP 웹사이트"

msgid "AMP Email"
msgstr "AMP 이메일"

msgid "advertisers"
msgstr "광고주"

msgid "publishers"
msgstr "퍼블리셔"

msgid "e-commerce"
msgstr "전자 상거래"

msgid "nonprofit"
msgstr "비영리"

msgid "social-media"
msgstr "소셜 미디어"

msgid "Magazine article"
msgstr "잡지 기사"

msgid "Breaking the status quo"
msgstr "체제 개혁"

msgid "This example of magazine article demonstrates how to build an immersive reading experience by adding animations that enhance the written content on the page."
msgstr "이 잡지 기사의 예시는 페이지 내 문자 콘텐츠를 강조하는 애니메이션을 추가하여 몰입형 독서 환경을 구축한 방식을 보여줍니다."

msgid "<code>amp-position-observer</code> in combination with <code>amp-animation</code> allows a smooth \"scrolly-telling\" experience with minimal effort and without any custom JavaScript."
msgstr "<code>amp-position-observer</code> 및 <code>amp-animation</code>을 사용하면 사용자 지정 JavaScript 없이도, 최소한의 노력으로 매끄러운 \"스크롤 스토리텔링\" 환경을 구현할 수 있습니다."

msgid "Experience Demo"
msgstr "데모 체험"

msgid "Band page"
msgstr "밴드 페이지"

msgid "Olga and the kings"
msgstr "Olga And The Kings"

msgid "Always thought that all AMP pages look the same? Checkout this incredible band website featuring various AMP components to create a vivid and enjoyable experience."
msgstr "항상 모든 AMP 페이지가 비슷하다고 생각하셨나요? 그렇다면 다양한 AMP 컴포넌트를 통해 생생하고 즐거운 경험을 제공하는 멋진 밴드 웹사이트를 확인해 보세요."

msgid "The use of <code>amp-sidebar</code> gives you the same feeling as if you are in a single page app."
msgstr "<code>amp-sidebar</code> 사용하면 개별 페이지 앱을 사용하는 것과 같은 느낌을 줍니다."

msgid "E-Commerce"
msgstr "전자 상거래"

msgid "AMP shines for content pages. But it can also power e-commerce experiences."
msgstr "AMP는 콘텐츠 페이지에 매력을 더합니다. 그뿐 아니라, 강력한 전자 상거래 환경도 구현할 수 있습니다."

msgid "To learn more, we built a simple yet fully functional e-commerce site of our very own! Check out the site, and look at the code to learn about the best practices we discovered to build a great interactive experience on your domain and on AMP caches alike."
msgstr "이를 자세히 알아보고자 AMP는 단순하지만 완전한 기능을 갖춘 전자 상거래 사이트를 구축했습니다! 사이트를 둘러보고 코드를 확인하여 모범 예제를 학습하세요. 해당 예제는 도메인 및 AMP 캐시에서 한결같이 우수한 대화형 환경 구현을 위해 저희 팀이 발견한 것입니다."

msgid "See on GitHub"
msgstr "GitHub에서 보기"

msgid "Here we feature interesting and outstanding pages that have been published using AMP. We kindly invite you to look through them to see what AMP is capable of."
msgstr "AMP를 사용해 게시된 흥미롭고 멋진 페이지를 준비했습니다. 다양한 사례를 통해 AMP의 강력한 성능을 직접 확인해 보세요."

msgid "Musement’s mobile-first design helps users navigate 70% faster"
msgstr "Musement, 모바일 중심 디자인으로 사용자 탐색 속도 70% 개선"

msgid "To provide their blog content in a more attractive format, Ameba launched their article landing pages as AMP Stories"
msgstr "Ameba, 보다 매력적인 형식의 블로그 콘텐츠 제공을 위해 AMP 스토리로 랜딩 페이지 공개"

msgid "Complex Networks drives a 3x revenue increase with AMP"
msgstr "Complex Networks, AMP를 통해 매출 3배 성장 실현"

msgid "AARP increases mobile conversion rate by 15% with AMP"
msgstr "AARP, AMP를 사용해 모바일 전환율 15% 성장"

msgid "KG Media’s AMP optimizations results"
msgstr "KG Media의 AMP 최적화 결과"

msgid "Asahi.com uses a paired AMP approach for their free articles"
msgstr "Asahi.com, 무료 기사에 페어 AMP 방식을 사용"

msgid "RCS MediaGroup reports good news with AMP and PWA"
msgstr "RCS MediaGroup, AMP 및 PWA를 활용하여 뉴스 보도"

msgid "Advance Create boosting ads landing pages with AMP"
msgstr "Advance Create, AMP로 광고 랜딩 페이지 개선"

msgid "Times of India reports 1.5X more revenue yields, 3.6X faster load time with AMP"
msgstr "Times of India, AMP를 통해 1.5배 높은 수익률과 3.6배 빠른 로딩 시간 실현"

msgid "greenslips.com.au boosts conversions by 12-15%, mobile speed by 15% with AMP"
msgstr "greenslips.com.au, AMP로 전환률 12~15% 성장 및 모바일 속도 15% 향상"

msgid "Tokopedia boosts mobile performance with AMP and PWA"
msgstr "Tokopedia, AMP 및 PWA로 모바일 성능 개선"

msgid "Readwhere provides seamless mobile content via AMP and PWA"
msgstr "Readwhere, AMP 및 PWA로 원활한 모바일 콘텐츠를 제공"

msgid "DiscoverCarHire.com drives conversions with faster mobile page load times via AMP"
msgstr "DiscoverCarHire.com, AMP를 통해 더 빠른 모바일 페이지 로드 시간을 달성하여 전환 유도"

msgid "Jagran New Media boosts traffic by 115% and revenue by 4.5X by expanding AMP strategy"
msgstr "Jagran New Media, AMP 전략을 확장하여 트래픽 115%, 매출 4.5배 성장"

msgid "Renovation Brands improves speed and site duration with AMP"
msgstr "Renovation Brands, AMP를 통해 속도 및 사이트 체재 기간 개선"

msgid "Metromile lowers costs, reaches more potential customers with AMP"
msgstr "Metromile, AMP로 비용 절감 및 더 많은 잠재 고객 확보"

msgid "Carved increases conversion rate by 75% with AMP and PWA"
msgstr "Carved, AMP 및 PWA로 전환율 75% 성장"

msgid "TransUnion scores more conversions with faster page loads via AMP"
msgstr "TransUnion, AMP를 통해 더 빠른 페이지 로드를 실현하고 더 많은 전환 달성"

msgid "The story of the all-new BMW.com"
msgstr "완전히 새로워진 BMW.com의 스토리"

msgid "Innkeeper’s Advantage helps B&Bs book guests quicker with AMP"
msgstr "Innkeeper 's Advantage, AMP를 통해 B&B의 신속한 게스트 예약 지원"

msgid "Grupo Expansión boosts monetization with AMP"
msgstr "Grupo Expansión, AMP로 향상된 수익 창출"

msgid "Merchology increases conversions, lowers load times with AMP"
msgstr "Merchology, AMP로 전환율 성장 및 로드 시간 단축"

msgid "Eski.mobi serves businesses going mobile with AMP"
msgstr "Eski.mobi, AMP를 통해 비즈니스 모바일 런칭 지원"

msgid "Faster page loads with AMP deliver truckloads of new drivers to U.S. Xpress"
msgstr "U.S. Xpress, AMP를 사용한 더 빠른 페이지 로딩으로 수많은 트럭 신규 운전자 모집"

msgid "Event Tickets Center significantly boosts conversions with AMP"
msgstr "Event Tickets Center, AMP로 전환율 크게 개선"

msgid "ConsumersAdvocate.org boosts site performance with AMP"
msgstr "ConsumersAdvocate.org, AMP로 사이트 성능 향상"

msgid "Fastcommerce drives conversions for clients by building AMP-first"
msgstr "Fastcommerce, AMP-first를 구축하여 고객 전환 유도"

msgid "Leading French organic retailer doubles mobile conversions with AMP"
msgstr "프랑스 최대 유기농 판매 업체, AMP로 모바일 전환 2배 달성"

msgid "CNBC sees mobile speed and engagement gains with AMP"
msgstr "CNBC, AMP로 모바일 속도 및 참여도 개선"

msgid "Wego.com increases mobile conversion rates 95% with AMP"
msgstr "Wego.com, AMP를 사용해 모바일 전환율 95% 성장"

msgid "India’s leading rental site improved owner-to-renter connections by 77% with AMP"
msgstr "인도 최고의 렌털 사이트, AMP를 통해 중개율 77% 성장"

msgid "WompMobile consistently improves e-commerce clients’ conversion rates with AMP sites"
msgstr "WompMobile, AMP 사이트를 통해 전자 상거래 고객 전환율 지속적으로 개선"

msgid "Terra drives mobile viewership up with AMP"
msgstr "Terra, AMP로 모바일 시청률 성장"

msgid "Milestone drives conversions with AMP pages for local hospitality site"
msgstr "Milestone, 현지 숙박 시설을 위한 AMP 페이지로 전환률 성장"

msgid "Hearst integrates key partner and product solutions on AMP"
msgstr "Hearst, 주요 파트너 및 제품 솔루션을 AMP로 통합"

msgid "Wired AMP’s its 20+ year archive to meet audiences online"
msgstr "Wired, 온라인 독자층에 다가가고자 20년 이상의 아카이브를 AMP 페이지로 제작"

msgid "Slate gets efficient with AMP"
msgstr "Slate, AMP로 효율 개선"

msgid "Relay Media helps publishers get AMP’d"
msgstr "Relay Media, 퍼블리셔의 AMP 경험 지원"

msgid "plista grows publisher revenue & user engagement with AMP"
msgstr "plista, AMP로 퍼블리셔 수익 및 사용자 참여도 개선"

msgid "Create flawless web experiences"
msgstr "완벽한 웹 경험 창출"

msgid "Snackable formats for everyone"
msgstr "누구나 가볍게 즐길 수 있는 형식"

msgid "Super fast ads on the web"
msgstr "초고속 웹 광고"

msgid "Next gen email"
msgstr "차세대 이메일"

msgid "Use cases"
msgstr "활용 사례"

msgid "Guides & Tutorials"
msgstr "가이드 및 튜토리얼"

msgid "The complete AMP library"
msgstr "AMP 라이브러리"

msgid "Hands on Introduction to AMP"
msgstr "AMP 실전 예제"

msgid "Learn AMP with free courses"
msgstr "무료 AMP 학습 과정"

msgid "Templates"
msgstr "템플릿"

msgid "Begin building"
msgstr "제작 시작하기"

msgid "Ready to use"
msgstr "바로 사용 가능"

msgid "Courses"
msgstr "과정"

msgid "Governance"
msgstr "거버넌스"

msgid "AMP Roadshow"
msgstr "AMP 로드쇼"

msgid "Help"
msgstr "지원"

msgid "Encouraging More Voices in AMP"
msgstr "AMP는 활발한 소통을 장려합니다"

msgid "An AMP Working Group is a segment of the community with knowledge/interest in specific area of AMP. Working Groups are created by AMP’s Technical Steering Committee."
msgstr "AMP 워킹그룹은 특정 AMP 영역에 대한 지식/관심을 보유한 커뮤니티의 한 섹션입니다. 워킹그룹을 형성하는 주체는 AMP 기술운영위원회(Technical Steering Committee)입니다."

msgid "Most Working Groups provide bi-weekly status updates and present quarterly high-level updates in round-robin fashion at Design Reviews."
msgstr "대다수의 워킹그룹은 격주로 상태 업데이트를 제공하며 디자인 리뷰를 통해 라운드 로빈 방식으로 수준 높은 분기별 업데이트를 선보입니다."

msgid "Current Issues"
msgstr "현재 이슈"

msgid "The facilitator of {name} is: "
msgstr "{name} 퍼실리테이터:"

msgid "Members"
msgstr "멤버"

msgid "Communication Channels"
msgstr "커뮤니케이션 채널"

msgid "<a href={{ doc.html_url }} target=\"_blank\" rel=\"noopener\">The GitHub Team</a> also includes { name } WG members."
msgstr "<a href={{ doc.html_url }} target=\"_blank\" rel=\"noopener\">GitHub 팀</a>에는 { name } 워킹그룹 멤버도 포함되어 있습니다."

msgid "Other ways to get involved with AMP"
msgstr "AMP와 교류하는 다른 방식"

msgid "Contribute to AMP"
msgstr "AMP에 기여하기"

msgid "The AMP Project would not be possible without help from all members of the community whether you are a developer, content creator or provider of services relevant to AMP There are many ways for you to contribute."
msgstr "개발자, 콘텐츠 제작자, AMP 관련 서비스 제공업체 등 모든 커뮤니티 구성원의 지원이 없었다면 AMP 프로젝트는 불가능했습니다. 다양한 기여 방법을 확인해 보세요."

msgid "Governance Body"
msgstr "거버넌스 구성"

msgid "Learn more about the Advisory Committee and Technical Steering Committee."
msgstr "자문위원회(Advisory Committee) 및 기술운영위원회(Technical Steering Committee)에 대해 자세히 알아 보세요."

msgid "Working Group"
msgstr "워킹그룹"

msgid "AMP for Email"
msgstr "이메일용 AMP"

msgid "wg-amp4email Working Group is responsible for the development and maintenance of the AMP for Email specification and related features."
msgstr "wg-amp4email 워킹그룹은 이메일용 AMP 사양 및 관련 기능의 개발과 유지 관리를 담당합니다."

msgid "View all"
msgstr "모두 보기"

msgid "Come join us in your city for a free, inclusive dev workshop with the AMP team."
msgstr "거주 도시에서 AMP 팀과 함께하는 무료 개발자 워크숍에 참여하고 다양한 정보도 받아 가세요."

msgid "Where we’ve been"
msgstr "로드쇼 개최 현황"

msgid "Where we’re going next"
msgstr "다음 로드쇼 개최 도시"

msgid "Your city isn’t on the list? Check back soon for additional dates and cities. Or..."
msgstr "거주 도시가 목록에 없나요? 조만간 방문하여 추가 일정 및 도시를 확인해 보세요. 아래 방법도 참조하세요."

msgid "That’s very kind. Fill out <a href=\"https://docs.google.com/forms/d/14B75eV89S1KaceNTG46ranAOPCj3wCLzgD3mxuGeUtU/viewform\" target=\"_blank\">this form</a> and we’ll see what we can do!"
msgstr "감사합니다. <a href=\"https://docs.google.com/forms/d/14B75eV89S1KaceNTG46ranAOPCj3wCLzgD3mxuGeUtU/viewform\" target=\"_blank\">양식</a>을 채워주시면 저희 팀에서 검토하겠습니다!"

msgid "Want to host your own AMP Roadshow?"
msgstr "직접 AMP 로드쇼를 개최하시겠습니까?"

msgid "Why not? Fill out <a href=\"https://docs.google.com/forms/d/1PMWCq1MTqg-AslvBMvMlU_ozjyZK7WZ-4fUVs0UlheE/viewform\" target=\"_blank\">this form</a>, and we’ll share with you our talks and all the materials you need to do it yourself!"
msgstr "물론 가능합니다! <a href=\"https://docs.google.com/forms/d/1PMWCq1MTqg-AslvBMvMlU_ozjyZK7WZ-4fUVs0UlheE/viewform\" target=\"_blank\">양식</a>을 채워주시면 저희 팀에서 검토 후 의견 및 로드쇼를 직접 주최하는 데 필요한 모든 자료를 공유해 드리겠습니다!"

msgid "Agenda"
msgstr "어젠다"

msgid "The agenda is designed to enable you to build even more beautiful, interactive and canonical AMP pages. We welcome both newcomers to AMP and those who already ship AMP pages. <span>This is a sample agenda – schedule varies based on the city.</span>"
msgstr "어젠다는 여러분이 보다 아름답고 인터랙티브한 표준 AMP 페이지를 작성하는 데 도움을 드리도록 구성되었습니다. 저희 팀은 AMP를 처음 접하는 분은 물론 이미 AMP 페이지를 경험한 분 모두를 환영합니다. <span>다음은 샘플 어젠다이며, 세부 일정은 도시에 따라 달라집니다.</span>"

msgid "We’ll cover a lot of ground in the few hours we have together. To enable you to build full-fledged AMP sites, the roadshow will deep dive into four big pillars:"
msgstr "로드쇼에서는 주어진 몇 시간 내에 다양한 주제를 다루게 됩니다. 그렇기에 본격적인 AMP 사이트 구축을 실현할 수 있도록 다음 4가지 주제를 깊게 살펴볼 예정입니다."

msgid "Content"
msgstr "콘텐츠"

msgid "Amplify Live!"
msgstr "Amplify Live!"

msgid "During \"Amplify live!\", we’ll be on stage exploring the most interesting AMP challenges, allowing you to either follow along or do your own thing, like one of the many AMP codelabs. Bring your laptop!"
msgstr "\"Amplify live!\" 세션은 가장 흥미로운 AMP 과제를 탐색하는 시간입니다. 다양한 AMP 코드랩과 마찬가지로, 예제를 연습하거나 직접 코드를 짤 수 있습니다. 노트북을 가져오세요!"

msgid "Frequently Asked Questions"
msgstr "자주 묻는 질문"

msgid "Does it cost anything?"
msgstr "참가비가 있나요?"

msgid "No - tickets are free of charge."
msgstr "아닙니다. 티켓은 무료로 제공됩니다."

msgid "Who is the event for?"
msgstr "이벤트는 누구를 대상으로 하나요?"

msgid "Web developers and designers with an interest in AMP--whether you’ve had experience using AMP and want to create better experiences, you’re curious about how you can use AMP to improve your site, or you want to contribute to AMP to make it better for everyone."
msgstr "AMP에 관심이 있는 웹 개발자 및 디자이너라면, AMP를 이미 사용한 경험이 있는 분, 더 나은 경험을 창조하고 싶은 분부터 사이트 개선을 위한 AMP 사용법이 궁금하거나 AMP 기여를 통해 모두에게 도움을 주고자 하는 분까지 누구나 참여할 수 있습니다."

msgid "Am I all set after registering?"
msgstr "등록만 하면 참여할 수 있나요?"

msgid "We expect that in some cities more people will be interested in attending than we can accommodate, so we will be confirming attendees on a case-by-case basis."
msgstr "일부 도시에서는 수용 가능한 인원보다 더 많은 분들께서 로드쇼 참여에 관심을 보이실 수도 있습니다. 그렇기에 개별적으로 참석자를 확인할 예정입니다."

msgid "Want the AMP Roadshow to visit your area?"
msgstr "우리 지역에서도 AMP 로드쇼를 개최하면 어떨까요?"

msgid "Design"
msgstr "디자인"

msgid "AMP as canonical site"
msgstr "표준 사이트로서의 AMP"

msgid "Responsive design"
msgstr "반응형 디자인"

msgid "New AMP Effects"
msgstr "새로운 AMP 효과"

msgid "New AMP UI components"
msgstr "새로운 AMP UI 컴포넌트"

msgid "Interactivity"
msgstr "상호작용"

msgid "State management (amp-bind)"
msgstr "상태 관리(amp-bind)"

msgid "Live data"
msgstr "라이브 데이터"

msgid "Forms & autocomplete"
msgstr "양식 및 자동 완성"

msgid "Selections"
msgstr "선택 영역"

msgid "DevOps"
msgstr "DevOps"

msgid "Deploying AMP"
msgstr "AMP 배포"

msgid "AMP in your favorite CMS"
msgstr "선호하는 CMS에서의 AMP"

msgid "SEO & Discovery"
msgstr "SEO & 검색"

msgid "AMP & PWA"
msgstr "AMP &amp; PWA"

msgid "Monetization"
msgstr "수익 창출"

msgid "AMP for Landing Pages"
msgstr "랜딩 페이지용 AMP"

msgid "Integrating ads"
msgstr "광고 통합"

msgid "Analytics"
msgstr "분석"

msgid "Paywalls & Payments"
msgstr "유료서비스 및 결제"

msgid "Cities"
msgstr "도시"

msgid "Sign Up"
msgstr "참가 신청"

msgid "Learn more"
msgstr "더 보기"

msgid "Intro + Keynote"
msgstr "행사 소개 및 기조연설"

msgid "AMP: A library for rich content experiences"
msgstr "AMP: 풍성한 콘텐츠 경험을 위한 라이브러리"

msgid "Advanced interactivity with AMP"
msgstr "AMP의 진화된 상호작용"

msgid "Tutorial: Your first AMP site!"
msgstr "튜토리얼: 첫 AMP 사이트 구축!"

msgid "Creating an excellent AMP"
msgstr "우수한 AMP 제작"

msgid "Letting your AMP into the world"
msgstr "내 AMP를 세상에 알리기"

msgid "Lunch"
msgstr "점심"

msgid "Mystery talk"
msgstr "스페셜 토크"

msgid "AMP everywhere"
msgstr "AMP 활용 사례"

msgid "What’s next in AMP"
msgstr "AMP의 미래"

msgid "Coffee break"
msgstr "휴식"

msgid "Q&A with AMP team"
msgstr "AMP 팀과 Q&amp;A 섹션"

msgid "Tutorial: Do more with AMP"
msgstr "튜토리얼: AMP 적극 활용"

msgid "Happy hour"
msgstr "종료"

msgid "Choose your destination"
msgstr "원하는 형식을 선택하세요"

msgid "Throughout the AMP documentation you will find a switch on the upper left side to quickly change the AMP format you’re working on."
msgstr "AMP 문서를 살펴보는 동안 좌측 상단에 AMP 형식을 빠르게 변경할 수 있는 스위치가 표시됩니다."

msgid "CMS User?"
msgstr "CMS를 사용하시나요?"

msgid "AMP integrates with many publishing platforms and content management systems! Find the full list under <a href=\"../support/faq/platform-and-vendor-partners.md\">Platform and Vendor Partners.</a>"
msgstr "AMP는 다양한 퍼블리싱 플랫폼 및 콘텐츠 관리 시스템과 통합됩니다! <a href=\"../support/faq/platform-and-vendor-partners.md\">플랫폼 및 공급업체</a> 페이지에서 전체 목록을 확인하세요."

msgid "Featured Videos"
msgstr "추천 동영상"

msgid "Get Involved"
msgstr "참여하기"

msgid "AMP is proudly an open source project with an active community of contributors. We welcome and appreciate documentation and translation contributions! Check out our community section to join our mission."
msgstr "AMP는 기여자 커뮤니티가 참여하는 오픈 소스 프로젝트입니다. 문서 작성 및 번역 제공을 기다리고 있습니다! AMP 미션에 함께 참여하려면 커뮤니티 섹션을 확인해 주세요."

msgid "AMP<br> Ads"
msgstr "AMP<br> 광고"

#: /content/amp-dev/about/websites.html:243
msgid "AMP Caches"
msgstr "AMP 캐시"

msgid "AMP for Email Working Group members will use <code>#wg-amp4email</code> channel on AMP's Slack (<a href=\"https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSd83J2IZA6cdR6jPwABGsJE8YL4pkypAbKMGgUZZriU7Qu6Tg/viewform?fbzx=4406980310789882877\">signup</a>) for real-time discussion. The channel is open to anyone, regardless of membership in AMP for Email working group."
msgstr "이메일용 AMP 워킹그룹 멤버는 AMP 슬랙(<a href=\"https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSd83J2IZA6cdR6jPwABGsJE8YL4pkypAbKMGgUZZriU7Qu6Tg/viewform?fbzx=4406980310789882877\">참여</a>) <code># wg-amp4email</code> 채널에 가입하여 실시간 토론에 참여할 수 있습니다. 이 채널은 이메일용 AMP 워킹그룹의 멤버십에 관계 없이 누구나 참여 가능한 채널입니다."

msgid "AMP for Email Working Group will post <strong>Announcements and Notices</strong> regarding events as an issue labeled with <code>Type: Event</code> in this repository."
msgstr "이메일용 AMP 워킹그룹은 이벤트와 관련된 <strong>공지 및 알림</strong>을 <code>Type: Event</code> 레이블로 지정하여 이 저장소에 게시합니다."

msgid "AMP for Email Working Group will post <strong>Quarterly Roadmap</strong> as an issue labeled with <code>Type: Roadmap</code> in this repository"
msgstr "이메일용 AMP 워킹그룹은 <strong>분기별 로드맵</strong>을 <code>Type: Roadmap</code> 레이블로 지정하여 이 저장소에 게시합니다"

#: /content/amp-dev/index.html:289
msgid "AMP is an open-source HTML framework that provides a straightforward way to create web pages that are fast, smooth-loading and prioritize the user-experience above all else. Can't believe it? Try it out for yourself in the playground below:"
msgstr "AMP는 오픈 소스 HTML 프레임워크로서 간단히 웹 페이지를 제작할 수 있는 방법을 제공합니다. 이를 통해 빠르고 원활한 로딩을 실현하고 사용자 경험을 최우선으로 고려할 수 있습니다. 믿기지 않나요? 아래의 Playground에서 직접 경험해 보세요."

#: /content/amp-dev/about/ads.html:59
msgid "AMP is fundamentally changing the way ads are built, delivered and measured on the web, making them faster and minimizing disruptions for users. This increases viewability and click-through rates to improve monetization, making everyone happy: users, publishers and advertisers alike."
msgstr "AMP는 웹에서 광고가 제작, 게재 및 측정되는 방식을 근본적으로 바꾸고 있습니다. AMP와 함께 더욱 빠르고 사용자 불편을 최소화한 페이지를 구축하세요. 조회가능성과 클릭률이 증가하여 수익 창출 가능성을 개선하고 사용자, 퍼블리셔 및 광고주 모두가 만족하는 환경이 조성됩니다."

msgid "AMP’s Working Groups are:"
msgstr "AMP 워킹그룹 소개:"

msgid "Style & layout"
msgstr "스타일 및 레이아웃"

msgid "UI Working Group will post <strong>Status Updates</strong> every two weeks as an issue labeled with <code>Type: Status Update</code> in this repository."
msgstr "UI 워킹그룹은 <strong>상태 업데이트</strong>를 <code>Type: Status Update</code> 레이블로 지정하여 2주에 한 번 이 저장소에 게시합니다."

msgid "offline"
msgstr "오프라인"

msgid "Learn Web Development with AMP"
msgstr "AMP를 통해 웹 개발을 학습하세요"

msgid "AMP can help you create fast websites more quickly!"
msgstr "AMP를 사용하면 빠른 웹사이트를 더 빨리 제작할 수 있습니다!"

msgid "If you’re <b>an experienced web developer</b>, you can create rich, fast sites with less code."
msgstr "<b>숙련된 웹 개발자</b>: 더 적은 코드로 다양하고 빠른 사이트를 제작할 수 있습니다."

msgid "If you’re <b>a new web developer</b>, AMP helps you learn web development. If you know some HTML and CSS, you can use AMP to make an interactive website!"
msgstr "<b>초보 웹 개발자</b>: AMP를 통해 웹 개발을 배우세요. HTML과 CSS 지식이 있다면 AMP를 사용해 대화형 웹사이트를 제작할 수 있습니다!"

msgid "About the courses"
msgstr "과정 소개"

msgid "These three free courses are in use in schools and training programs around the world. Now you can take them here, online, on our site. Suitable for beginners and experienced web developers alike, they will take you from zero to AMP!"
msgstr "전 세계 학교 및 교육 프로그램에서 사용되는 3가지 무료 과정을 만나보세요. 이제 AMP 사이트에서 온라인으로 수강할 수 있습니다. 초보자와 숙련된 웹 개발자 모두에게 적합하며, 기초부터 AMP로 안내합니다!"

msgid "During this course, you’ll build a sample site for Chico’s famous, and fictional, Cheese Bicycles."
msgstr "이 과정에서는 Chico의 유명한 가상 자전거 점포인 'Cheese Bicycles' 샘플 사이트를 제작합니다."

msgid "Requirements"
msgstr "요구 사항"

msgid "Internet connection"
msgstr "인터넷 연결"

msgid "<a href=\"https://www.google.com/chrome/\" target=\"_blank\">Chrome browser</a>, ideally, to use the <a href=\"https://chrome.google.com/webstore/detail/amp-validator/nmoffdblmcmgeicmolmhobpoocbbmknc\" target=\"_blank\">AMP Validator extension</a>"
msgstr "<a href=\"https://www.google.com/chrome/\" target=\"_blank\">Chrome 브라우저</a>. <a href=\"https://chrome.google.com/webstore/detail/amp-validator/nmoffdblmcmgeicmolmhobpoocbbmknc\" target=\"_blank\">AMP 검사기 확장 프로그램</a>을 사용하면 더욱 좋습니다."

msgid "We use the online editor <a href=\"https://glitch.com/\" target=\"_blank\">Glitch</a>. No IDE or local web server needed!"
msgstr "AMP 학습 과정에서는 온라인 편집기 <a href=\"https://glitch.com/\" target=\"_blank\">Glitch</a>가 사용되므로 IDE 또는 로컬 웹 서버가 필요하지 않습니다!"

msgid "Prerequisites"
msgstr "선행 지식"

msgid "basic knowledge of HTML and CSS"
msgstr "HTML 및 CSS 관련 기초 지식"

msgid "for the advanced course, JavaScript expressions and simple JSON"
msgstr "고급 과정의 경우 JavaScript 표현식 및 간단한 JSON"

msgid "Take the Video Courses"
msgstr "동영상 과정 수강"

msgid "All three courses can be now be taken by video on <a href=\"https://www.youtube.com/playlist?list=PLXTOW_XMsIDS45GB-eBV5s_M9EGIXMjI_\" target=\"_blank\">our YouTube channel!</a>"
msgstr "3가지 과정은 모두 <a href=\"https://www.youtube.com/playlist?list=PLXTOW_XMsIDS45GB-eBV5s_M9EGIXMjI_\" target=\"_blank\">YouTube 채널</a>에서 동영상으로 수강할 수 있습니다!"

msgid "AMP Websites Examples"
msgstr "AMP 웹사이트 예제"

msgid "AMP Playground"
msgstr "AMP Playground"

msgid "Try it yourself with the AMP Playground. Test your ideas directly in the browser and get instant feedback."
msgstr "AMP Playground에서 직접 체험하세요. 브라우저에서 아이디어를 실험하고 즉각적인 피드백을 받을 수 있습니다."

msgid "Filter by category"
msgstr "카테고리별 필터링"

msgid "<h1 class=\"ap-o-stage-content-headline\">Tools</h1> <h2 class=\"ap-o-stage-content-subline\">for creation, design and development</h2>"
msgstr "<h1 class=\"ap-o-stage-content-headline\">도구</h1> <h2 class=\"ap-o-stage-content-subline\">창작, 디자인 및 개발</h2>"

msgid "Creation &amp; Design"
msgstr "창작 &amp; 디자인"

msgid "CMS &amp; Platforms"
msgstr "CMS &amp; 플랫폼"

msgid "Developer Tools"
msgstr "개발자 도구"

msgid "Service providers"
msgstr "서비스 공급업체"

msgid "Here you can find everything you need to build AMP experiences."
msgstr "이곳에서 AMP 환경 구축에 필요한 모든 것을 찾을 수 있습니다."

msgid "The complete documented AMP library and its references."
msgstr "전체 AMP 라이브러리 및 참고자료를 문서로 확인하세요."

msgid "The fastest way to learn is to peak over the tangible examples."
msgstr "실제 사례를 통해 최단 기간에 학습하세요."

msgid "Don't want to start from scratch? Start with a ready-made design."
msgstr "처음부터 시작하고 싶지 않다면 사전 제작된 디자인을 활용해 보세요."

msgid "Begin building for creation, design and development."
msgstr "창작, 디자인 및 개발 시작에 필요한 모든 것"

msgid "Build your first AMP Website"
msgstr "첫 AMP 웹사이트 만들기"

msgid "Build your first AMP Story"
msgstr "첫 AMP 스토리 만들기"

msgid "Build your first AMP Ad"
msgstr "첫 AMP 광고 만들기"

msgid "Build your first AMP Email"
msgstr "첫 AMP 이메일 만들기"

msgid "Create compelling, silky smooth and instant loading websites."
msgstr "강력하고 원활하며 즉시 로딩되는 웹사이트 제작."

msgid "Create snackable, immersive and tappable stories on your website."
msgstr "웹사이트에서 탭 조작 가능하고 가볍고 흥미로운 스토리"

msgid "Extend your website with fast and lightweight ad experience."
msgstr "빠르고 가벼운 광고 경험으로 웹사이트 확장."

msgid "Create emails that encourage readers to interact dynamically with content."
msgstr "독자가 콘텐츠와 동적으로 상호작용할 수 있는 이메일 작성."

msgid "See the latest videos about AMP and find out more on our <a href=\"https://www.youtube.com/channel/UCXPBsjgKKG2HqsKBhWA4uQw\">YouTube Channel.</a>"
msgstr "<a href=\"https://www.youtube.com/channel/UCXPBsjgKKG2HqsKBhWA4uQw\">YouTube 채널</a>에서 AMP 관련 최신 동영상을 시청하고 자세한 정보를 확인해 보세요."

msgid "CMS"
msgstr "CMS"

msgid "Content Platform"
msgstr "콘텐츠 플랫폼"

msgid "Debugging"
msgstr "디버깅"

msgid "Development"
msgstr "개발"

msgid "Email Service"
msgstr "이메일 서비스"

msgid "Email Templates Editor"
msgstr "이메일 템플릿 편집기"

msgid "Essential"
msgstr "필수"

msgid "Landing pages"
msgstr "랜딩 페이지"

msgid "Optimization"
msgstr "최적화"

msgid "Testing"
msgstr "검증"

msgid "Allows the creation of rich, eye-catching marketing content with Adobe Animate."
msgstr "Adobe Animate를 사용해 시선을 사로잡는 풍부한 마케팅 콘텐츠를 제작하세요."

msgid "Create interactive email templates fast with Drag-n-Drop & HTML editor. Try free library of ready-to-use modules and templates."
msgstr "드래그 앤 드롭 및 HTML 편집기로 대화형 이메일 템플릿을 빠르게 제작할 수 있습니다. 즉시 사용 가능한 모듈 및 템플릿이 포함된 무료 라이브러리를 사용해 보세요."

msgid "Create AMPHTML-valid and ready to be published individual designs or full sets of static or animated marketing visuals, within minutes."
msgstr "AMPHTML로 작동되며 게시 준비가 완료된 개별 디자인을 만들어 보세요. 단 몇 분 만에 정지 화상 또는 애니메이션을 사용한 마케팅 비주얼을 완성할 수도 있습니다."

msgid "Online AMPHTML banner maker which allows you to easily create AMP ads without prior coding knowledge."
msgstr "사전 코딩 지식 없이도 AMP 광고를 쉽게 만들 수 있는 온라인 AMPHTML 배너 메이커."

msgid "Create engaging, interactive AMPHTML Ad compliant designs and motion graphics that can run on any device."
msgstr "모든 기기에서 실행 가능한 매력적인 대화형 AMPHTML 광고 규격 디자인 및 모션 그래픽을 제작하세요."

msgid "Instapage automates the creation, optimization, and personalization of post-click experiences at scale."
msgstr "Instapage는 제작, 최적화 및 클릭 후 개인 맞춤 경험을 대규모로 자동화합니다."

msgid "WYSIWYG drag and drop editor with templates, illustrations, icons, and the ability to upload your own images and videos."
msgstr "WYSIWYG 드래그 앤 드롭 편집기(템플릿, 일러스트레이션, 아이콘 및 이미지와 비디오 업로드 기능 포함)."

msgid "Newsroom Studio helps you create engaging, instant loading mobile experiences."
msgstr "Newsroom Studio는 즉시 로딩되는 매력적인 모바일 환경 구축을 지원합니다."

msgid "Unbounce is a platform to create landing pages, website popups, and sticky bars."
msgstr "Unbounce는 랜딩 페이지, 웹사이트 팝업 및 상단 고정 메뉴 제작을 위한 플랫폼입니다."

msgid "AMP-first content creation with the power and flexibility of WordPress."
msgstr "강력하고 유연한 WordPress를 통한 AMP 중심 콘텐츠 제작"

msgid "Bold by Quintype is a headless CMS built for enterprise publishers with built-in support for AMP."
msgstr "Bold by Quintype은 AMP를 기본적으로 지원하는 기업형 퍼블리셔를 위해 제작된 헤드리스 CMS입니다."

msgid "Helps you measure your site's Search traffic and performance, fix issues, and make your site shine in Google Search results."
msgstr "사이트의 검색 트래픽 및 성능을 측정하고 문제를 해결하며 Google Search 결과에서 사이트 순위를 개선합니다."

msgid "Test if and how your AMP page appears in Google Search."
msgstr "AMP 페이지가 Google Search에 표시되는지 검증합니다."

msgid "Platform to share and discover how-to stories that includes a creation tool on your phone to help you create how-to stories."
msgstr "방법 안내 스토리를 공유 및 탐색하는 플랫폼으로, 포함된 휴대폰 작성 도구를 통해 관련 스토리를 제작할 수 있습니다."

msgid "Build AMP sites, posts, and stories. Win search, social, and email. Fast. Flexible. Secure. Modern."
msgstr "AMP 사이트, 게시물 및 스토리를 제작합니다. 검색 엔진, 소셜 미디어 및 이메일에 효과적입니다. 빠른 속도. 유연성. 보안. 첨단."

msgid "Platform to share and discover how-to stories that includes a creation tool on your phone to help you create how-to stories."
msgstr "방법 안내 스토리를 공유 및 탐색하는 플랫폼으로, 포함된 휴대폰 작성 도구를 통해 관련 스토리를 제작할 수 있습니다."

msgid "Essential component for AMP development and available in a variety of versions."
msgstr "AMP 개발을 위한 필수 컴포넌트. 다양한 버전으로 제공됩니다."

msgid "Beta-test new features of AMP before they're available for everyone."
msgstr "AMP의 새로운 기능을 전체 공개하기 전 베타 테스트를 실행합니다."

msgid "Helps you find out whether your Google Analytics and AdWords tracking is correctly set up."
msgstr "Google Analytics 및 AdWords 추적이 올바르게 설정되었는지 확인할 수 있습니다."

msgid "A collection of AMP tools making it easier to publish and host AMP pages."
msgstr "AMP 페이지를 보다 쉽게 게시하고 호스팅할 수 있는 AMP 도구 모음입니다."

msgid "Validation tool that offers additional debug information on top of the AMP validator."
msgstr "AMP 유효성 검사기에 추가 디버그 정보를 제공하는 유효성 검사 도구"

msgid "Pre-built Google Analytics dashboard template that helps you get to your analytics insights faster."
msgstr "사전 제작된 Google Analytics 대시보드 템플릿으로, 분석 정보를 빠르게 얻을 수 있습니다."

msgid "Chrome extension that helps you understand the feasibility of converting your site to AMP."
msgstr "사이트의 AMP 전환 가능성을 이해하는 데 도움이 되는 Chrome 확장 프로그램"

msgid "Generate custom templates for your AMP websites, stories, emails or ads."
msgstr "AMP 웹사이트, 스토리, 이메일 또는 광고를 위한 맞춤형 템플릿을 생성합니다."

msgid "Start prototyping in an interactive online editor with the ability to use templates and our examples."
msgstr "템플릿과 예제가 제공되는 대화형 온라인 편집기에서 프로토타입 제작을 시작하세요."

msgid "A prototyping tool that automatically converts a HTML page to AMP for demonstrating performance gains with AMP."
msgstr "HTML 페이지를 AMP로 자동 변환하는 프로토타입 도구로, AMP를 통한 성능 향상을 확인할 수 있습니다."

msgid "Litmus makes it easy to build, test, and monitor every email for the best results."
msgstr "Litmus를 사용하면 모든 이메일을 쉽게 빌드, 테스트 및 모니터링하여 최상의 결과를 얻을 수 있습니다."

msgid "Makes authoring AMP easy by validating for errors/warnings as you type within VS Code."
msgstr "VS 코드에 입력 시 오류/경고를 검증하여 간편한 AMP 작성이 가능합니다."

msgid "React framework that generates AMP and PWA pages from a single codebase."
msgstr "개별 코드베이스에서 AMP 및 PWA 페이지를 생성하는 React 프레임워크"

msgid "A tool to help for prototyping ads to be served in AMP Stories. Choose from pre-existing templates to get started."
msgstr "AMP 스토리에서 프로토타입 광고를 게재하는 데 도움이 되는 도구입니다. 기존 템플릿 중 선택하여 시작하세요."

msgid "NodemailerApp is an email debugging app that includes a local SMTP server and renders AMP for Email emails."
msgstr "NodemailerApp은 이메일 디버깅 앱으로, 로컬 SMTP 서버를 포함하고 이메일용 AMP를 렌더링합니다."

msgid "Cloud-based email sending service designed to help digital marketers and application developers send emails."
msgstr "클라우드 기반 이메일 전송 서비스로, 디지털 마케팅 담당자와 애플리케이션 개발자의 이메일 전송을 지원합니다."

msgid "Aweber's platform and API allows you to create and send emails your customers will love."
msgstr "Aweber 플랫폼 및 API를 통해 고객의 마음을 사로잡을 이메일을 작성하고 전송할 수 있습니다."

msgid "Pepipost is an innovative transactional email solution that offers you with a streamlined user experience that you only get from high-end premium software. The software is designed to ensure that your emails are sent to your recipients' inbox and not get mixed and lost in spam and other folders."
msgstr "Pepipost는 혁신적인 트랜잭션 이메일 솔루션으로, 최신 프리미엄 소프트웨어에서만 경험할 수 있는 원활한 사용자 경험을 선사합니다. 이 소프트웨어는 이메일이 스팸 및 기타 폴더로 분류되는 일 없이 수신자의 받은편지함으로 전송될 수 있도록 설계되었습니다."

msgid "Delivery and Analytics for Better Email Performance."
msgstr "이메일 성능 향상을 위한 전송 및 분석 서비스."

msgid "Reach customers using a flexible email API and marketing tools to increase customer engagement."
msgstr "유연한 이메일 API 및 마케팅 도구를 사용하여 고객 참여도를 개선하세요."

msgid "Mailgun's leading API-based email delivery service allows you to send dynamic email effortlessly."
msgstr "Mailgun의 첨단 API 기반 이메일 전송 서비스를 통해 동적 이메일을 손쉽게 발송하세요."

msgid "Clang is a complete omnichannel marketing platform for email marketing and marketing automation."
msgstr "Clang은 이메일 마케팅 및 마케팅 자동화를 위한 완벽한 옴니채널 마케팅 플랫폼입니다."

msgid "Effective Newsletter Software for more conversions and revenue"
msgstr "높은 전환율 및 수익 증대를 위한 효과적인 뉴스레터 소프트웨어"

msgid "Send interactive emails using SendPulse email editor or API."
msgstr "SendPulse 이메일 편집기 또는 API를 통해 대화형 이메일을 발송하세요."

msgid "Supercharge conversions of your bulk and triggered campaigns with real-time recommendations in AMP powered emails"
msgstr "대량 트리거 캠페인을 위한 강력한 전환 도구로 AMP 기반 이메일에서 실시간 추천 제공"

msgid "Adobe Campaign Classic brings email to life with AMP"
msgstr "AMP를 활용해 이메일에 활기를 더하는 Adobe Campaign Classic"

msgid "Copernica is a tool to create automated email campaigns with an powerful drag & drop editor."
msgstr "Copernica는 강력한 드래그 앤 드롭 편집기를 활용한 자동 이메일 캠페인 생성 도구입니다."

msgid "WompMobile is an Accelerator Platform to develop, validate, launch and manage AMP experiences. Built-in tools monitor for errors, ensure validation, purge the AMP cache, and create Signed-Exchange and Server-Side-Rendered AMPs."
msgstr "WompMobile은 AMP 환경의 개발, 검증, 실행 및 관리를 위한 가속화 플랫폼입니다. 기본 도구를 통해 오류 모니터링, 유효성 검사, AMP 캐시 제거를 수행하고 Signed-Exchange AMP 및 Server-Side-Rendered AMP를 생성합니다."

msgid "The AMP Project Roadmap"
msgstr "AMP 프로젝트 로드맵"

msgid "This is a high level overview suitable for all audiences. For a more detailed developer view, <a href=\"https://github.com/ampproject/amphtml/projects/43\">head to GitHub.</a>"
msgstr "이 로드맵은 모든 독자를 위한 전반적 개요입니다. 자세한 개발자용 내용을 확인하려면 <a href=\"https://github.com/ampproject/amphtml/projects/43\">GitHub로 이동하세요.</a>"

msgid "AMP Story"
msgstr "AMP 스토리"

msgid "Ads"
msgstr "광고"

msgid "Audio&Video"
msgstr "오디오 및 동영상"

msgid "Dynamic/Personalized Content"
msgstr "동적/맞춤형 콘텐츠"

msgid "Email"
msgstr "이메일"

msgid "In Development"
msgstr "개발 중"

msgid "Next Up"
msgstr "준비"

msgid "PWA"
msgstr "PWA"

msgid "Runtime"
msgstr "런타임"

msgid "Shipped"
msgstr "완료"

msgid "Tooling"
msgstr "툴링"

msgid "User Input"
msgstr "사용자 입력"

msgid "Validator"
msgstr "검사기"

msgid "You can often convert your entire archive in days – especially when using common CMS like WordPress or Drupal."
msgstr "수일 내에 전체 아카이브 전환이 가능합니다. 특히 WordPress나 Drupal처럼 자주 사용되는 CMS는 그 과정이 더욱 간편합니다."

msgid "All"
msgstr "전체"

msgid "Learn AMP"
msgstr "AMP 학습하기"

msgid "Teach AMP"
msgstr "AMP 강의하기"

msgid "Websites"
msgstr "웹사이트"

msgid "Stories"
msgstr "스토리"

msgid "Art & Design"
msgstr "아트 & 디자인"

msgid "Food & Drink"
msgstr "푸드 & 드링크"

msgid "News & Blog"
msgstr "뉴스 & 블로그"

msgid "Story Ads"
msgstr "스토리 광고"

msgid "AMP for WordPress"
msgstr "WordPress용 AMP"

msgid "Bold by Quintype"
msgstr "Bold by Quintype"

msgid "Google Search Console"
msgstr "Google Search Console"

msgid "Google AMP Test"
msgstr "Google AMP 테스트"

msgid "AMP Validator"
msgstr "AMP 검사기"

msgid "Experiment Configurator"
msgstr "Experiment Configurator"

msgid "VS Code Extension"
msgstr "VS Code 확장 프로그램"

msgid "Access & Subscriptions"
msgstr "액세스 및 구독"

msgid "Outreach"
msgstr "봉사"

msgid "Caching"
msgstr "캐싱"

msgid "Gallery"
msgstr "갤러리"

msgid "Bike Shop"
msgstr "자전거 가게"

msgid "Travel"
msgstr "여행"

msgid "Simple Blog"
msgstr "간단한 블로그"

msgid "Simple Article"
msgstr "간단한 기사"

msgid "Video"
msgstr "동영상"

msgid "Text Only"
msgstr "텍스트 전용"

msgid "Select your format for a more streamlined experience"
msgstr "보다 원활한 경험을 위한 형식을 선택하세요"

msgid "Presentation"
msgstr "프레젠테이션"

msgid "Code of Conduct"
msgstr "행동 강령"

msgid "Performance"
msgstr "성능"

msgid "User Interface"
msgstr "UI"

msgid "Viewers"
msgstr "뷰어"

msgid "Presentation"
msgstr "프레젠테이션"

msgid "Students"
msgstr "수강생"

msgid "Teachers"
msgstr "강사"

msgid "Find the right tools to build"
msgstr "적합한 빌드 도구 찾기"

msgid "<p>Responsible for user specific controlled access to AMP content (amp-subscriptions, amp-access and related extensions)</p>"
msgstr "<p>AMP 콘텐츠(amp-subscriptions, amp-access 및 관련 확장 프로그램)에 대한 사용자별 액세스 관리 담당</p>"

msgid "What is the Accelerated Mobile Pages project?"
msgstr "AMP 프로젝트란 무엇인가요?"

msgid "<p>The Accelerated Mobile Pages (AMP) Project is an open source initiative that came out of discussions between publishers and technology companies about the need to improve the entire mobile content ecosystem for everyone -- publishers, consumer platforms, advertisers, creators, and users.</p>\n"
"<p>Today, the expectation is that content should load super fast and be easy to explore. The reality is that content can take several seconds to load, or, because the user abandons the slow page, never fully loads at all. Accelerated Mobile Pages are web pages designed to load near instantaneously -- they are a step towards a better mobile web for all.</p>"
msgstr "<p>AMP(Accelerated Mobile Pages) 프로젝트는 퍼블리셔와 테크 기업 간 논의를 통해 탄생한 오픈 소스 이니셔티브로서, 퍼블리셔, 소비자, 플랫폼, 광고주, 창작자 및 사용자를 비롯하여 모두를 위한 전체 모바일 콘텐츠 생태계 개선을 목적으로 합니다.</p>\n"
"<p>오늘날, 콘텐츠 사용자들은 초고속 로딩 속도와 간편한 탐색을 기대합니다. 하지만 현실적으로 콘텐츠 로딩에는 수 초가 소요되거나 사용자가 느린 페이지를 떠나면서 로드될 기회조차 얻지 못합니다. AMP 페이지는 거의 즉각적인 로딩에 맞춰 설계된 웹 페이지로, 모두에게 더 나은 모바일 웹 환경을 선사하는 새로운 도약입니다.</p>"

msgid "What are the benefits of Accelerated Mobile Pages?"
msgstr "AMP 페이지의 이점은 무엇인가요?"

msgid "<p>Speed matters and instant is the ideal. Research has shown higher bounce rates associated with slower-loading web pages. Using the AMP format will make it far more compelling for people to consume and engage with more content. But this isn’t just about speed and performance. We also want to promote enhanced distribution so that publishers and advertisers can take advantage of the open web’s potential for their content to appear everywhere quickly -- across platforms and apps -- which can lead to more revenue.</p>"
msgstr "<p>중요한 것은 속도이고, 이상적인 것은 즉각적 로딩입니다. 연구에 따르면 로딩 속도가 느린 웹페이지는 이탈률이 높은 것으로 확인되었습니다. AMP 형식을 사용하면 더 많은 사용자의 관심을 유도하고 콘텐츠 참여도를 개선할 수 있습니다. 하지만 단지 속도와 성능만의 문제는 아닙니다. 강력한 배포 시스템의 도입을 통해, 퍼블리셔와 광고주가 오픈 웹의 무한한 잠재력을 활용하고 플랫폼과 앱 어디서든 콘텐츠가 빠르게 표시되도록 하는 것이 AMP 개발 팀의 목표입니다. 이 모든 지원은 더 많은 수익 창출로 이어집니다.</p>"

msgid "How do Accelerated Mobile Pages work?"
msgstr "AMP는 어떤 원리로 작동되나요?"

msgid "<p>Accelerated Mobile Pages are just like any other HTML page, but with a limited set of allowed technical functionality that is defined and governed by the open source AMP spec. Just like all web pages, Accelerated Mobile Pages will load in any modern browser or app webview.</p>\n"
"<p>AMP files take advantage of various technical and architectural approaches that prioritize speed to provide a faster experience for users. AMP developers can use a rich and growing library of web components that offer the ability to embed rich media objects like video and social posts, display advertising, or collect analytics. The goal is not to homogenize how content looks and feels, but instead to build a more common technical core between pages that speeds up load times.</p>\n"
"<p>In addition, AMP files can be cached in the cloud in order to reduce the time content takes to get to a user’s mobile device. By using the AMP format, content producers are making the content in AMP files available to be cached by third parties. Under this type of framework, publishers and advertisers continue to control their content, but platforms can easily cache or mirror the content for optimal delivery speed to users. Google has provided the <a href=\"https://developers.google.com/amp/cache/\">Google AMP Cache</a> that can be used by anyone at no cost, and all AMPs will be cached by the Google AMP Cache. Other companies may build their own AMP cache as well.</p>\n"
"<p>In summary, the goal is that the combination of limited technical functionality with a distribution system built around caching will lead to better performing pages, and increased audience development.</p>"
msgstr "<p>AMP 페이지는 HTML 페이지와 크게 다르지 않습니다. 하지만 오픈 소스 AMP 사양으로 정의 및 제어되고 제한적으로 일부 허용된 기술 기능으로 구현되는 페이지입니다. 모든 웹 페이지와 마찬가지로 AMP 페이지는 모든 최신 브라우저 또는 앱 웹뷰에서 로드됩니다.</p>\n"
"<p>AMP 파일은 사용자에게 보다 빠른 경험을 제공하기 위해 속도를 우선시하는 다양한 기술 및 아키텍처 접근 방식을 활용합니다. AMP 개발자는 점차 개선되는 각종 웹 컴포넌트 라이브러리를 이용할 수 있으며, 이러한 컴포넌트는 동영상 및 소셜 게시물과 같은 리치 미디어 개체 삽입, 광고 표시, 분석 결과 수집 등을 지원합니다. 목표는 콘텐츠의 외관 및 분위기의 균질화가 아닌 보다 일반적인 기술 핵심을 구축을 통해 로드 시간을 단축하는 데 있습니다.</p>\n"
"<p>또한 AMP 파일은 클라우드에 캐시되어 콘텐츠가 사용자의 모바일 장치까지 도달하는 데 소요되는 시간을 단축할 수 있습니다. 콘텐츠 제작자는 AMP 형식을 사용하여 AMP 파일 콘텐츠가 타사에서 캐시될 수 있도록 합니다. 이러한 유형의 프레임워크에서 퍼블리셔와 광고주는 지속적으로 콘텐츠를 제어하지만 사용자에게 최적의 전송 속도를 보장하기 위해 플랫폼은 간편하게 콘텐츠를 캐시 또는 미러링할 수 있습니다. Google은 누구나 무료로 사용할 수 있는 <a href=\"https://developers.google.com/amp/cache/\">Google AMP Cache</a>를 제공하며, 모든 AMP는 Google AMP 캐시를 통해 캐시됩니다. 다른 기업 역시 자체 AMP 캐시를 구축할 수 있습니다.</p>\n"
"<p>즉, 캐싱을 중심으로 구축된 배포 시스템과 제한된 기술 기능을 결합하면 페이지 성능 및 사용자 개발 성과를 향상할 수 있습니다.</p>"

msgid "Why does the Accelerated Mobile Pages Project take an open source approach?"
msgstr "AMP 프로젝트가 오픈 소스 방식을 채택한 이유는 무엇인가요?"

msgid "<p>The companies involved in the project want to make the mobile web work better for all -- not just for one platform, one set of technologies, or one set of publishers, or one set of advertisers. Making the project open source enables people to share and contribute their ideas and code for making the mobile web fast. We are just at the beginning of that journey and we look forward to other publishers, advertisers and technology companies joining along the way.</p>"
msgstr "<p>프로젝트에 관여된 기업들은 모바일 웹이 단지 개별 플랫폼 혹은 단일한 기술이나 퍼블리셔, 광고주 만을 위한 공간이 아닌 모두가 효율적으로 누릴 수 있는 공간으로 자리 잡길 기대합니다. 프로젝트를 오픈 소스 형식으로 구축하면 사람들이 더 빠르게 모바일 웹을 위한 아이디어와 코드를 공유하고 기여할 수 있습니다. AMP 프로젝트는 그 여정의 시작에 불과합니다. 다른 퍼블리셔, 광고주 및 테크 기업이 함께할 미래를 기대하고 있습니다.</p>"

msgid "Who can use Accelerated Mobile Pages?"
msgstr "AMP는 누가 사용할 수 있나요?"

msgid "<p>The project is open to all players in the ecosystem - publishers, consumer platforms, advertisers and creators. To get an idea who some of the companies and sites are who use AMP, head to the <a href=\"/support/faqs/supported-platforms.html\">Who page</a>.</p>"
msgstr "<p>AMP 프로젝트는 퍼블리셔, 소비자 플랫폼, 광고주 및 창작자를 비롯한 생태계의 모든 구성원에게 공개되어 있습니다. 현재 AMP가 사용되는 기업 및 사이트 목록을 살펴보려면, <a href=\"/support/faqs/supported-platforms.html\">참여 페이지</a>로 이동하세요.</p>"

msgid "What are the consequences of using Accelerated Mobile Pages?"
msgstr "AMP 페이지를 사용하면 어떤 결과를 얻을 수 있나요?"

msgid "<p>By using the AMP format, content producers are making the content in AMP files available to be crawled, indexed &amp; displayed (subject to the robots exclusion protocol) and cached by third parties.</p>"
msgstr "<p>콘텐츠 제작자는 AMP 형식을 사용하여 크롤링, 색인 생성 &amp; 표시(단, 로봇 배제 표준에 따름) 및 타사 캐싱이 가능한 AMP 파일로 콘텐츠를 생성할 수 있습니다.</p>"

msgid "What responsibilities do I have when using Accelerated Mobile Pages?"
msgstr "AMP 페이지 사용 시 어떤 책임이 부여되나요?"

msgid "<p>If a publisher or advertiser collects data from users who view its AMP pages, such data collection is governed by their privacy policy.  It is the publisher or advertiser’s responsibility to disclose its privacy policy, ideally by including a link to it within each of their AMP pages.</p>\n"
"<p>Furthermore, the laws in many jurisdictions, such as in the European Union, require a website to give visitors information about cookies and other forms of local storage used on the site (including AMP pages). In many cases, these laws also require that the website obtain consent.  It is the website's responsibility to determine, based on its use of cookies, what type of notice would be appropriate.  Additional information and tools for generating cookie notices can be found at www.cookiechoices.org.  Note that the AMP component <a href=\"/docs/reference/components/amp-user-notification.html\">amp-user-notification</a> provides a way to display a dismissable notification to the user.</p>\n"
"<p>If an AMP page is shown within a viewer on a third party platform, such as a Google AMP Viewer on Google Search, the viewer may be a hybrid environment in which the AMP page and the third party platform may each collect data about the user.  In such a case, data collection by each party is governed by that party’s privacy policy (i.e., in a hybrid viewer environment, data collected by the AMP page is governed by its privacy policy and data collected by the third party platform is governed by the platform’s privacy policy).  It is each party’s responsibility to disclose its privacy policy and comply with relevant data regulations, including European laws relating to its use of cookies.</p>"
msgstr "<p>퍼블리셔나 광고주가 AMP 페이지를 방문한 사용자로부터 데이터를 수집하는 경우, 데이터 수집은 해당 사이트의 개인정보 처리방침에 따릅니다. 각 AMP 페이지에 개인정보 처리방침 관련 링크를 포함하여 공개하는 것은 퍼블리셔 또는 광고주의 책임입니다.</p>\n"
"<p>또한, 유럽 연합과 같은 다수의 관할 지역 법률은 웹사이트가 쿠키 및 해당 사이트에서 사용되는 기타 형태의 로컬 저장소(AMP 페이지 포함)에 대한 정보를 방문자에게 제공하도록 요구합니다. 대부분의 경우, 이러한 법률은 웹사이트가 사용자의 동의를 구하도록 규정하고 있습니다. 쿠키 사용에 따른 적합한 유형의 공지를 결정하는 것은 웹사이트의 책임입니다. 쿠키 공지를 생성하는 데 필요한 추가 정보 및 도구는 www.cookiechoices.org에서 확인할 수 있습니다. AMP 컴포넌트 <a href=\"/docs/reference/components/amp-user-notification.html\">amp-user-notification</a>는 사용자에게 거부 가능한 공지 표시 방법을 제공합니다.</p>\n"
"<p>AMP 페이지가 Google Search의 Google AMP Viewer와 같은 타사 플랫폼 뷰어 내에 표시되는 경우, 해당 뷰어는 AMP 페이지와 타사 플랫폼이 개별적으로 사용자 데이터를 수집하는 하이브리드 환경일 가능성이 있습니다. 이러한 경우 각 당사자의 데이터 수집은 각 개인정보 처리방침에 따라 개별적으로 관리됩니다(즉, 하이브리드 뷰어 환경에서 AMP 페이지를 통해 수집된 데이터는 AMP 개인정보 처리방침에 따라 관리되고, 타사 플랫폼에서 수집된 데이터는 해당 플랫폼의 개인정보 처리방침에 따라 관리됩니다). 개인정보 처리방침을 공개하고 쿠키 사용과 관련된 유럽 법률을 포함하여 관련 데이터 규정을 준수하는 것은 각 당사자의 책임입니다.</p>"

msgid "What type of content works best using Accelerated Mobile Pages?"
msgstr "AMP 사용 시 가장 효과적인 콘텐츠 유형은 무엇인가요?"

msgid "<p>The goal is for all content, from news stories to videos and from blogs to commerce pages and GIFs, to work using Accelerated Mobile Pages.</p>"
msgstr "<p>AMP는 뉴스 스토리부터 동영상, 블로그, 상거래 페이지 및 GIF에 이르는 모든 콘텐츠가 AMP를 통해 작동되는 환경을 목표로 합니다.</p>"

msgid "Does making my content work for Accelerated Mobile Pages entail more work?"
msgstr "AMP에서 콘텐츠를 구현하려면 추가 작업이 필요한가요?"

msgid "<p>In short, not much. Since “AMP HTML” is built entirely out of existing web technologies, the development process mirrors the one publishers  and advertisers are already using today. Publishers  and advertisers can familiarize themselves with the <a href=\"/docs/fundamentals/spec.html\">AMP HTML specification</a> on GitHub. For those used to the current process, we don’t expect a significant learning curve.</p>"
msgstr "<p>그렇지 않습니다. “AMP HTML”은 오로지 기존 웹 기술로 구축되었기 때문에 개발 프로세스는 현재 퍼블리셔와 광고주가 이미 사용 중인 것과 동일합니다. 퍼블리셔와 광고주는 GitHub의 <a href=\"/docs/fundamentals/spec.html\">AMP HTML 사양</a> 페이지를 통해 AMP 기술을 익힐 수 있습니다. 기존 프로세스를 잘 알고 있는 분은 금방 배울 수 있습니다.</p>"

msgid "How can a publisher or advertiser get content into AMP HTML?"
msgstr "퍼블리셔나 광고주는 어떻게 콘텐츠를 AMP HTML로 가져올 수 있나요?"

msgid "<p>Publishers and Content Management System (CMS) providers can develop an integration with their CMS to generate AMP content. Automattic has already published a <a href=\"https://wordpress.org/plugins/amp/\">WordPress AMP plugin</a> and we hope that all content management systems will add support for AMP HTML pages.</p>"
msgstr "<p>퍼블리셔 및 콘텐츠 관리 시스템(CMS) 제공업체는 AMP 콘텐츠를 생성하는 CMS 통합 시스템을 개발할 수 있습니다. Automattic은 이미 <a href=\"https://wordpress.org/plugins/amp/\">WordPress AMP 플러그인</a>을 발표했으며, AMP는 모든 CMS 기업에서 AMP HTML 페이지 지원을 추가하길 기대합니다.</p>"

msgid "Is AMP only for mobile?"
msgstr "AMP는 모바일 전용인가요?"

msgid "<p>AMP was designed with responsiveness in mind, to work across <em>all</em> screen sizes.  However, some features for third-party platforms (e.g., Google's Top Stories carousel) may only be designed for the mobile experience.  Check with the third-party platform for how they use AMP.  For more information about mobile and desktop AMP pages, see Paul Bakaus' blog post on <a href=\"https://paulbakaus.com/2016/07/01/about-that-mobile-in-accelerated-mobile-pages/\">About that ‘mobile’ in Accelerated Mobile Pages</a>.</p>"
msgstr "<p>AMP는 <em>모든</em> 크기의 화면에서 작동되는 '응답성(Responsivenss)'을 고려하여 설계되었습니다. 그렇지만 타사 플랫폼(예: Google Top Stories 캐러셀)의 일부 기능은 모바일 환경에서만 사용 가능합니다. 타사 플랫폼의 AMP 사용 방식을 확인하세요. 모바일 및 데스크톱 AMP 페이지에 대한 자세한 내용은 Paul Bakaus 블로그 게시물 <a href=\"https://paulbakaus.com/2016/07/01/about-that-mobile-in-accelerated-mobile-pages/\">About that ‘mobile’ in Accelerated Mobile Pages</a>에서 확인하실 수 있습니다.</p>"

msgid "Platform Involvement"
msgstr "플랫폼 참여"

msgid "How can a consumer platform get involved in Accelerated Mobile Pages?"
msgstr "소비자 플랫폼은 AMP에 어떻게 참여할 수 있나요?"

msgid "<p>The project is open to everyone, and existing members of the project are very enthusiastic to engage with consumer platforms on the initiative. Google has opened its cache for use for free by anyone, including to consumer platforms that would like to display AMP content in their environment. Please get in touch via <a href=\"https://github.com/ampproject/amphtml/issues/new\">GitHub</a> and we will address your questions as quickly as we can.</p>"
msgstr "<p>AMP 프로젝트는 모두에게 열려 있으며, 기존 구성원 역시 이니셔티브의 소비자 플랫폼 참여에 열정을 갖고 있습니다. Google은 플랫폼 환경에 AMP 콘텐츠를 표시하려는 소비자 플랫폼을 비롯해 누구든 무료로 사용 가능한 캐시를 공개하였습니다<a href=\"https://github.com/ampproject/amphtml/issues/new\">GitHub</a>를 통해 문의하시면 최대한 빨리 답변해 드리겠습니다.</p>"

msgid "How can an advertising or technology vendor get involved in Accelerated Mobile Pages?"
msgstr "광고나 기술 공급업체는 AMP에 어떻게 참여할 수 있나요?"

msgid "<p>Please review the <a href=\"https://github.com/ampproject/amphtml/tree/master/3p#ads\">contributing guidelines</a> and get in touch via <a href=\"https://github.com/ampproject/amphtml/issues/new\">GitHub</a>.</p>"
msgstr "<p><a href=\"https://github.com/ampproject/amphtml/tree/master/3p#ads\">기여 가이드라인</a>을 검토하고 <a href=\"https://github.com/ampproject/amphtml/issues/new\">GitHub</a>을 통해 문의해 주세요.</p>"

msgid "How does advertising work on Accelerated Mobile Pages?"
msgstr "AMP 페이지에서 광고가 작동하는 원리는 무엇인가요?"

msgid "<p>A goal of the Accelerated Mobile Pages Project is to ensure effective ad monetization on the mobile web while embracing a user-centric approach. There is currently support for a comprehensive range of ad formats, ad networks and technologies in Accelerated Mobile Pages. As part of that, those involved with the project are also engaged in crafting Sustainable Ad Practices to ensure that ads in AMP files are fast, safe, compelling and effective for users.</p>"
msgstr "<p>AMP 프로젝트의 목표는 사용자 중심 접근 방식을 수용하면서 모바일 웹을 통한 효과적 광고 수익 창출을 보장하는 것입니다. 현재 AMP는 광범위한 광고 형식, 광고 네트워크 및 기술을 지원합니다. 이와 같은 지원의 일환으로, 프로젝트 참여자들은 AMP 파일로 광고가 빠르고 안전하고 강력하며 사용자에게 효과적으로 전달될 수 있도록 지속 가능한 광고 관행을 작성했습니다.</p>"

msgid "Are publishers able to sell their own ad inventory?"
msgstr "퍼블리셔는 자체 광고 인벤토리를 판매할 수 있나요?"

msgid "<p>Yes, as with their existing websites, publishers control their ad inventory and how they sell it.</p>"
msgstr "<p>네, 물론입니다. 기존 웹사이트와 마찬가지로, 퍼블리셔는 광고 인벤토리와 판매 방식을 관리합니다.</p>"

msgid "How do subscriptions and paywalls work with Accelerated Mobile Pages?"
msgstr "AMP 페이지에서 구독 및 유료서비스는 어떻게 처리되나요?"

msgid "<p>It is a core objective of the Accelerated Mobile Pages project to support subscriptions and paywalls. AMP currently supports a flexible access framework where publishers can control the document viewing experience for subscribers, metered users and anonymous users.</p>"
msgstr "<p>AMP 프로젝트의 핵심 목표는 구독 및 유료서비스 지원입니다. 현재 AMP는 퍼블리셔가 구독자, 부분 유료 사용자 및 익명 사용자의 문서 보기 환경을 제어할 수 있도록 유연한 액세스 프레임워크를 지원합니다.</p>"

msgid "How are analytics being handled in this AMP format?"
msgstr "AMP 형식으로 애널리틱스는 어떻게 처리되나요?"

msgid "<p>Ensuring publishers are able to get robust analytics insight is a core design goal for the project. AMP currently supports the collection of analytics information using features like amp-analytics, which can integrate with 3rd party systems without compromising the AMP file speed or size. Several analytics providers are <a href=\"/support/faqs/supported-platforms.html#analytics\">participating</a> in the project.</p>"
msgstr "<p>AMP 프로젝트의 핵심 디자인 목표는 퍼블리셔에게 강력한 분석 인사이트를 제공하는 것입니다. 현재 AMP는 amp-analytics 등의 기능을 사용하여 분석 정보 수집을 지원합니다. 이러한 기능을 통해 AMP 파일 속도 나 크기는 그대로 유지하며 타사 시스템과 통합을 실현할 수 있습니다. 다양한 분석 서비스 공급업체가 AMP 프로젝트에 <a href=\"/support/faqs/supported-platforms.html#analytics\">참여</a>하고 있습니다.</p>"

msgid "Do publishers receive credit for the traffic from a measurement perspective?"
msgstr "측정의 관점에서 퍼블리셔는 트래픽에 대한 크레딧을 인정받나요?"

msgid "<p>Yes, an AMP file is the same as the rest of your site – this space is the publisher’s canvas.</p>"
msgstr "<p>네, 그렇습니다. AMP 파일은 사이트의 나머지 부분과 다름없이 퍼블리셔의 캔버스 공간으로 기능합니다.</p>"

msgid "How do I become a part of this project?"
msgstr "AMP 프로젝트에 어떻게 참여하나요?"

msgid "<p>We welcome interested individuals and companies who want to get involved to get in touch via <a href=\"https://github.com/ampproject/amphtml/issues/new\">GitHub</a>, so that we can add you to a distribution list and keep you posted on any new information.</p>"
msgstr "<p>저희 프로젝트에 관심 있는 개인 및 기업은 언제나 환영입니다. <a href=\"https://github.com/ampproject/amphtml/issues/new\">GitHub</a>를 통해 프로젝트에 참여하고 메시지를 보내주시면 배포 목록에 추가하여 새로운 정보가 있으면 알려드립니다.</p>"

msgid "Content Platforms"
msgstr "콘텐츠 플랫폼"

msgid "Audio/Video"
msgstr "오디오/동영상"

msgid "Real Time Config"
msgstr "실시간 구성"

msgid "Supported Platforms, Vendors and Partners"
msgstr "지원되는 플랫폼, 공급업체 및 파트너"

msgid "AMP Conf 2020: Save the date!"
msgstr "AMP Conf 2020: 잊지 말고 참여하세요!"
